[{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "523c099e467d8604144573649db68ced56467d43", "fields": {"annreouv": "2013", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Galerie de Min\u00e9ralogie et de G\u00e9ologie (Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle)", "adr": "Jardin des Plantes\n36, Rue Geoffroy Saint-Hilaire", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er mai", "sitweb": "www.mnhn.fr", "cp": 75005, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ee62a66f758e76fd1c4e3e1b6f8bd811bd3de9b8", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 18h du mardi au dimanche", "nom_du_musee": "Maison de Victor Hugo", "adr": "6, Place des Vosges", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_": [48.854821, 2.366126], "sitweb": "www.musee-hugo.paris.fr", "cp": 75004, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.366126, 48.854821]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ce2833da1e743c3775f51e528c5c82e6210f72b1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "M\u00e9morial du Mar\u00e9chal Leclerc de Hauteclocque et de la Lib\u00e9ration de Paris - Mus\u00e9e Jean Moulin", "adr": "23, All\u00e9e de la 2\u00e8me DB", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "coordonnees_": [48.840346, 2.319415], "sitweb": "www.ml-leclerc-moulin.paris.fr", "cp": 75015, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.319415, 48.840346]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ff49b0d8ca1515dbc319cffbc07078d0a8be84e6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Zadkine", "adr": "100 bis, rue d'Assas", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_": [48.843131, 2.334015], "sitweb": "www.zadkine.paris.fr", "cp": 75006, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.334015, 48.843131]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9bbbaece8fa2aa1f80644135d974ddec69b284b4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le mardi, mercredi, vendredi au dimanche de 9h30 \u00e0 18h, le jeudi de 9h30 \u00e0 21h45", "nom_du_musee": "Etablissement Public du Mus\u00e9e d'Orsay", "adr": "62, Rue de Lille", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "sitweb": "www.musee-orsay.fr", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_": [48.859754, 2.325917], "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 21h45", "cp": 75007, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.325917, 48.859754]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0a7a8c1fcec03f2e0d80755b46036045f32be7af", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 12h \u00e0 18h, dimanche de 10h \u00e0 18h. Nocturne expositions temporaires le vendredi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Musique", "adr": "221, Avenue Jean-Jaur\u00e8s", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "coordonnees_": [48.889306, 2.393807], "sitweb": "www.cite-musique.fr", "jours_nocturnes": "Vendredi jusqu'\u00e0 22h dans des expositions", "cp": 75019, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.393807, 48.889306]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "34961a09f5097da3b45a6178f62289a846703959", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "periode_ouverture": "Entr\u00e9e sur rdv uniquement", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e L\u00e9nine", "adr": "4 rue Marie-Rose", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_": [48.826334, 2.330549], "ferme": "OUI", "cp": 75014, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.330549, 48.826334]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "85593ae28599ed40481c9977c85f2e3c0bd73303", "fields": {"periode_ouverture": "Mardi au vendredi de 11h \u00e0 18h - samedi et dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9es des Arts D\u00e9coratifs", "adr": "107, Rue de Rivoli", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "coordonnees_": [48.863218, 2.3333], "sitweb": "www.lesartsdecoratifs.fr/", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 21 h", "cp": 75001, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3333, 48.863218]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a6cbcd940037f36f24d0351e37b486ec956baba5", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au samedi de 10h \u00e0 18h et le premier jeudi jusqu'\u00e0 20h", "nom_du_musee": "L'Adresse Mus\u00e9e de la Poste", "adr": "34, Boulevard de Vaugirard", "ville": "PARIS Cedex 15", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.museedelaposte.fr ou www.laposte.fr/musee", "jours_nocturnes": "Premier jeudi du mois jusqu'\u00e0 20h", "cp": 75731, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "31b3773c8011b61c6b0e8bce7a268d6696994b05", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 15 avril de 9h30 \u00e0 12h45 et de 14h \u00e0 17h15 et du 16 avril au 30 septembre de 9h30 \u00e0 12h45 et de 14h \u00e0 17h45", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Renaissance - Ch\u00e2teau d'Ecouen", "adr": "Ch\u00e2teau", "ville": "ECOUEN", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Les 1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-renaissance.fr ou www.musee-ch\u00e2teau-ecouen.fr", "cp": 95440, "nomdep": "VAL D'OISE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2b89ceea093985510f2ecb612dc3b821ef3c3849", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Camille Pissarro", "adr": "17, Rue du Ch\u00e2teau", "ville": "PONTOISE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.ville-pontoise.fr", "cp": 95300, "nomdep": "VAL D'OISE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7a040613c9e08357f5dae6721947c8712fceb917", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30. Samedi et Dimanche de 14h \u00e0 18h, le 8 mai", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance Nationale", "adr": "Parc Vercors\n88, Avenue Marx Dormoy - B.P. 135\nB.P. 135", "ville": "CHAMPIGNY-SUR-MARNE Cedex", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Septembre, 1er janvier, lundi de P\u00e2ques, 1er mai, lundi de Pentec\u00f4tes, Ascension, 14 juillet, Assomption, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-resistance.com", "cp": 94501, "nomdep": "VAL DE MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3e4914c1c971077655f722c493981b4eb02218b4", "fields": {"annreouv": "Septembre 2008", "periode_ouverture": "Ouvert le mercredi et jeudi de 14h \u00e0 18h, le week-end de 13h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fragonard", "adr": "Ecole Nationale V\u00e9t\u00e9rinaire d'Alfort\n7, Avenue du Gal de Gaulle", "ville": "MAISONS-ALFORT Cedex", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "http://musee.vet-alfort.fr", "cp": 94704, "nomdep": "VAL DE MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "654a2a90a1835e990999659b485e6120e626b7b2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Jouet Pierre Pinel", "adr": "1, Enclos de l'Abbaye", "ville": "POISSY", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "site de la ville", "cp": 78300, "nomdep": "YVELINES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6d41b9b87bf4d9255099e168f55345315ef59a18", "fields": {"periode_ouverture": "Mus\u00e9e et parc ouverts pour tous pendant la p\u00e9riode d'exposition et le JEP et le reste de l'ann\u00e9e sur RDV pour les groupes (visites scolaires et visites-conf\u00e9rences). Exposition 2010 ouverte du vendredi au dimanche de 13h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Collections de la Fondation de Coubertin", "adr": "Domaine de Coubertin", "ville": "ST-REMY-LES-CHEVREUSE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.coubertin.fr", "cp": 78470, "nomdep": "YVELINES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "320577b9f7526daaabb227fb0afee2df58a15acb", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de septembre \u00e0 juin du mercredi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h. Juillet-ao\u00fbt du mardi au dimanche de 9h \u00e0 12h30 et de 15 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Petiet", "adr": "Promenade du Tivoli\nB.P. 88", "ville": "LIMOUX Cedex", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.limoux.fr/fr/tourisme/musee_petiet.html", "cp": 11304, "nomdep": "AUDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b0554409bbd32e48a76da0e25b470a04442b56d6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mai du mardi au vendredi de 13h30 \u00e0 17h, samedi-dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18 et de juin \u00e0 septembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "adr": "All\u00e9e des Potiers", "ville": "SALLELES D'AUDE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er et 11 novembre et du 23 d\u00e9cembre au 6 janvier", "sitweb": "http://culture.legrandnarbonne.com/421-amphoralis.html - www.amphoralis.com", "cp": 11590, "nomdep": "AUDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "627f58f5351bd6e6ba7bead64dfcc07dd4028389", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au dimanche de septembre \u00e0 juin de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Colombier", "adr": "Rue Jean Mayodon", "ville": "ALES", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "2\u00e8me quinzaine de f\u00e9vrier, 1er janvier, 1er mai, jeudi de l'Ascension, 14 juillet, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "site de la ville - www.ville-ales.fr", "cp": 30100, "nomdep": "GARD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8ac5ed20291a9835f4c0886a9f082e4670faf0fe", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire Naturelle et de Pr\u00e9histoire", "adr": "13 Bis, Bd Amiral Courbet", "ville": "NIMES Cedex 9", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1 & 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "site de la ville - www.nimes.fr", "cp": 30033, "nomdep": "GARD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8f13837c55c3f4484fce2ce03adfee5b876df7d2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 octobre du lundi au samedi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, de novembre \u00e0 mars du lundi au samedi de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Maison Romane", "adr": "Place de la Maison Romane\nB.P. 77", "ville": "SAINT-GILLES-DU-GARD", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, jours f\u00e9ri\u00e9s, le 24 et 31 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://saint-gilles.fr/musee-de-la-maison-romane", "cp": 30800, "nomdep": "GARD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b53246ece7cd978228501716637a2d4e692dfc2a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai du mardi au vendredi de 10h \u00e0 17h, samedi et dimanche de 10h \u00e0 18h et du 1er juin au 30 septembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Biterrois", "adr": "Rampe du 96\u00e8me\ncaserne Saint Jacques", "ville": "BEZIERS", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 34500, "nomdep": "HERAULT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "72333eeb6c41d73fe00cfd6d2dd9e49ac03c5f15", "fields": {"annreouv": "Juin 2015", "periode_ouverture": "Ouvert de juin \u00e0 septembre du mercredi au dimanche de 14h30 \u00e0 18h30, de mars \u00e0 juin et octobre \u00e0 novembre, mercredi, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Intercommunal du Pic Saint-Loup", "adr": "1, Rue du Mus\u00e9e", "ville": "LES MATELLES", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre, janvier, f\u00e9vrier", "sitweb": "www.cc-picsaintloup.fr", "cp": 34270, "nomdep": "HERAULT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ff4fc78b98e5429c45205f142d2f8f0e4e244808", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au samedi de 14h30 \u00e0 17h30, du 15 juin au 15 septembre du lundi au samedi de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Languedocien", "adr": "H\u00f4tel des Tr\u00e9soriers de France\n7, Rue Jacques-C\u0153ur", "ville": "MONTPELLIER", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s - du 21 d\u00e9cembre 2007 au 2 janvier 2008", "sitweb": "www.musee-languedocien.com", "cp": 34000, "nomdep": "HERAULT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8e86de4b646a49e7f8bcb9556fb5760b881cb982", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "periode_ouverture": "Ferm\u00e9 d\u00e9finitivement", "nom_du_musee": "Agropolis-Mus\u00e9um", "adr": "951, Avenue Agropolis", "ville": "MONTPELLIER Cedex 5", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.museum.agropolis.fr", "cp": 34394, "nomdep": "HERAULT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c0acbf00a94dd7e6b794ac58c351dfd277b25b3e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de juin \u00e0 septembre de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 19h, nocturne du 1er juillet au 15 septembre les mercredis et vendredis de 21h \u00e0 23h,  du 13 f\u00e9vrier au 31 mai et du 1er octobre au 11 novembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Vulliod Saint-Germain", "adr": "3, Rue Albert-Paul Allies", "ville": "PEZENAS", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier et d\u00e9cembre, mardi gras.", "sitweb": "Site de la ville", "jours_nocturnes": "Mercredi et vendredi de 21h \u00e0 23h du 1er juillet au 15 septembre", "cp": 34120, "nomdep": "HERAULT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4c9053bcd762464d354d6e0f80d24bb48468c6e6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en f\u00e9vrier, mars, novembre, d\u00e9cembre les samedis de 15h \u00e0 18h, en avril, mai, octobre tous les jours de 15h \u00e0 18h, de juin \u00e0 septembre tous les jours de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e du Mont Loz\u00e8re", "adr": "Route de Finiels", "ville": "PONT DE MONTVERT", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Autres mois", "sitweb": "www.mescevennes.com/decouvertes/ecomusee_loz.htm", "cp": 48220, "nomdep": "LOZERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6a60e1b9c5a8b545e26b270e9e1465b30f320e00", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au samedi de 9h30 \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "adr": "12, Place  Fontaine Neuve", "ville": "PERPIGNAN", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai,  Assomption, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.mairie-perpignan.fr", "cp": 66000, "nomdep": "PYRENEES ORIENTALES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1e49219d1125cbf1bb59096f8822e3bd52d1f63f", "fields": {"annreouv": "Ind\u00e9termin\u00e9e", "ville": "PERPIGNAN", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique de Ruscino", "adr": "Ch\u00e2teau Roussillon", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "OUI", "cp": 66000, "nomdep": "PYRENEES ORIENTALES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "02058778e95e49304e0d1d944324f533b044877c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert mercredi au lundi du 1er mars au 30 septembre de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h et du 1er octobre au 15 d\u00e9cembre  de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental d'Art Contemporain", "adr": "Place du Ch\u00e2teau", "ville": "ROCHECHOUART", "nomreg": "LIMOUSIN", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Entre le 15 d\u00e9cembre et le 1er mars", "sitweb": "www.musee-rochechouart.com", "cp": 87600, "nomdep": "HAUTE VIENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "04db86ba47f2f9d3da1eb1596a42613afbf9f5df", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 18h. Le premier Dimanche de chaque mois de 10h30 \u00e0 13h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Ecole de Nancy", "adr": "36-38, rue du Sergent Blandan", "ville": "NANCY", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ecole-de-nancy.com", "cp": 54000, "nomdep": "MEURTHE ET MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e63c4069709ab69008c9dcb4f1076a110bebed11", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en avril, mai et octobre les week-ends et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, de juin \u00e0 septembre du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h y compris les jours f\u00e9ri\u00e9s", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Sacr\u00e9 de la Meuse", "adr": "Rue du Palais de Justice", "ville": "SAINT-MIHIEL", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "sitweb": "http://otsisaintmihiel.e-monsite.com", "cp": 55300, "nomdep": "MEUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c3d6e5211cc6f45b9f044ab9cbd7171fc3508de5", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 15 mai au 15 octobre le lundi  et du mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30, le samedi et dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental Raymond Poincar\u00e9", "adr": "Clos Raymond Poincar\u00e9", "ville": "SAMPIGNY", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "sitweb": "http://www.cg55.fr", "cp": 55300, "nomdep": "MEUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1c8d5b6efb335374135fdf8dde651564ee4147d4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h.", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jeanne d'Arc", "adr": "H\u00f4tel de Ville", "ville": "VAUCOULEURS", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "cp": 55140, "nomdep": "MEUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ae91a4208097df33489b384b04ce0c9fd87dbe30", "fields": {"annreouv": "18 Avril 2014", "ville": "GRAVELOTTE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de la Guerre de 70", "adr": "11, Rue de Metz", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "OUI", "sitweb": "http://www.cg57.fr/vivrelamoselle/Pages/Tourisme/museesdepartementaux/MuseeGravelotte.aspx", "cp": 57130, "nomdep": "MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ab09a1b7948f79140d39d5542bd683517d5d7156", "fields": {"annreouv": "2010", "periode_ouverture": "Ouvert lundi et mercredi de 11h \u00e0 18h, jeudi et vendredi de 11h \u00e0 20h, samedi de 10h \u00e0 20h, dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Centre Pompidou de Metz", "adr": "1, Parvis des Droits-de-l'Homme\nCS 90490", "ville": "METZ Cedex 1", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.centrepompidou-metz.fr", "jours_nocturnes": "jusqu'\u00e0 20 h jeudi \u00e0 samedi jusqu'en avril et samedi \u00e0 partir de mai", "cp": 57020, "nomdep": "MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6b92119b4229f0b8edaa9a7733971ffa83d7b4cf", "fields": {"annreouv": "1992", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi et du mercredi au samedi de 9h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, le dimanche de 13h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental d'Art Ancien et Contemporain", "adr": "1, Place Lagarde\nB.P. 436", "ville": "EPINAL Cedex", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er Janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site du conseil g\u00e9n\u00e9ral - www.vosges.fr", "cp": 88011, "nomdep": "VOSGES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a18f29c016b877f0d5d400ba2cfff656d2d5a530", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au jeudi de 8h30 \u00e0 17h30, vendredi et samedi de 8h30 \u00e0 17h et le dimanche de 9h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de La Canne", "adr": "Quartier Vatable", "ville": "LES TROIS ILETS", "nomreg": "MARTINIQUE", "ferme": "NON", "sitweb": "http://www.zananas-martinique.com/martinique-patrimoine/maison-de-la-canne.html", "cp": 97229, "nomdep": "MARTINIQUE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "02c00f8f5c1fd58d46c6639621c5f455509e6044", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Ouvert le dimanche et le lundi uniquement sur r\u00e9servation pour les groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e R\u00e9gional de G\u00e9ologie Pierre Vetter", "adr": "Avenue Paul Ramadier", "ville": "DECAZEVILLE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.decazeville.fr ou www.musees-midi-pyrenees.fr", "cp": 12300, "nomdep": "AVEYRON"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "43ce2720ef9851dcd314e19703ed02e33ff86f18", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de juin \u00e0 septembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Accueil des groupes sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des M\u0153urs et Coutumes, Mus\u00e9e du Rouergue", "adr": "Place Frontin", "ville": "ESPALION", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Octobre \u00e0 mai", "sitweb": "www.aveyron-culture.com", "cp": 12500, "nomdep": "AVEYRON"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "020857817a810241da7fb0ff161f78e5ff56e46f", "fields": {"annreouv": "Ind\u00e9termin\u00e9e", "ville": "ROQUEFORT-SUR-SOULZON", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'arch\u00e9ologie", "adr": "Rue Saint-Pierre", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "OUI", "cp": 12250, "nomdep": "AVEYRON"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9560d60fff1c1320008380940df0aa18d9600bb3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er mars au 30 juin et du 1er septembre au 30 novembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er juillet au 31 ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "adr": "Place de la R\u00e9publique", "ville": "EAUZE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier,  1er week-end de juillet", "sitweb": "site du d\u00e9partement : www.gers-gascogne.com ou site de la mairie", "cp": 32180, "nomdep": "GERS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1a3506f55c29dd5320139833526a8799432e3c21", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 8h30 \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Joseph Abeilhe", "adr": "Mairie de Marciac\n19, Place de l'H\u00f4tel de Ville", "ville": "MARCIAC", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "sitweb": "Site de la r\u00e9gion : www.musees-midi-pyrenees.fr", "cp": 32230, "nomdep": "GERS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4c2e9ca98ada7d39208dd3d864de85d0b9449df8", "fields": {"annreouv": "2007", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h30  de d\u00e9cembre \u00e0 f\u00e9vrier - de mars \u00e0 mi-juin et de mi-septembre \u00e0 fin novembre du mardi au samedi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h30 - de mi-juin \u00e0 mi septembre tous les jours et jours f\u00e9ri\u00e9s", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Place Henri Dulion", "ville": "MARTRES-TOLOSANE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Premi\u00e8re semaine de janvier", "sitweb": "www.tourisme-martres-tolosane.fr", "cp": 31220, "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "faec03261752d938bb68a801effd2b1ba768e7d7", "fields": {"annreouv": "Sans objet", "periode_ouverture": "Expositions temporaires tous les jours de 10h \u00e0 18h de f\u00e9vrier \u00e0 d\u00e9cembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique D\u00e9partemental", "adr": "B\u00e2timent de l'Ancienne Gendarmerie", "ville": "SAINT-BERTRAND-DE-COMMINGES", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Janvier", "sitweb": "http://www.musees-midi-pyrenees.fr/musees/musee-archeologique-departemental", "cp": 31510, "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7cd4494773e502e3d9f457dd210355190dcd6372", "fields": {"annreouv": "08/05/1999", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 18h, de 10h \u00e0 19h du 1er juillet au 31 ao\u00fbt. Fermeture exceptionnelle \u00e0 17h les 24 et 31 d\u00e9cembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Saint-Raymond", "adr": "Place Saint Sernin", "ville": "TOULOUSE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1 mai et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.SaintRaymond.toulouse.fr", "cp": 31000, "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a6c27d71f53340620729499b48cbf4db492e8a16", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 17h d'octobre \u00e0 mai et de 10h \u00e0 18h de juin \u00e0 septembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Paul Dupuy", "adr": "13, Rue de la Pl\u00e9au", "ville": "TOULOUSE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion : www.musees-midi-pyrenees.fr/", "cp": 31000, "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0d7bd82c96cca8dae90eff20e1597a94650e58a2", "fields": {"annreouv": "juin 2000", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 10h \u00e0 18h et du samedi et dimanche de 11h \u00e0 19h en \u00e9t\u00e9 de 11h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Les Abattoirs, Mus\u00e9e d'Art Moderne et Contemporain", "adr": "76, all\u00e9es Charles-de-Fitte", "ville": "TOULOUSE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.lesabattoirs.org", "cp": 31300, "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f655235612b4551b0a10cc31b91698ff8efbaa1f", "fields": {"annreouv": "Ind\u00e9termin\u00e9e", "ville": "BAGNERES-DE-BIGORRE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bigourdan du Vieux Moulin", "adr": "Rue Hount-Blanque", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "OUI", "cp": 65200, "nomdep": "HAUTES-PYRENEES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "18008fd1d0c299b3227bdd0c356e64d7defd0934", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 octobre du mercredi au dimanche de 15h \u00e0 18h, de novembre \u00e0 avril le mercredi et dimanche de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "adr": "7, Place des Thermes de Salut", "ville": "BAGNERES-DE-BIGORRE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.museesbagneres.fr/", "cp": 65200, "nomdep": "HAUTES-PYRENEES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c6c3c66eca2f32b4ba9d4dd0ce3142443d1b590d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre de 9h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h30 et du 1er octobre au 31 mars de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h (17h le vendredi)", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Pyr\u00e9n\u00e9en", "adr": "Ch\u00e2teau fort", "ville": "LOURDES", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er & 11 novembre, 25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "sitweb": "www.chateaufort-lourdes.fr ou site de la ville - http://www.lourdes-visite.com/", "cp": 65100, "nomdep": "HAUTES-PYRENEES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d71f116c18c286210cff78ff7c53b0cc49ce3ec2", "fields": {"annreouv": "Et\u00e9 2013", "periode_ouverture": "Ouvert en juillet \u2013 ao\u00fbt de 14h30 \u00e0 18h30, tous les jours, et pour les groupes, sur r\u00e9servation aupr\u00e8s du mus\u00e9e Champollion", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire de Figeac", "adr": "Rue Victor Delbos\nCour du Puy", "ville": "FIGEAC", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "OUI", "sitweb": "http://www.musee-champollion.fr/", "cp": 46100, "nomdep": "LOT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2f6a65a37b077b2c9be93346fe119f49ce0b9cb2", "fields": {"annreouv": "Ind\u00e9termin\u00e9e", "ville": "ROCAMADOUR", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Sacr\u00e9", "adr": "Parvis des Sanctuaires", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "OUI", "cp": 46500, "nomdep": "LOT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7c22ec55fec48790c4d500dc9ab50083e9f5efe6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en janvier et f\u00e9vrier, samedi et dimanche de 14h \u00e0 17h, de mars \u00e0 avril et de novembre \u00e0 d\u00e9cembre du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h, de mai \u00e0 juin et de septembre \u00e0 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, juillet & ao\u00fbt tous l", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Eug\u00e9nie et Maurice Gu\u00e9rin", "adr": "Ch\u00e2teau de Cayla", "ville": "ANDILLAC", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "sitweb": "http://musee-cayla.tarn.fr/", "cp": 81140, "nomdep": "TARN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b47e7f68282bd17db00e90c73ecd74e32eb8a469", "fields": {"annreouv": "9 ao\u00fbt 2010", "periode_ouverture": "Ouvert de juillet \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 19h, mardi et dimanche de 15h \u00e0 19h, visites guid\u00e9es \u00e0 15h30 et 17h, hors saison du lundi au vendredi de 14h \u00e0 17h, dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, visites guid\u00e9es \u00e0 14h30 et 16", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du protestantisme en Haut-Languedoc", "adr": "\"La Ramade\"", "ville": "FERRIERES", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "15 d\u00e9cembre au 15 mars", "sitweb": "www.mpehl.org et www.musees-midi-pyrenees.fr", "cp": 81260, "nomdep": "TARN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "af01717cc8f6f096a0c8f6481cceec86fb3c415e", "fields": {"annreouv": "12 juillet 2008", "periode_ouverture": "Ouvert de mars \u00e0 avril du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h, de mai \u00e0 juin du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, de juillet \u00e0 ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 19h de septembre \u00e0 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental du Textile", "adr": "Rue de la Rive", "ville": "LA-BASTIDE-ROUAIROUX", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er novembre, 11 novembre et du 24 d\u00e9cembre \u00e0 fin f\u00e9vrier", "sitweb": "http://musee-textile.tarn.fr", "cp": 81270, "nomdep": "TARN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "09de541dba12f9f83d9686a4058793155d8f7c81", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 mai \u00e0 fin juin mercredi et du vendredi au dimanche de 14h \u00e0 18h, du 1er juillet au 31 ao\u00fbt tous les jours de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pays Vaurais", "adr": "1, rue Jouxaygues", "ville": "LAVAUR Cedex", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.musees-midi-pyrenees.fr/musees/musee-du-pays-vaurais", "cp": 81500, "nomdep": "TARN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "aa0d82921449fbfe6029f3f98eafb40332e99771", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h du 1er avril au 31 octobre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Raymond Lafage", "adr": "10, Rue Victor Mazies", "ville": "LISLE-SUR-TARN", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.ville-lisle-sur-tarn.fr - http://musee.lislesurtarn.over-blog.fr/", "cp": 81310, "nomdep": "TARN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "72b1d8411bdd4097b9af6f7b5b02a025387eca50", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 14h \u00e0 17h30 du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h30 et sur r\u00e9servation les lundi et mardi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Beno\u00eet de Puydt", "adr": "24, Rue du Mus\u00e9e", "ville": "BAILLEUL", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s, samedi au mardi gras inclus (carnaval), du samedi des vacances de No\u00ebl \u00e0 d\u00e9but janvier de l'ann\u00e9e suivante", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 59270, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "38f687775ea40610c4511c26022a3036698a2708", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de  13h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "MUba Eug\u00e8ne Leroy/Tourcoing", "adr": "2, Rue Paul Doumer", "ville": "TOURCOING", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche et lundi de P\u00e2ques, 1er et 8 mai, jeudi de l'Ascension, dimanche et lundi de Pentec\u00f4te, 14 juillet, dernier lundi de juillet (Foire de Tourcoing), 15 ao\u00fbt, Saint Louis (lundi braderie de Lille), 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.muba-tourcoing.fr/", "cp": 59200, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "054f68e3b2d99532bf9692ed3c82b81e24692ee1", "fields": {"annreouv": "24 mars 2002", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er septembre au 30 juin, le lundi de 15h \u00e0 18h, du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h, et en juillet-ao\u00fbt du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Communautaire Opale-Sud", "adr": "60, Rue de l'Imp\u00e9ratrice", "ville": "BERCK-SUR-MER", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.opale-sud.com", "cp": 62600, "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ca33ae37c91af784995ef06b59341ff3f73bb3d1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le lundi de 11h \u00e0 13h, le mercredi et samedi de 15h \u00e0 18h, dimanche de 11h \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Bruno Danvin", "adr": "H\u00f4tel de Ville\nB.P. 40109", "ville": "SAINT-POL-SUR-TERNOISE Cedex", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "sitweb": "Site de la ville www.ville-saintpolsurternoise.fr/", "cp": 62166, "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "42b1f72a3f6d7b7ffbc293f66e7a760b7d973979", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e012h et de 14h \u00e0 17h et le samedi de 9h \u00e012h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jean-Charles Cazin", "adr": "84, Grand' Place Foch", "ville": "SAMER", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "sitweb": "site de la ville - www.villesamer.fr", "cp": 62830, "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "076f9aeb31bd45f963d90ff2bbb2e0daf3920e0c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 13 f\u00e9vrier au 31 mars et du 1er octobre au 30 novembre du mardi au vendredi de 14h30 \u00e0 17h30, samedi, dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 17h30, du 1er avril au 30 septembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Ethnographie et d'Arts Populaires et Mus\u00e9e de la Marine", "adr": "Mus\u00e9e du Vieux Honfleur\nB.P. 60082", "ville": "HONFLEUR", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "30 novembre au 12 f\u00e9vrier 2010, 1er mai", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 14603, "nomdep": "CALVADOS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f9afdceba908ae5683164a82df51cea21f0fbdc7", "fields": {"annreouv": "Juin 2013", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 14h \u00e0 18h (de 13h \u00e0 18h en juillet et ao\u00fbt), le samedi et dimanche de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Lisieux", "adr": "38, Boulevard Pasteur", "ville": "LISIEUX", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ville-lisieux.fr/23-Musee-d-Art-et-d-Histoire.html", "cp": 14100, "nomdep": "CALVADOS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "30707b7f75fe7bea05b599894ce3fabc3c855277", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en avril samedi et dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h, de mai \u00e0 octobre du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h, en novembre et d\u00e9cembre suivant les expositions du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "107, rue Grande", "ville": "ORBEC", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier \u00e0 mars", "sitweb": "site de la mairie - http://www.mairie-orbec.fr", "cp": 14290, "nomdep": "CALVADOS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "867e5c64f4312b121f41583e35517ed7ced19c7e", "fields": {"annreouv": "Ouvert", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er Mai au 30 Septembre, tous les Week-ends et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10 h \u00e0 12 h et 14 h \u00e0 18 h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Bataille de Tilly-Sur-Seulles 1944", "adr": "Chapelle Notre Dame du Val", "ville": "TILLY-SUR-SEULLES", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "sitweb": "museetilly.free.fr ou www.tilly1944.fr", "cp": 14250, "nomdep": "CALVADOS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "787e816a17d97c8c4cd28e9305851c39288274c9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 juin et de septembre \u00e0 d\u00e9cembre le lundi, mardi, jeudi, vendredi de 9h \u00e0 17h, samedi, dimanche de 10h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e et Sites arch\u00e9ologiques de Vieux-la-Romaine", "adr": "13, Chemin Hauss\u00e9", "ville": "VIEUX", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er & 11 nov,embre, 25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "sitweb": "Site du conseil g\u00e9n\u00e9ral", "cp": 14930, "nomdep": "CALVADOS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f772e9e354b59aa6910c4e4eab39fd5ee86adf90", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de juin \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'Avranches", "adr": "Place Jean de Saint Avit", "ville": "AVRANCHES", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "cp": 50300, "nomdep": "MANCHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1576ffd0d0b8df2a9ff320af645c7ff1063a3a08", "fields": {"annreouv": "?", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 15 novembre de 11h \u00e0 18h,  tous les jours de juin \u00e0 ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Abbaye", "adr": "Parvis de l'Abbatiale\nRue des Sangles", "ville": "CERISY-LA-FORET", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "OUI", "cp": 50680, "nomdep": "MANCHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a70a61c96301b5b05b1c7eda30bcab236dafba49", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril au 14 juillet et du 21 ao\u00fbt au 29 septembre du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, et du 15 juillet au 19 ao\u00fbt le dimanche de 14h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Poeslerie", "adr": "Cour du Foyer\n25, Rue G\u00e9n\u00e9ral Huard", "ville": "VILLEDIEU-LES-POELES", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre, janvier et f\u00e9vrier", "sitweb": "www.museesvilledieu.sitew.com", "cp": 50800, "nomdep": "MANCHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a79d8df21247f14b827786267316d26f096005b1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, et tous les jours en juillet/ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts et de la Dentelle", "adr": "Cour Carr\u00e9e de la Dentelle", "ville": "ALENCON", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Le 1er janvier, le 1er mai et le 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.paysdalencontourisme.com/musee-beaux-arts-dentelle-alencon_784_fr.html", "cp": 61000, "nomdep": "ORNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a88d80b297a0f9f5c9644394fe8a42cabcc00b88", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 15 juin au 15 septembre du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h  et samedi de 10h \u00e0 12h et les journ\u00e9es du patrimoine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Percheron", "adr": "3, Rue du Portail Saint-Denis", "ville": "MORTAGNE-AU-PERCHE", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "OUI", "cp": 61400, "nomdep": "ORNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f2e6d04efca4bf30ba23bd2b7f9fa817488cf01e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert toute l'ann\u00e9e d'avril \u00e0 octobre de 10h30 \u00e0 18h30 et de novembre \u00e0 mars de 10h30 \u00e0 17h30 en semaine et le W.E. et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental des Arts et Traditions Populaires du Perche", "adr": "Prieur\u00e9 de Sainte-Gaubruge", "ville": "SAINT-CYR LA ROSIERE", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "24, 25, 31 d\u00e9cembre, 1er janvier", "sitweb": "www.ecomuseeduperche.fr", "cp": 61130, "nomdep": "ORNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ff7b6cd8c9ca7ace762253db33dbe31f42f98e38", "fields": {"annreouv": "2001", "periode_ouverture": "Ouvert de mars \u00e0 novembre du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h - ouvert le 14 juillet et 15 ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Verre et de la Pierre", "adr": "Route de Sainte-Marguerite\nB.P. 73", "ville": "CONCHES-EN-OUCHE", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees-haute-normandie.fr ou site de la ville", "cp": 27190, "nomdep": "EURE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9ba3507b2f03cb9211b47adabb288f20c7259d46", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h, visite sur rendez-vous le matin", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Nicolas Poussin", "adr": "Rue Sainte-Clotilde", "ville": "LES ANDELYS", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 8 mai et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museenicolaspoussin.fr", "cp": 27700, "nomdep": "EURE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "014176fde2dc4ba06376bd221f9521dc424d309f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en mai-juin-septembre samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt de 9h \u00e0 12h du mercredi au samedi uniquement sur r\u00e9servation et de 14h \u00e0 18h, de f\u00e9vrier \u00e0 novembre du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12h uniquement sur r\u00e9servation", "nom_du_musee": "Pavillon Flaubert", "adr": "18, Quai Gustave Flaubert\nDieppedalle-Croisset", "ville": "CANTELEU", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s sauf lundi de Pentec\u00f4tes et lundi de P\u00e2ques", "sitweb": "www.litterature-lieux.com/fiche-site-80.htm - Site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion", "cp": 76380, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7ea524452e6777e2cc594972c02a3e46f5df9017", "fields": {"annreouv": "Transfert en cours", "ville": "FECAMP", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts & de l'Enfance", "adr": "21, Rue Alexandre Legros", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "OUI", "sitweb": "http://www.fecamp.com", "cp": 76400, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "740f441881826925776e64bcf5f9e6b61fc5bcef", "fields": {"annreouv": "2015", "periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 juin et de septembre \u00e0 d\u00e9cembre  du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30, juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des P\u00eacheries, Cit\u00e9 des Terre-Neuvas", "adr": "3, Quai Capitaine Jean Recher", "ville": "FECAMP", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Sites de la ville et des mus\u00e9es de Haute-Normandie", "cp": 76400, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5fb785147a8aa804e645390c295b68121ee82361", "fields": {"annreouv": "16 septembre 2006", "periode_ouverture": "Ouvert lundi, jeudi, vendredi, samedi et dimanche de 11h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, le mercredi de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "La Maison de l'Armateur", "adr": "3, Quai de l'Ile\n(Quartier Saint-Fran\u00e7ois)", "ville": "LE HAVRE", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, 14 juillet, 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville - www.ville-lehavre.fr", "cp": 76600, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "91b28e387a609f8d38db0b58fb82d4a36bbfc4e2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h (17h30 du 1er octobre au 31 mars)", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental Pierre Corneille", "adr": "502, Rue Pierre Corneille", "ville": "LE PETIT-COURONNE", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museepierrecorneille.fr", "cp": 76650, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "46db24d5ccc0ba584e95f1681c1a6b0ef484c2dc", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er juin au 30 septembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er octobre au 31 d\u00e9cembre et du 16 f\u00e9vrier au 31 mai du mercredi au dimanche de 14h30 \u00e0 18h. Toute l'ann\u00e9e sur r\u00e9servation pour les groupes", "nom_du_musee": "Association de l'Horlogerie Aliermontaise", "adr": "Ville de Saint-Nicolas d'Aliermont\nB.P. 13", "ville": "SAINT-NICOLAS-D'ALIERMONT", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier \u00e0 mi-f\u00e9vrier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-horlogerie-aliermont.fr", "cp": 76510, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "edd4cc1f19347e4284844af6c718daaa1a6145b6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi \u00e0 samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, dimanche de 14h \u00e0 18h (17h30 du 1er octobre au 31 mars)", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Victor Hugo", "adr": "Quai Victor Hugo", "ville": "VILLEQUIER", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museevictorhugo.fr", "cp": 76490, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "106313ecd72f4393254690cf470b227912f64c5a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er juin au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jean Lurcat et de la Tapisserie Contemporaine", "adr": "Direction des mus\u00e9es d'Angers\n14, Rue du Mus\u00e9e", "ville": "ANGERS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville", "jours_nocturnes": "Nocturnes \u00e9v\u00e9nementielles", "cp": 49100, "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "15f501efcb2d294ce1a0c41cd67e6ec8cd6c60f7", "fields": {"annreouv": "Juin 2004", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h (collections permanentes) et de 10h \u00e0 18h (expositions temporaires), du 1er juin au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "Direction des mus\u00e9es d'Angers\n14, Rue du Mus\u00e9e", "ville": "ANGERS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "sitweb": "www.angers.fr/mba", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Nocturnes \u00e9v\u00e9nementielles", "cp": 49100, "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "60b53584de5b9f97c44ccad2f42e4c3146389db7", "fields": {"annreouv": "31 mars 2013", "periode_ouverture": "Ouvert du 23 f\u00e9vrier au 10 mars et du 13 avril au 16 juin du mercredi au dimanche de 14 \u00e0 18h et du 17 juin au 8 septembre  tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, du 9 septembre au 11 novembre du mercredi au dimanche de 14 h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "adr": "Ch\u00e2teau du Roi Ren\u00e9 d'Anjou\nplace de l'Europe", "ville": "BAUGE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Janvier, f\u00e9vrier,mars", "sitweb": "www.damm49.fr", "cp": 49150, "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "257ed6f42601af0928eb92384fc5a7dd63742966", "fields": {"annreouv": "8 Juillet 2011", "periode_ouverture": "Ouvert du 31 mars au 18 avril et du 27 mai au 14 juin et du 16 septembre au 18 octobre les week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 18h, du 19 avril au 26 mai du vendredi au dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 18h, du 15 juin au 15 septembre et du 19 octobre a", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Joseph Denais", "adr": "5, Place Notre-Dame", "ville": "BEAUFORT-EN-VALLEE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.damm49.fr", "cp": 49250, "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4e6a39a39a72f56dcbadedded5c5ef68b4e9cae6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril  au 30 juin et du 1er septembre au 11 novembre du mercredi au vendredi de 14h30 \u00e0 17h30 et  le week-end  et jour f\u00e9ri\u00e9 de 14h30 \u00e0 18h30. Du 1er juillet au 31 ao\u00fbt tous les jours de 11h \u00e0 13h et de 15h \u00e0 19h. Toute l'ann\u00e9e sur r\u00e9servati", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Vigne et du Vin d'Anjou", "adr": "Les Celliers de la Coudraye\nPlace des Vignerons", "ville": "SAINT LAMBERT-DU-LATTAY", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "3 semaines de fermeture annuelle", "sitweb": "www.mvvanjou.com", "cp": 49750, "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "32a27aa93434cbad83a141b01fa5545483584e1b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 19h et du 1er octobre au 31 mars tous les jours de 14h \u00e0 18h. Ouvert toute l'ann\u00e9e pour les groupes sur r\u00e9servation", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Communal Robert Tatin", "adr": "\"La Maison des Champs\"\nLa Fr\u00e9nouse", "ville": "COSSE-LE-VIVIEN", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-robert-tatin.fr", "cp": 53230, "nomdep": "MAYENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "49d7030af484ec9c738e0cac950e3caf397371ef", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er juin au 30 septembre du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, dimanche, 14 juillet et 15 ao\u00fbt de 14h \u00e0 18h, du 1er octobre au 31 mai du mardi au samedi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 19h et le matin sur rdv (groupes & \u00e9coles), le dima", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieux Ch\u00e2teau", "adr": "Place de la Tr\u00e9moille", "ville": "LAVAL", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, P\u00e2ques, Pentec\u00f4te, 1er mai, 8 mai, Ascension, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la mairie - http://musees.laval.fr", "cp": 53000, "nomdep": "MAYENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "de0a0351cacea0bd7ada819c1de55436625bc70c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s en mai, juin, septembre, octobre, du mercredi au dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s en juillet-ao\u00fbt de 14h \u00e0 17h30. Pour les groupes toute l'ann\u00e9e sur r\u00e9servation", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Ardoise et de la G\u00e9ologie", "adr": "\"Longchamp\"", "ville": "RENAZE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "sitweb": "http://geocities.com/musardoise", "cp": 53800, "nomdep": "MAYENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "112ce33a393faa48dd69ec6e5b8f830e2962e770", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h d'octobre \u00e0 mai et de juin \u00e0 septembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Reine B\u00e9reng\u00e8re", "adr": "Rue de la Reine B\u00e9reng\u00e8re", "ville": "LE MANS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier", "sitweb": "Site de la ville - www.ville-lemans.fr", "cp": 72000, "nomdep": "SARTHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4bf554603c0b8c2a5a800525d7ffe153dedb1f3c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er septembre au 30 juin du mardi au samedi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h en juillet-ao\u00fbt du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Tess\u00e9", "adr": "2, Avenue de Paderborn", "ville": "LE MANS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "sitweb": "site de la ville - www.ville-lemans.fr", "cp": 72000, "nomdep": "SARTHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d03b7597022f0814530ca116dfa423bba3f9435d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 P\u00e2ques du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 18h30, et de P\u00e2ques \u00e0 la Toussaint tous les jours de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Espace Fa\u00efence de Malicorne", "adr": "24, Rue Victor Hugo\nB.P. 10", "ville": "MALICORNE-SUR-SARTHE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.espacefaience.fr", "cp": 72270, "nomdep": "SARTHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0bad75caad29c6e79514a0305ebd25fff43347ff", "fields": {"annreouv": "?", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 13h \u00e0 18h. Visites comment\u00e9es et accueil des groupes du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12 h et de 13 h \u00e0 17 h (sur Rendez-vous)", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Rue Jean Jaur\u00e8s", "ville": "LA ROCHE-SUR-YON", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "OUI", "sitweb": "site de la ville", "cp": 85000, "nomdep": "VENDEE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1497fcf19f974deb14599ab11b12389b5812d290", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au jeudi de 8h30 \u00e0 13h et de 13h30 \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e ornithologique Charles-Payraudeau", "adr": "4, Rue des Noyers", "ville": "LA-CHAIZE-LE-VICOMTE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.lachaizelevicomte.fr/fr/information/6403/musee-ornithologique-charles-payraudeau", "cp": 85310, "nomdep": "VENDEE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e2f171d5d97cb71322d7d320b616900e115ad6e9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert mercredi et jeudi de 14h \u00e0 17h. Ouvert sur rendez-vous pour les groupes scolaires", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e municipal de Chauny", "adr": "28, Rue de la Paix", "ville": "CHAUNY", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "sitweb": "http://www.ville-chauny.fr/culture/musee_presentation.php", "cp": 2300, "nomdep": "AISNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ae9766b01e592a1c40509d981d6f09fb3b22388c", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "periode_ouverture": "Mus\u00e9e ferm\u00e9 au public", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la C\u00e9ramique Architecturale", "adr": "432, Avenue du Mar\u00e9chal Foch", "ville": "AUNEUIL", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.annuaire-mairie.fr/musee-de-la-ceramique-architecturale.html", "cp": 60390, "nomdep": "OISE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6cbed542a387f1e78b408f2d42ddd09f1bcbb7f9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et du 1er juillet au 30 septembre de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de l'Oise", "adr": "1, Rue Cambry\nB.P. 941", "ville": "BEAUVAIS cedex", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, lundi de P\u00e2ques, 1er mai, lundi de Pentec\u00f4te, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://www.oise.fr/culture-et-vie-locale/le-musee-departemental/", "cp": 60024, "nomdep": "OISE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "423ebdd3a0afa754d9e508b8fd5eb3767b443bb1", "fields": {"periode_ouverture": "Le 3\u00e8me Week-end d'avril \u00e0 octobre 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et sur rendez-vous pour les visites guid\u00e9es", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Pillon", "adr": "Salle du Patrimoine\nH\u00f4tel de Ville", "ville": "CHAUMONT-EN-VEXIN", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "sitweb": "http://museeraymondpillon.overblog.com ou http:flore-de-chaumont-en-vexin.overblog.com", "cp": 60240, "nomdep": "OISE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8d80c5c2f7be60fb1ee0905b1656d3b9d2049705", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h30 \u00e0 18h30 avec visite guid\u00e9e \u00e0 15h, 16h ou 17h\nAccueil des groupes le mardi et le matin en semaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Nacre et de la Tabletterie", "adr": "51, rue Roger Salengro", "ville": "MERU", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1\u00e8re semaine de janvier, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-nacre.com", "cp": 60110, "nomdep": "OISE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f09951a00b5c8962e82485b802a5f9347c5ec44a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 9h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Volcanologique Franck Arnold Perret", "adr": "Rue Victor Hugo", "ville": "SAINT-PIERRE", "nomreg": "MARTINIQUE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier", "sitweb": "http://www.saintpierre-martinique.fr", "cp": 97250, "nomdep": "MARTINIQUE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "76abbd6d192c6ba8f6fd4050d178e0d2eb10d52c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 avril et d'octobre \u00e0 d\u00e9cembre de 10h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30, en janvier la 1\u00e8re semaine puis seulement les week-ends, en mai de 10h30 \u00e012h et de 14h \u00e0 17h30 en semaine et de 9h45 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h les week-ends et jours f\u00e9ri\u00e9s,", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de l'Ari\u00e8ge", "adr": "Rue du Rocher", "ville": "FOIX", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er septembre, 25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "sitweb": "www.sesta.fr ou www.ariege.com/chateaufoix/index.html", "cp": 9000, "nomdep": "ARIEGE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2f8fef113150356100bdd1b9fb552179a2bea2f3", "fields": {"annreouv": "Mai 2014", "ville": "RODEZ Cedex", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Soulages", "adr": "Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration du Grand Rodez\n1, Place Adrien-Rozier - B.P. 531", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.grand-rodez.com ou http://musee-soulages.grand-rodez.com/", "cp": 12005, "nomdep": "AVEYRON"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1f7c68d9a17521915236e8879588256d1977f66e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le samedi de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h, et le dimanche de 10h \u00e0 12h en juillet ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts et des Arts D\u00e9coratifs", "adr": "13, rue de l'Ev\u00each\u00e9", "ville": "MIRANDE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "site du d\u00e9partement : www.gers-gascogne.com", "cp": 32300, "nomdep": "GERS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ed63d08529e9d8091f2dd5450f3a51d553c8ba19", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en janvier et d\u00e9cembre le mardi, jeudi et vendredi de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h, le mercredi, samedi et dimanche de 9j \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. De f\u00e9vrier \u00e0 juin et de septembre \u00e0 octobre le lundi, mardi, jeudi et vendredi de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pays de Luchon", "adr": "18, All\u00e9e d'Etigny", "ville": "BAGNERES-DE-LUCHON", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.luchon.com ou www.mairies-luchon.fr -www.musees-midi-pyrenees.fr", "cp": 31110, "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "010d9716a30b3843d6a6dcba5776365a5e159cbf", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 18h. Nocturne le mercredi jusqu'\u00e0 21h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Augustins", "adr": "21, rue de Metz", "ville": "TOULOUSE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.augustins.org", "jours_nocturnes": "Mercredi jusqu'\u00e0 21h", "cp": 31000, "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "701e75cc80355e438bc60fd85d62601930bdabf1", "fields": {"annreouv": "Sans objet", "periode_ouverture": "Ouvert les jeudis de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 16h et sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Transports et des Communications", "adr": "93, avenue Jules Julien", "ville": "TOULOUSE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "OUI", "sitweb": "http://asptuit.free.fr", "cp": 31400, "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ef578c1aa655d429b7afd3b9b90f57b99197db69", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 17h d'octobre \u00e0 mai et de 10h \u00e0 18h de juin \u00e0 septembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Georges Labit", "adr": "17, rue du Japon", "ville": "TOULOUSE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 31400, "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a2db75232362f4f44f276d8a1d9c69bbaa882f5b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 15 octobre au 14 avril de 13h30 \u00e0 17h30 et du 15 avril au 14 octobre de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-ch\u00e2teau Gaston Ph\u00e9bus", "adr": "Ch\u00e2teau-Fort de Mauvezin", "ville": "MAUVEZIN", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.chateaudemauvezin.com", "cp": 65130, "nomdep": "HAUTES-PYRENEES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "057e65efa98fce456932a7a6da67b89a2ec48518", "fields": {"annreouv": "18 avril 2012", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h du 16 octobre au 14 avril et de 10h \u00e0 19h du 15 avril au 15 octobre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Massey", "adr": "Rue Achille Jubinal\nJardin Massey", "ville": "TARBES", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-massey.com", "cp": 65000, "nomdep": "HAUTES-PYRENEES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a6090b7635521e31b683976adc96e2044ac36953", "fields": {"annreouv": "Avril 2001", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 11h \u00e0 18h, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Henri Martin", "adr": "792, Rue Emile Zola", "ville": "CAHORS", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre et pendant les montages d'expositions", "sitweb": "www.mairie-cahors.fr/musee", "cp": 46000, "nomdep": "LOT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b6cd8647c807a24765ab3111e61b6b485fc87400", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en mai, juin et septembre du  mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h et toute l'ann\u00e9e pour les groupes sur r\u00e9servation", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de Cuzals", "ville": "SAULIAC-SUR-CELE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Entre octobre et avril", "sitweb": "www.museeduquercy.com", "cp": 46330, "nomdep": "LOT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "54cf5dbcc14f946fb6df2ff61ae931f2e704a2ee", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h (17h du 1er octobre au 31 mars), juillet-ao\u00fbt ouvert tous les jours", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jean Jaur\u00e8s", "adr": "2, Place P\u00e9lisson", "ville": "CASTRES", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ville-castres.fr ou www.musees-midi-pyrenees.fr/musees/centre-national-et-musee-jean-jaures/", "cp": 81100, "nomdep": "TARN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c63c4a69ce2601ca6e9d1d61443829c6085127e2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et le dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire Naturelle Victor Brun", "adr": "2, Place Antoine Bourdelle", "ville": "MONTAUBAN", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.museum.montauban.com/", "cp": 82000, "nomdep": "TARN-ET-GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6cbc2e10e2d80be2c2cb64e2eba0ea7748a559b5", "fields": {"periode_ouverture": "Mus\u00e9e \u00e0 quai ouvert de 10h \u00e0 12h45 et de 13h30 \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h.  Le Mus\u00e9e \u00e0 flot est ouvert le dimanche apr\u00e8s-midi et pendant les vacances scolaires", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Portuaire", "adr": "Entrep\u00f4t des Tabacs\n9, Quai de la Citadelle", "ville": "DUNKERQUE", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, la veille du Mardi Gras, le 1er mai et le 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museeportuaire.fr", "cp": 59140, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "50321d9003f8c1767f8095c2edab46e3338e57a2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le dimanche de 10h \u00e0 12h, et le premier dimanche du mois de 15h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'Escaudain", "adr": "Rue Paul Bert", "ville": "ESCAUDAIN", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "sitweb": "http//clec.free.fr", "cp": 59124, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1b1fc2c7b23120e92d48da6f436f357c5ac9c82f", "fields": {"annreouv": "juin 1997", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi de 14h \u00e0 18h, mercredi \u00e0 dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Palais des Beaux-Arts de Lille", "adr": "18, bis rue de Valmy", "ville": "LILLE", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet 1er week-end de septembre (braderie de Lille), 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.pba-lille.fr ou site de la mairie http://www.mairie-lille.fr", "cp": 59000, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d8d3b4ee9d8cd42ca2675658fb1abbb54c2790f6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 14h \u00e0 17h d'avril \u00e0 fin septembre, le 1er dimanche du mois visite \u00e0 15h30. Visite de groupes toute l'ann\u00e9e sur r\u00e9servation.", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire Locale de Marchiennes", "adr": "Rue Corbineau", "ville": "MARCHIENNES", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "sitweb": "www.officedetourismemarchiennes.fr", "cp": 59870, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e64c099ce279c1dc886559452a33f8317948ebc7", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 11h \u00e0 18h pour les individuels et pour les groupes de 9h30 \u00e0 18h. Samedi dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 9h30 \u00e0 18h pour tous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "Ancienne Abbaye Saint-Vaast\n22, Rue Paul Doumer", "ville": "ARRAS", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musenor.org ou www.arras.fr/culture/musee-des-beaux-arts.html", "cp": 62000, "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a4af6c20dbfddd752277bdd2ed4f6b92e5717a01", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 juin et de septembre \u00e0 d\u00e9cembre du mercredi au samedi de 14h \u00e0 17h, le dimanche de 14h30 \u00e0 17h30 et en juillet-ao\u00fbt du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Quentovic", "adr": "8, Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "ETAPLES-SUR-MER", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-quentovic.fr/", "cp": 62630, "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "38dc7d7fc905930cfc4fd3c6b09c8de83e7cfe41", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le mercredi de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h et le samedi de 15h \u00e0 18h. Ouvert pour les groupes tous les jours sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire et d'Arch\u00e9ologie", "adr": "50, rue Andr\u00e9 Deprez", "ville": "HARNES", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "sitweb": "Site de la ville : www.ville-harnes.fr/Patrimoine", "cp": 62440, "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "39364f7b170f8165657c5f3233a362a51d9fb8df", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. En juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Avenue du Golf", "ville": "LE TOUQUET-PARIS-PLAGE", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.letouquet.com ou http://www.letouquet-musee.com/", "cp": 62520, "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8898bc985ac6e99b07a0260a6c67e709e18ada60", "fields": {"annreouv": "2004", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, un jeudi par mois jusqu'\u00e0 20h, ouverture le lundi aux scolaires uniquement sur r\u00e9servation", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'H\u00f4tel Sandelin", "adr": "14, Rue Carnot", "ville": "SAINT-OMER", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "sitweb": "www.musees-ville-saint-omer.com", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "1 jeudi/mois jusqu'\u00e0 20h", "cp": 62500, "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ed7322180ba33fe93773d5ff786173a6e6a0ef4b", "fields": {"annreouv": "Inconnue", "ville": "BEAUMONT-EN-AUGE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Langlois", "adr": "Mairie\n13, rue du Paradis", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "OUI", "cp": 14950, "nomdep": "CALVADOS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "45b44e36e5a6fc333de5630cfbdb270ec157f2d2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "Le Ch\u00e2teau", "ville": "CAEN", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai, Jeudi de l'Ascension, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.mba.caen.fr", "cp": 14000, "nomdep": "CALVADOS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c35c2bc8d52dab0ec952c8fc3b26ebc21a62291e", "fields": {"annreouv": "12 mars 2011", "periode_ouverture": "Ouvert de la mi-mars \u00e0 la mi-novembre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau", "adr": "Ch\u00e2teau de Pont\u00e9coulant", "ville": "PONTECOULANT", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Mi-novembre \u00e0 mi-mars", "sitweb": "www.condeintercom.fr", "cp": 14110, "nomdep": "CALVADOS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "30b21ad3b72ad30ac439189ef7d8eea20d53a465", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 15 octobre au 15 avril du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h30, du 16 avril au 14 octobre du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, le samedi de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Techniques Fromag\u00e8res", "adr": "Rue Saint Beno\u00eet", "ville": "SAINT-PIERRE-SUR-DIVES", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 14170, "nomdep": "CALVADOS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c93047f906ae4bab0c7361f6c84390f068d07e54", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 1er avril au 15 octobre de 10h \u00e0 12h (12h30 l'\u00e9t\u00e9) et de 14h \u00e0 18h (18h30 l'\u00e9t\u00e9)", "nom_du_musee": "Maison de la Pomme et de la Poire", "adr": "La Logeraie", "ville": "BARENTON", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 mars", "sitweb": "www.parc-naturel-normandie-maine.fr ou www.musees-basse-normandie.fr", "cp": 50720, "nomdep": "MANCHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "987c1fe7402bf3a40fdf693c5cdd48268b21ceff", "fields": {"annreouv": "2015", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, et dimanche de 14h \u00e0 18h, et d'octobre \u00e0 avril du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Thomas Henry", "adr": "4, Rue Vastel", "ville": "CHERBOURG-OCTEVILLE", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.ville-cherbourg.fr", "cp": 50100, "nomdep": "MANCHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b03b1bbb58365e3d56e2d218137f58436499c313", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le lundi et du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, le dimanche de 14h \u00e0 17h, juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Quesnel-Morini\u00e8re", "adr": "2, Rue Quesnel-Morini\u00e8re", "ville": "COUTANCES", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.ville-coutances.fr/musee.php", "cp": 50200, "nomdep": "MANCHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d907977ad8e6425461b31257b56c7a87f9b51b8c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de juin \u00e0 septembre du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h, d'octobre \u00e0 mai du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Richard Anacr\u00e9on", "adr": "Place de l'Ithsme - La Haute Ville", "ville": "GRANVILLE", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier", "sitweb": "www.ville-granville.fr", "cp": 50400, "nomdep": "MANCHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5d409ac679280534bc8cd61ff6daba3c1e2e7cc6", "fields": {"periode_ouverture": "D'avril \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h, d'octobre \u00e0 mars les weeks-ends et vacances scolaires (l'apr\u00e8s-midi).", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Maritime de l'Ile de Tatihou", "adr": "Ile Tatihou\nB.P. 3", "ville": "SAINT-VAAST-LA-HOUGUE", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre et  janvier", "sitweb": "http://tatihou.manche.fr", "cp": 50550, "nomdep": "MANCHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9f1999a87c1bb0cf297675904932296a968e2c4b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin, en septembre et vacances scolaires de P\u00e2ques, de la Toussaint de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt de 11h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Ferme-Mus\u00e9e du Cotentin", "adr": "Chemin de Beauvais", "ville": "SAINTE-MERE-EGLISE", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai", "cp": 50480, "nomdep": "MANCHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f5b774ca0c748755df460315e3e6d72c618c6cff", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin et septembre samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 15h \u00e0 18h, juillet-ao\u00fbt tous les jours de 15h \u00e0 18h, octobre \u00e0 mars sur rendez-vous pour les groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal - Mus\u00e9e du Jouet", "adr": "32, Rue de la Victoire", "ville": "LA FERTE-MACE", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "sitweb": "site de la ville", "cp": 61600, "nomdep": "ORNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1e228c568292f6e3332074dcd6defa36356322a5", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de juillet \u00e0 septembre de 12h \u00e0 18 h du mercredi au lundi. Visites de groupes sur rendez-vous hors p\u00e9riodes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental d'Art Sacr\u00e9", "adr": "Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "SEES", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "sitweb": "www.cg61.fr/musee-art-religieux-sees.html", "cp": 61500, "nomdep": "ORNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "06f614d6c435b18f3d64da29fe3ab6fc3c82367b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Ancien Ev\u00each\u00e9", "adr": "Direction des affaires culturelles\nB.P. 186", "ville": "EVREUX Cedex", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.evreux.fr (site de la ville) ou www.musees-haute-normandie.fr", "cp": 27001, "nomdep": "EURE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "481073dd0dde4b50f82213c50df926c91c6bb4a3", "fields": {"annreouv": "10 juillet 2004", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre lundi, mercredi, jeudi, vendredi  de 14h \u00e0 17h30 et samedi, dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, d'octobre \u00e0 avril mercredi, vendredi de 14h \u00e0 18h, samedi dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Alfred Canel", "adr": "84, Rue de la R\u00e9publique", "ville": "PONT-AUDEMER", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ville-pont-audemer.fr ou www.musee-haute-normandie.fr", "cp": 27500, "nomdep": "EURE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "738ec05fe6f5e59e3dc6f56ace07cc02b3bcec02", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en f\u00e9vrier, mars, octobre, novembre tous les week-end de 14h \u00e0 17h30 et en avril,mai, juin et septembre du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt de 14h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Marine de Seine", "adr": "Avenue Winston Churchill\nB.P. 3", "ville": "CAUDEBEC-EN-CAUX", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er et 11 Novembre, 24, 25 et 31 D\u00e9cembre", "sitweb": "www.pnr-seine-normande.com ou site de la r\u00e9gion", "cp": 76490, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "064ce5af05d6c79d4cd5ab27526dadc8f86f73a4", "fields": {"annreouv": "1er septembre 2003", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 mars au dimanche qui suit la Toussaint, de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Louis-Philippe du Ch\u00e2teau d'Eu", "adr": "Place d'Orl\u00e9ans", "ville": "EU", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "sitweb": "www.louis-philippe.eu - www.ville-eu.fr ou site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion", "cp": 76260, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "24800b5ba3aa4e76c7c0506ec1ad302352011a3d", "fields": {"annreouv": "15 Mai 2010", "periode_ouverture": "Ouvert lundi, jeudi et vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, le mercredi de 14h \u00e0 18h et le samedi et dimanche de 10h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'H\u00f4tel Dubocage de Bl\u00e9ville", "adr": "1, Rue J\u00e9r\u00f4me Bellarmarto", "ville": "LE HAVRE", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, 14 juillet, 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville : www.ville-lehavre.fr", "cp": 76600, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e7110d003c277f2a1e6548ceb7f05f570faea0bb", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le mardi de 10h \u00e0 18h, du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Flaubert et d'Histoire de la M\u00e9decine", "adr": "Ancien H\u00f4tel-Dieu\n51, rue de Lecat", "ville": "ROUEN", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "http://www.rouen.fr/medecine ou http://www3.chu-rouen.fr/Internet/connaitreCHU/culture/musee_flaubert", "cp": 76000, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5c644d98ff82a28687eec51056eeb9582c60c40d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Le Secq des Tournelles", "adr": "2, rue Jacques Villon", "ville": "ROUEN", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er, 8  et 13 mai, Ascension, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.rouen-musees.com", "cp": 76000, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a491b3020b13432fd1a25db861d0f33e67bb9193", "fields": {"annreouv": "23 f\u00e9vrier 2007", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 17h30. Ouvert tous les jours de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30 pour les scolaires", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "adr": "198, Rue Beauvoisine", "ville": "ROUEN", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, Lundi de P\u00e2ques, 1er mai, 8 mai, Lundi de Pentec\u00f4te, Ascension, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 76000, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "88ed67d9170600b051d77e88ff00e20b43efd487", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en juillet-ao\u00fbt du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h, le matin uniquement sur r\u00e9servation et de septembre \u00e0 juin du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h et les samedis 9h \u00e0 12h et sur r\u00e9servation le matin", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Maison Natale Pierre Corneille", "adr": "Biblioth\u00e8ques de Rouen\n3, rue Jacques Villon", "ville": "ROUEN Cedex 1", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 les jours f\u00e9ri\u00e9s, sauf le lundi de Pentec\u00f4te et le lundi de P\u00e2ques", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion ou www.rouen.fr/corneille ou www.rouen-histoire.com/Corneille/", "cp": 76043, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c208bacd1c6ebcb392d69ead051143c73b640c59", "fields": {"annreouv": "19 mars 2008", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi  de 10h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle de Nantes", "adr": "12, Rue Voltaire", "ville": "NANTES", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.museum.nantes.fr", "cp": 44000, "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2dad96406a47b8893bf36882c2ec4b8aeab5eba3", "fields": {"annreouv": "2015", "periode_ouverture": "Le jardin est ouvert tous les jours de 8h30 \u00e0 17h30 jusqu'en d\u00e9cembre 2013", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e  D\u00e9partemental Dobr\u00e9e", "adr": "18, Rue Voltaire\nB.P. 40 415", "ville": "NANTES Cedex 1", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.loire-atlantique.fr ou www.cg44.fr ou www.culture.cg44.fr", "cp": 44004, "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1dd749ea8943fa648bf27ee6bb8c8ef694a86dd2", "fields": {"annreouv": "Pas d'infos", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre du lundi au dimanche et sur r\u00e9servation pour les groupes en dehors des p\u00e9riodes d'ouverture. D'avril \u00e0 juin de 14h30 \u00e0 18h30 - de juillet \u00e0 mi-septembre de 10h30 \u00e0 13h et de 14h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Maison de l'Eclusier /Parc Naturel R\u00e9gional de Bri\u00e8re", "adr": "Roz\u00e9\nPlace des Eclusiers", "annexe": "Parc Naturel R\u00e9gional de Bri\u00e8re", "ville": "SAINT-MALO DE GUERSAC", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.parc-naturel-briere.fr", "cp": 44550, "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a8f621d79cca1abb8cf5d943e6502d71248c43f4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 15 f\u00e9vrier au 30 juin et du 1er septembre au 30 novembre du mardi au vendredi  de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h et week-end, et jours f\u00e9ri\u00e9s et vacances scolaires de 14h30 \u00e0 18h30, en juillet-ao\u00fbt du mardi au dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h et", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Ardoise", "adr": "32, Chemin de la Mara\u00eech\u00e8re", "ville": "TRELAZE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "24 d\u00e9cembre au 2 janvier", "sitweb": "www.lemuseedelardoise.fr", "cp": 49800, "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "03ce29a775d9cc90fb0d3d0d2bb701f14926b168", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en juillet ao\u00fbt de 14h30 \u00e0 18h30 du mardi au dimanche. Ouvert pour les groupes sur rendez-vous toute l'ann\u00e9e", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Tisserands Mayennais", "adr": "Place Billard de Veaux", "ville": "AMBRIERES-LES-VALLEES", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 53300, "nomdep": "MAYENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1771def72f4393b6dc9279664cb433c82db17a18", "fields": {"annreouv": "16 mai 2009", "periode_ouverture": "Ouvert le mercredi de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h30, premier samedi du mois de 10h \u00e0 12h30  (ou en fonction des demandes", "nom_du_musee": "Biblioth\u00e8que-mus\u00e9e", "adr": "Rue Charles-Garnier", "ville": "SAINT-CALAIS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.saint-calais.fr", "cp": 72120, "nomdep": "SARTHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7d182de65367e0e6cfd2aa316146f56139499485", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en f\u00e9vrier-mars et octobre \u00e0 d\u00e9cembre  le mercredi, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h, d'avril \u00e0 juin et septembre du mardi au dimanche de 14h \u00e0 19h, en juillet-ao\u00fbt tlj de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Centre Minier de Faymoreau", "adr": "\"La Cour\"", "ville": "FAYMOREAU", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, 24 et 31 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.centre-minier-vendee.com", "jours_nocturnes": "Tous les jeudis en juillet et ao\u00fbt de 21h \u00e0 0h30", "cp": 85240, "nomdep": "VENDEE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7ad8c683da91d4a5415285f70dc95b6502f3567e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 9 f\u00e9vrier au 30 avril et du 22 septembre au 9 novembre du mardi au samedi de 14h \u00e0 18h le dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 15h \u00e0 18h, du 1er mai au 30 juin, 1er septembre au 21 septembre tlj de 10h \u00e0 19h, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 19h. Juille", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e du Marais Breton Vend\u00e9en", "adr": "Le Daviaud", "ville": "LA BARRE-DE-MONTS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "11 novembre", "sitweb": "www.ecomusee-ledaviaud.com", "cp": 85550, "nomdep": "VENDEE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e3f5637b893b6a42f2d1413c0b05ac7c164ab70a", "fields": {"annreouv": "Non encore pr\u00e9vue", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jour du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et 14h et 18h au mois de mai", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Nord de la Vend\u00e9e", "adr": "Place de l'H\u00f4tel de ville\nB.P. 227", "ville": "MONTAIGU Cedex", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.ville-montaigu.fr", "cp": 85602, "nomdep": "VENDEE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "de510e30bc1d4190166b707334a17907c8d83480", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jean de la Fontaine", "adr": "12, Rue Jean de la Fontaine", "ville": "CHATEAU-THIERRY", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-jean-de-la-fontaine.fr ou www.la-fontaine-ch-thierry.net", "cp": 2400, "nomdep": "AISNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "aa16c42021550d639ffe32a5ecd35f09a32585a8", "fields": {"annreouv": "Pas d'info", "periode_ouverture": "Uniquement sur rendez-vous.\nOuvert \u00e0 l'occasion de la nuit des musees et durant les journees europeennes du patrimoine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Monseigneur Pigneau de Behaine", "adr": "Rue du Mus\u00e9e", "ville": "ORIGNY-EN-THIERACHE", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "OUI", "cp": 2550, "nomdep": "AISNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4dbeefd2f2fddcca7faa717de8d3f979f8e9b814", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvers de mars \u00e0 octobre du mardi au dimanche de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, de novembre \u00e0 f\u00e9vrier du mardi au dimanche de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Figurine Historique", "adr": "28, Place de l'H\u00f4tel de Ville", "ville": "COMPIEGNE", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-figurine.fr", "cp": 60200, "nomdep": "OISE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "043929d2057c460620e635d0d9b50fbe9695c652", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi 14h \u00e0 17h avec des visites guid\u00e9es obligatoires \u00e0 14h, 15h et 16h, le dimanche \u00e0 14h30 \u00e0 17h30.\nPour les groupes le mardi, et mercredi, jeudi, vendredi et samedi le matin sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Gall\u00e9-Juillet", "adr": "Place Fran\u00e7ois Miterrand", "ville": "CREIL", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "site de la mairie - www.mairie-creil.fr", "cp": 60100, "nomdep": "OISE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d2ecd0fd263bcb7b9498e202274225a1ee1e3b0a", "fields": {"annreouv": "Juin 2010", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er mai au 30 septembre tous les jours de 14h \u00e0 19h, et du 1er octobre au 30 mars les samedis, dimanches et vacance de zone B de 14h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique de l'Oise", "adr": "Les Marmousets", "ville": "VENDEUIL-CAPLY", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.m-a-o.org", "cp": 60120, "nomdep": "OISE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "32a1cd57636acce6bc584812e448d882171c441e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h. Pour les groupes, autres horaires possibles sur rendez-vous du lundi au vendredi matin", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Boucher-de-Perthes", "adr": "24, Rue Gontier-Patin", "ville": "ABBEVILLE", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 80100, "nomdep": "SOMME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "98ab0d334aced55329959a237362d57eff0c221c", "fields": {"annreouv": "1991", "periode_ouverture": "Ouvert de septembre \u00e0 juin du mardi au vendredi de 10h \u00e0 18h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h,  en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h, samedi, dimanche, 14 juillet et 15 ao\u00fbt de 14h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Bande Dessin\u00e9e - Centre National de la Bande Dessin\u00e9e et de l'Image", "adr": "121, Rue de Bordeaux\nB.P. 72308", "ville": "ANGOULEME Cedex", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.cnbdi.fr ou www.alienor.org", "cp": 16023, "nomdep": "CHARENTE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "02dd1ed19c25f5946957018f62a736ab5f88ffed", "fields": {"annreouv": "Inauguration 27/10/07", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mi mai du mardi au vendredi de 9h \u00e0 18h, samedi dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, 1er samedi du moi de 14h \u00e0 21h, 1er dimanche du mois de 9h \u00e0 18h, et de mi-mai \u00e0 septembre du mardi au vendredi de 10h \u00e0 19h, samedi dimanche et jour", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "adr": "28, Rue Albert 1er", "ville": "LA ROCHELLE", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "sitweb": "www.museum-larochelle.fr", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier et 1er mai", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Premiers samedis de 10h \u00e0 21h de janvier \u00e0 juin", "cp": 17000, "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "05794bf26f4270fbe5892a96b789d88d5fe44410", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 22 juin au 21 septembre du lundi au samedi de 14h30 \u00e0 18h, et sur rendez-vous en dehors de la saison", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Protestant", "adr": "2, Rue Saint-Michel", "ville": "LA ROCHELLE", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.protestantisme-museelarochelle.fr", "cp": 17000, "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "cfba462d360b4cd7fec6bfc696411a7d859a919c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 30 juin le lundi, mercredi, jeudi, vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h, week-end de 14h \u00e0 18h et du 1erjuillet au 30 septembre de 10h \u00e0 13h et de 13h45 \u00e0 18h, week-end de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Orbigny-Bernon", "adr": "2, Rue Saint-C\u00f4me", "ville": "LA ROCHELLE", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.alienor.org", "cp": 17000, "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2f36679d6b7bab7c966daba96a40d2c209a87386", "fields": {"annreouv": "2008", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er janvier au 31 mars et du 1er octobre au 31 d\u00e9cembre du lundi au mercredi et le vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30 et le jeudi de 9h30 \u00e0 12h30, du 1er avril au 30 juin et en septembre du lundi au mercredi et le vendredi de 9h30 \u00e0 12h3", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Cappon", "adr": "62, Rue d'Aligre\nBP 16", "ville": "MARANS", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.alienor.org", "cp": 17230, "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a11a1fb09addfccc5e4d824f2d2adece97e0ca4c", "fields": {"annreouv": "16/12/2006", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er f\u00e9vrier au 14 juin et du 1er octobre au 31 d\u00e9cembre du mardi au vendredi de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et le week-end de 14h \u00e0 18h. Du 15 juin au 30 septembre  du mardi au vendredi de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 19h et le week-end de 14h \u00e0", "nom_du_musee": "H\u00f4tel H\u00e8bre de Saint-Cl\u00e9ment - Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "adr": "63-65 avenue de Gaulle", "ville": "ROCHEFORT", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 17300, "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "21fa680ed120ccd20bb683cd512fabd589ad9431", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de f\u00e9vrier \u00e0 mai et d'octobre \u00e0 d\u00e9cembre de 9h30 \u00e0 11h30 (groupes) de 14h \u00e0 16h (individuel)", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Maison de Pierre Loti", "adr": "141, Rue Pierre Loti", "ville": "ROCHEFORT", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.maisondepierreloti.fr/", "cp": 17300, "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1ba67a0ec33bdc6763ffe7e70cd2c1ba70a1ecdf", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mi septembre \u00e0 mi juin du mercredi au vendredi de 14h \u00e0 18h samedi et dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 15h \u00e0 18h30, et de mi juin \u00e0 mi septembre du mardi au dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 19h, nocturne le samedi \u00e0 20h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal des Cordeliers", "adr": "9, Rue R\u00e9gnaud", "ville": "SAINT-JEAN-D'ANGELY", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.angely.net", "jours_nocturnes": "Samedi jusqu'\u00e0 20h", "cp": 17400, "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "eea87e4539b60cb9dba09d071320f1f6c04ac962", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "ville": "SAINTES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pr\u00e9sidial", "adr": "28, Rue Victor Hugo", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.ville-saintes.fr ou www.alienor.org", "cp": 17100, "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "47e78eb77127e04eaae48b4d197bfeea3fd478be", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanchei de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h du 1ermai au 15 septembre et de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h du 16 septembre au 30 avril (mus\u00e9e ouvert ponctuellement lors de expositions temporaires ou pendant les vacances scolaires)", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e ethnographique et arch\u00e9ologique du Donjon", "adr": "Rue Duguesclin", "ville": "NIORT", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.alienor.org", "cp": 79000, "nomdep": "DEUX-SEVRES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1c756881693625bee80247fbb902dc4db9fa5111", "fields": {"annreouv": "30/06/2006", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 17h du 16 septembre au 30 avril et de 10h \u00e0 18h du 1er mai au 15 septembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bernard d\u2019Agesci", "adr": "28, avenue de Limoges", "ville": "NIORT", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.agglo-niort.fr/-Musee-Bernard-d-Agesci", "cp": 79000, "nomdep": "DEUX-SEVRES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f6c640b51342b90394c41dc8862183dec3cb5970", "fields": {"annreouv": "Fermeture d\u00e9finitive", "ville": "PRAHECQ", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e - Conservatoire du Machinisme et des Pratiques Agricoles", "adr": "Aire Poitou-Charentes de Vouill\u00e9 Aiffres", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "OUI", "sitweb": "http://museeruralies.free.fr", "cp": 79230, "nomdep": "DEUX-SEVRES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f73ebbe47c2e2e0c4ee68bfb20946de37d61ce86", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 mars samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h30, du 1er avril au 14 juin et 1er septembre au 31 octobre tous les jours 14h \u00e0 18h, du 15 juin au 31 ao\u00fbt du lundi au vendredi\u00a0de 10h \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 18h30, le samedi\u00a0de 14h30 \u00e0 18h30, le dim", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Traditions Populaires et d'Arch\u00e9ologie", "adr": "3, Rue St-Pierre\nB.P. 64", "ville": "CHAUVIGNY", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "20 d\u00e9cembre au 3 janvier", "sitweb": "www.chauvigny-patrimoine.fr", "cp": 86300, "nomdep": "VIENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f7e3d9eba04f55aa5eddfcaa1d2f65f36c59cf93", "fields": {"annreouv": "Ind\u00e9termin\u00e9e", "ville": "POITIERS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'hypog\u00e9e des Dunes", "adr": "101 Rue du P\u00e8re-de-la-Croix", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.musees-poitiers.org", "cp": 86000, "nomdep": "VIENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3ee71a0b4ec94e7641db1ab0d5a4a95dfe15cc78", "fields": {"annreouv": "?", "periode_ouverture": "Ouvert 3 jours par semaine, lundi, mercredi et vendredi de 15h \u00e0 18h uniquement en \u00e9t\u00e9", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "1, Place du Bourguet", "ville": "FORCALQUIER", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.ville-forcalquier.fr/service-culturel.html", "cp": 4300, "nomdep": "ALPES DE HAUTE PROVENCE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2e6eb362d81f7c388e1f6de33b1368a7d7380cb9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de f\u00e9vrier \u00e0 avril, octobre \u00e0 15 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 18h, en mai et septembre de 10h \u00e0 19h, de  juin \u00e0 ao\u00fbt de 10h \u00e0 20h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Salagon", "adr": "Prieur\u00e9 de Salagon", "ville": "MANE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "A partir du 16 d\u00e9cembre et en janvier", "sitweb": "www.musee-de-salagon.com", "cp": 4300, "nomdep": "ALPES DE HAUTE PROVENCE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "459461ae8dc8a0a0434fceda64cc3feea29d9e97", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en f\u00e9vrier-mars de 10h \u00e0 18h, avril \u00e0 juin de 10h \u00e0 19h, juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 20h, septembre de 10h \u00e0 19h, octobre \u00e0 mi-d\u00e9cembre de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d\u00e9partemental de pr\u00e9histoire", "adr": "Route de Montmeyan", "ville": "QUINSON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "16 d\u00e9cembre au 31 janvier inclus", "sitweb": "www.museeprehistoire.com", "jours_nocturnes": "jusqu'\u00e0 20h en juillet-ao\u00fbt", "cp": 4500, "nomdep": "ALPES DE HAUTE PROVENCE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a57aba594a4f45ff007404a9455f8470441b472a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de juillet \u00e0 septembre de 10h \u00e0 18h du mardi au dimanche. En hiver de 10h \u00e0 18h les jeudi et vendredi et de 14h \u00e0 18h les mercredi, samedi et dimanche", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire Locale", "adr": "9, Rue Saint-S\u00e9bastien", "ville": "BIOT", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "sitweb": "http://musee-de-biot.fr/", "cp": 6410, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c479922133e4c3081ce6484eec182d942ff44133", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars de 10h30 \u00e0 13h15 et de 14h15 \u00e0 16h45, d'avril \u00e0 mai de 10h30 \u00e0 13h15 et de 14h15 \u00e0 17h45, de juin \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 17h45", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Mer", "adr": "Ile-Sainte-Marguerite", "ville": "CANNES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 6400, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a42c24443d38e8cf04493e85631f9740ef3b404e", "fields": {"annreouv": "25 Juin 2011", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de la mi-octobre \u00e0 mi-avril de 10h \u00e0 18h et de mi-avril \u00e0 mi-octobre de 11h \u00e0 20h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bonnard", "adr": "16 bd Sadi Carnot", "ville": "LE CANNET", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "sitweb": "www.museebonnard.fr", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "ferme": "OUI", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 20h ou 21h selon saison", "cp": 6110, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c447b0d8279ae54da929f0f764ec1db72c1d0be1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et 14h \u00e0 18h, d'octobre \u00e0 avril du mardi au vendredi de 10h  \u00e0 12h et 14h \u00e0 18h sur rendez-vous le week-end", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e du Pays de la Roudoule", "adr": "Place des Tilleuls", "ville": "PUGET-ROSTANG", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Mi-d\u00e9cembre \u00e0 mi-janvier", "sitweb": "www.ecomusee-roudoule.fr", "cp": 6260, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "74a48ebbfdf5844dc037abcfb43f0b74fe8f0c3f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 15 mars au 15 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h et du 16 octobre au 14 avril de 13h30 \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pavillon de Vend\u00f4me", "adr": "13, Rue de la Molle", "ville": "AIX-EN-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier - 1er mai, 25 et 26 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.mairie-aixenprovence.fr/Pavillon-Vendome ou www.museum-aix-en-provence.org", "cp": 13100, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ee88cf2f18b9a64647176bd94e90d0b3f3633a0a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de l'Arles Antique", "adr": "Presqu'\u00eele du Cirque Romain\nB.P. 205", "ville": "ARLES C\u00e9dex", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "sitweb": "www.arles-antiques.cg13.fr", "cp": 13635, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "13d76abbce0c8e15295189e66e795ec1840a3821", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au samedi du 1er avril au 30 septembre de 14h \u00e0 18h et du 1er octobre au 31 mars de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique d'Istres Ren\u00e9 Beaucaire", "adr": "4, Place Jos\u00e9 Coto", "ville": "ISTRES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ouestprovence.fr", "cp": 13800, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f78741509e66b6e9b80663f11417a3ceff9a2fd8", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche  de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie M\u00e9diterran\u00e9enne", "adr": "Centre de la Charit\u00e9\n2, rue de la Charit\u00e9", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1ermai, 1ernovembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 13002, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "47b3cf763f8cce1a6ad37e2d89042d47e7ee75a5", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er septembre au 30 juin du mercredi au dimanche de 14h30 \u00e0 18h30, en juillet-ao\u00fbt du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h30. Pour les groupes tous les jours sur r\u00e9servation.", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Ziem", "adr": "Boulevard du 14 Juillet", "ville": "MARTIGUES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www-martigues.fr", "cp": 13500, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "cdff058b2a6696a5c77b35fbb63bfcf6b17df0bd", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert mardi, jeudi et vendredi de 14h \u00e0 17h. Samedi apr\u00e8s-midi activit\u00e9s culturelles et mercredi apr\u00e8s-midi atelier Boutis. Possibilit\u00e9 d'ouverture les autres jours sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Paul Lafran", "adr": "Mont\u00e9e des P\u00e9nitents", "ville": "SAINT-CHAMAS", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "24 et 31 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.paullafran.free.fr (site des Amis du mus\u00e9e)", "cp": 13250, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "55fb291ba87f50ba9024262a7a3c6167c38fcfb8", "fields": {"annreouv": "Juin 2014", "periode_ouverture": "Ouvert en 2012 de mars \u00e0 mai de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Estrine", "adr": "H\u00f4tel Estrine\n8, rue Estrine", "ville": "SAINT-REMY-DE-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 pour travaux \u00e0 partir de fin mai 2012  jusqu'en octobre 2013", "sitweb": "www.ateliermuseal.net", "cp": 13210, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "333f7d758792e383eff663b15bb98e27cc5332e9", "fields": {"annreouv": "Ind\u00e9termin\u00e9e", "ville": "AIGUINES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des tourneurs", "adr": "Rue Haute", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "cp": 83630, "nomdep": "VAR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "dae8525975a874283c5ab75312b82842ab183008", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h de septembre \u00e0 juin et tous les jours en juillet-ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de la Marine de Toulon", "adr": "Place Monsenergue\nQuai de Norfolk", "annexe": "Annexe du Mus\u00e9e National de la Marine de Paris", "ville": "TOULON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-marine.fr/toulon", "cp": 83000, "nomdep": "VAR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "72883d5ffd80fccbb61ab68376fd489eedba6e4e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Petit Palais", "adr": "Place du Palais des Papes", "ville": "AVIGNON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.petit-palais.org", "cp": 84000, "nomdep": "VAUCLUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ae353483ae3c3ac69526ec16b0af91e8a9a88b5e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi du 1er octobre au 31 mai de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h, du 1er juin au 30 septembre de 10h \u00e0 18h. Ouverture exclusive le lundi pour les scolaires", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle Esprit Requien", "adr": "67, Rue Joseph Vernet", "ville": "AVIGNON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museum-avignon.org", "cp": 84000, "nomdep": "VAUCLUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "863b7daea66c1bee3621e56475834ea024efd4df", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Sobirats", "adr": "112, Rue du Coll\u00e8ge", "ville": "CARPENTRAS", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Du 1er octobre au 30 mars et jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 84200, "nomdep": "VAUCLUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6de1131ac2072252bc068e3a4a7fff9eb1c9bd7c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h30 \u00e0 12h et de 14h  \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Marc Deydier", "adr": "Rue de l'Eglise", "ville": "CUCURON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "sitweb": "http://www.cucuron-luberon.com/musee-marc-deydier/", "cp": 84160, "nomdep": "VAUCLUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6dddf1aa6546331f8264b55da66b328f6d39f85d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 mai de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, de juin \u00e0 septembre de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, 1\u00e8re quinzaine d'octobre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, 2\u00e8me quinzaine d'octobre \u00e0 la fin des vacances de Toussaint de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Biblioth\u00e8que Fran\u00e7ois P\u00e9trarque", "adr": "Rive gauche de la Sorgue", "ville": "FONTAINE-DE-VAUCLUSE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.vaucluse.fr/pages/page/num/519/lan/1", "cp": 84800, "nomdep": "VAUCLUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "cc7eeab11af3356bdca8887e35b28552091d95e9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 1er avril au 31 mai de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er juin au 30 septembre de 10h \u00e0 18h, du 1er au 15 octobre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 16 au 31 octobre et durant les vacances de la Toussaint de 10h \u00e0 12h et de 14h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jean Garcin 39-45 : L'appel de la Libert\u00e9", "adr": "Chemin du Gouffre", "ville": "FONTAINE-DE-VAUCLUSE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.vaucluse.fr", "cp": 84800, "nomdep": "VAUCLUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8ff5856b370f0d71dc1fa0587a48834890977087", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril au 18 mai deux apr\u00e8s-midi par semaine et du 18 mai au 31 octobre du mercredi au lundi 2h le matin et 3h l'apr\u00e8s-midi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Camille Pautet", "adr": "27, Rue St-Nazaire", "ville": "MAZAN", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre \u00e0 janvier", "sitweb": "Sie de la ville : http://www.mazan.fr", "cp": 84380, "nomdep": "VAUCLUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f41e9080df769a531c0b5f9a9edf7dcbf5024bc1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en juillet \u00e0 ao\u00fbt du lundi au samedi de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "H\u00f4tel de Ville", "ville": "SAULT", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "sitweb": "Site de la ville - www.mairie-sault-84.fr", "cp": 84390, "nomdep": "VAUCLUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "42436632ec0a9fde25aaf1ccf95ad8e5614ec4cd", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er mai au 1er octobre de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h du mardi au lundi, du 2 octobre au 30 avril du mercredi au lundi sur r\u00e9servation de 8h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation de L'Ain et du Haut Jura", "adr": "3, Mont\u00e9e de l'Abbaye", "ville": "NANTUA", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musees.ain.fr", "cp": 1130, "nomdep": "AIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "952c89487413ff07d593c5a9231df17bee3083c4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 juin du mardi au samedi de 14h \u00e0 18h et de juillet \u00e0 septembre du lundi au samedi de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Peigne et de la Plasturgie", "adr": "Centre Culturel Aragon\nPlace Georges Pompidou", "ville": "OYONNAX", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "14 juillet et 15 ao\u00fbt", "sitweb": "Site de la ville : www.ville-oyonnax.fr/culture/museepeigneetplast.php", "cp": 1100, "nomdep": "AIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3bc0c08f5901742906b85b9a4e9607db3221b70a", "fields": {"annreouv": "2011", "periode_ouverture": "De mi-mai au 11 juillet le samedi et le dimanche de 15h \u00e0 17h, du 12 juillet \u00e0 mi-septembre le vendredi, samedi et dimanche de 15h \u00e0 17h. Visite de groupes sur demande toute l'ann\u00e9e", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Louis Jourdan", "adr": "Mairie\nPlace Louis Jourdan", "ville": "SAINT-PAUL-DE-VARAX", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "cp": 1240, "nomdep": "AIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6b946b3052426657c97b73a2bf5f96a56b9eea3e", "fields": {"annreouv": "Pas encore ouvert", "periode_ouverture": "Ouvert de 9h30 \u00e0 18h d'avril \u00e0 septembre et de 9h30 \u00e0 17h30 d'octobre \u00e0 mars", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Picasso", "adr": "H\u00f4tel Sal\u00e9\n5, Rue de Thorigny", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er janvier et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-picasso.fr", "cp": 75003, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "efa4404fd55ee8cdee201f73b2c003c5973451e3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Carnavalet-Histoire de Paris", "adr": "23, Rue de S\u00e9vign\u00e9", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_": [48.85699, 2.362856], "sitweb": "www.paris.fr/musees/musee_carnavalet", "cp": 75003, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.362856, 48.85699]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5efd8d553de8a86707ea0a4e4d93dc2fc83828a7", "fields": {"annreouv": "Aucune info", "ville": "PARIS", "nom_du_musee": "Galerie d\u0092entomologie (Mus\u00e9um national d'histoire naturelle)", "adr": "57, Rue Cuvier", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "coordonnees_": [48.843835, 2.355201], "sitweb": "www.mnhn.fr", "cp": 75005, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.355201, 48.843835]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2782f8caed1e3de8a3370568677fbc99ddb67aa9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Maison de Balzac", "adr": "47, rue Raynouard", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "coordonnees_": [48.85538, 2.280755], "sitweb": "www.balzac.paris.fr", "cp": 75016, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.280755, 48.85538]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "838ec0148f3cf3a6b0edaff8964d44901916b3e9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 18h et le samedi et premier dimanche du mois et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National du Sport", "adr": "93, avenue de France", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_": [48.829127, 2.377856], "sitweb": "www.museedusport.fr", "cp": 75013, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.377856, 48.829127]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9640adcd1221bc1aae2c370662503ecd257c3bdd", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Cernuschi, Mus\u00e9e des Arts de l'Asie de la ville de Paris", "adr": "7, Avenue Velasquez", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "coordonnees_": [48.879693, 2.312194], "sitweb": "www.cernuschi.paris.fr", "cp": 75008, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.312194, 48.879693]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5c8997e6154d707ee2fc1999b7d401ef1b1f81af", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Les Catacombes", "adr": "1, avenue du Colonel Henri Rol-Tanguy\n(Place Denfert-Rochereau)", "annexe": "Mus\u00e9e Carnavalet", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s, dimanche de P\u00e2ques et de Pentec\u00f4tes", "sitweb": "www.catacombes-de-paris.fr", "cp": 75014, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f1f5334b5b650e3c93b0b2a362c1188f305553f3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Galli\u00e9ra - Mus\u00e9e de la Mode de la ville de Paris", "adr": "10, Avenue Pierre 1er de Serbie", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Mus\u00e9e ferm\u00e9 en dehors des expositions temporaires. Certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.galliera.paris.fr", "cp": 75116, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "43638ff6768a0c9abfc65e2b83421b49ff364368", "fields": {"ville": "PARIS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Publicit\u00e9 (Les Arts D\u00e9coratifs)", "adr": "107, Rue de Rivoli", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "coordonnees_": [48.863218, 2.3333], "sitweb": "www.museedelapub.org et www.lesartsdecoratifs.fr/", "cp": 75010, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3333, 48.863218]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4c2a7f370160dfb3ed40602e0f379351a88d445c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du mardi au vendredi de 10h \u00e0 17h15, le week-end de 10h \u00e0 19h, y compris certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "nom_du_musee": "Etablissement public de la Porte Dor\u00e9e - Aquarium Tropical", "adr": "293, avenue Daumesnil", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "coordonnees_": [48.834895, 2.408481], "sitweb": "www.aquarium-portedoree.fr", "cp": 75012, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.408481, 48.834895]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "02ffaf2fc7dbe8db736d5cfc85009ae383f576c7", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10 \u00e0 18 h. Nocturne le mercredi jusqu'a 22h pour les expositions temporaires", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Moderne de la ville de Paris", "adr": "11, Avenue du Pdt Wilson", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.mam.paris.fr", "jours_nocturnes": "Mercredi jusqu'\u00e0 22h pour les expositions temporaires", "cp": 75116, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b72756f61c6eb45f4ac1e0bec8f91d9cb8d04770", "fields": {"annreouv": "2014", "ville": "PARIS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Homme (Mus\u00e9um National d'Histoire Naturelle)", "adr": "Place du Trocad\u00e9ro", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "coordonnees_": [48.860413, 2.28072], "sitweb": "www.mnhn.fr", "cp": 75116, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.28072, 48.860413]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "88ebab96826bcfa822c60fd0e0bc3f1b2ff4ac9b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Etablissement Public du Mus\u00e9e des Arts Asiatiques Guimet", "adr": "6, Place d'I\u00e9na", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_": [48.865772, 2.279352], "sitweb": "www.museeguimet.fr", "cp": 75116, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.279352, 48.865772]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "36c5c7345e9cb1857e140b000086f347bf7016f9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au samedi de 10h \u00e0 18h et le premier jeudi jusqu'\u00e0 20h", "nom_du_musee": "L'Adresse Mus\u00e9e de la Poste", "adr": "34, Boulevard de Vaugirard", "ville": "PARIS Cedex 15", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.museedelaposte.fr ou www.laposte.fr/musee", "jours_nocturnes": "Premier jeudi du mois jusqu'\u00e0 20h", "cp": 75731, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8ce30eea11905e0cc6e7f6c36acfbe8df5225ffb", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Gatien Bonnet", "adr": "8, Cour Pierre Herbin", "ville": "LAGNY-SUR-MARNE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 77405, "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e34258ba48f113f4a0acbfe28448c85ca52c7e00", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du vendredi au dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 19h de mars \u00e0 novembre (mus\u00e9e de Moret, Pont-Loup, Mus\u00e9e du sucre d'Orge)", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Place de Samois", "ville": "MORET-SUR-LOING", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "http://www.ville-moret-sur-loing.fr", "cp": 77250, "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "dfb3c9964984dbbd365ffaae54b6fe9fa4800995", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du samedi 4 janvier au vendredi 28 mars inclus et du lundi 3 novembre au dimanche 21 d\u00e9cembre inclus : les w-e et jours f\u00e9ri\u00e9s, et tous les jours sauf le lundi pendant les vacances scolaires (zone C) de 12h \u00e0 17h30. Du 29 mars au vendredi 13 juin i", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Provins et du Provinois", "adr": "7, rue du Palais", "ville": "PROVINS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "26 ao\u00fbt 2012 et du 17 d\u00e9cembre 2012 au 1er janvier inclus", "sitweb": "Site de la ville : www.mairie-provins.fr", "cp": 77160, "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d263a57d4351baa39a8855d91965bfe4cbac1205", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche d'octobre \u00e0 mars de 10h \u00e0 17h et d'avril \u00e0 septembre de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Air et de l'Espace", "adr": "A\u00e9roport de Paris - Le Bourget\nBP 173", "ville": "LE BOURGET Cedex", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "sitweb": "www.museeairespace.fr", "cp": 93352, "nomdep": "SEINE SAINT-DENIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3df69c241dd910695fa7a75e1376076e50a852b9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, samedi-dimanche de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Alsacien", "adr": "1, place Joseph Thierry", "ville": "HAGUENAU", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ville-haguenau.fr/pages/culture/musee.htm", "cp": 67500, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ef1c4a9ee3d297c2561dba4efbdd69097771e867", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi de 14h \u00e0 18h, mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi-dimanche de 14h \u00e0 18h, juillet-ao\u00fbt  de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historique", "adr": "9, Rue du Mar\u00e9chal Foch\nB.P. 40261", "ville": "HAGUENAU Cedex", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ville-haguenau.fr/pages/culture/musee.htm ou www.museumspass.com/dn_musees-haguenau/", "cp": 67504, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "fb7ccca600a21fa8fa6d5c3cecd9a0ab0176176b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 2 mai au 15 juin de 14h \u00e0 17h et du 15 juin au 15 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 \u00e0 18h du mercredi au lundi, du 15 septembre au 15 octobre de 14h \u00e0 17h du mercredi au lundi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Chartreuse", "adr": "4, Cour des Chartreux", "ville": "MOLSHEIM", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.chartreuse-molsheim.info", "cp": 67120, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "93154ff8a6623f67c6ad3a48a65af2b40fb2fd03", "fields": {"annreouv": "29 Juin 2007", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historique", "adr": "2, Rue du Vieux March\u00e9 aux Poissons", "ville": "STRASBOURG", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musees-strasbourg.eu", "cp": 67000, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "fd2b4af9f19418f875430825533a61553a9aff63", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au  dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'\u0152uvre Notre-Dame", "adr": "3, Place du Ch\u00e2teau", "ville": "STRASBOURG", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees-strasbourg.eu", "cp": 67000, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4d12ec5bdf27ee1ecfccd8668617f79c77140ba2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Cabinet des Estampes et des Dessins", "adr": "5, Place du Ch\u00e2teau", "ville": "STRASBOURG", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musees-strasbourg.eu", "cp": 67000, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "284b3857a26b3abeacbb991c7a3e094d26316889", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le mercredi et vendredi de 14h \u00e0 17h30, le jeudi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30, le samedi et dimanche de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Gallo-Romain", "adr": "Place de la Mairie", "ville": "BIESHEIM", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "P\u00e2ques, Ascension, 1er et 8 mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt et 1er novembre ainsi que du 24 d\u00e9cembre au 1er janvier inclus", "sitweb": "www.ville-biesheim.fr/museegr.html", "cp": 68600, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3bca15f3a16544c5aaabe463f3139dab724c4c19", "fields": {"annreouv": "11 mars 2005", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 1er janvier au 11 avril  de 10h \u00e0 17h, du 12 avril au 11 novembre de 10h \u00e0 18h et du 12 novembre au 31 d\u00e9cembre de 10h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Cit\u00e9 du Train", "adr": "2, rue Alfred de Glehn", "ville": "MULHOUSE", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.citedutrain.com", "cp": 68200, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "db27d5165ccf6e13eec5367692599a4b3efd8ce1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 13h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "4, Place Guillaume-Tell", "ville": "MULHOUSE", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, lundi de P\u00e2ques et de Pentec\u00f4te, 1er mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 et 26 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://www.musees-mulhouse.fr/musee-des-beaux-arts/collections.html", "cp": 68100, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6891841a839f977c89f9a97d68402631c401ec06", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e EDF Electropolis", "adr": "55, rue du P\u00e2turage\nB.P. 52463", "ville": "MULHOUSE Cedex", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 et 26 d\u00e9cembre", "sitweb": "electropolis.edf.com", "cp": 68057, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f294762da7a22a5edb27c13dde29d00e52ef9ba6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 1er mai au 30 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Vauban", "adr": "7, Place de la Porte de Belfort", "ville": "NEUF-BRISACH", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.neuf-brisach.fr", "cp": 68600, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "af68da79a6514b32b41a9a904ecfe7452070c92d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er mars au 15 juin, du 1er octobre au 15 d\u00e9cembre le dimanche de 14h \u00e0 17h, du 16 juin au 30 septembre mardi, jeudi, samedi, dimanche de 15h \u00e0 18h, et du 1er mars au 30 novembre sur rendez-vous pour les groupes", "nom_du_musee": "Maison du Sundgau - Mus\u00e9e Paysan", "adr": "10, rue Principale", "ville": "OLTINGUE", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier et f\u00e9vrier", "sitweb": "http://musee.paysan.free.fr/", "cp": 68480, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "560d11c5b2e480fdac02785398edfd50f916760c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en juin et septembre vendredi-samedi-dimanche,en juillet-ao\u00fbt du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Amis de Thann", "adr": "24, Rue Saint Thi\u00e9baut", "ville": "THANN", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.ville-thann.fr - http://www.genealogiethaznn.org", "cp": 68800, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d9196561027e990ed554be81aef5d23f9a31b581", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche (f\u00e9vrier, mars, octobre \u00e0 d\u00e9cembre) de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17 et  d'avril \u00e0 juin et septembre de 10h \u00e0 18h, et en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h tous les jours", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fernand Desmoulin", "adr": "Boulevard Charlemagne", "ville": "BRANTOME", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier", "sitweb": "Site des mus\u00e9es aquitains ou http://www.perigord-dronne-belle.fr", "cp": 24310, "nomdep": "DORDOGNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "80a8da1ef080dc8841e80cb42839a88e56dce991", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 31 mai week end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h. Du 1er juin au 30 septembre tous les jours de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h.", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts et Traditions Populaires du P\u00e9rigord", "adr": "2, Rue Raoul Grassin", "ville": "MUSSIDAN", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "De d\u00e9cembre \u00e0 mars", "sitweb": "www.museevoulgre.cjb.net", "cp": 24400, "nomdep": "DORDOGNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4c10182ae5eef241679030d0cd81f37ac11d953d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30septembre de 10h30 \u00e0 17h30 et le week-end de 13h \u00e0 18h. Du 1er octobre au 31 mars de 10h \u00e0 17h et le week-end de 13h \u00e0 18h, les jeudi de 12h \u00e0 14h d'octobre \u00e0 mai", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Arch\u00e9ologie du P\u00e9rigord (MAAP)", "adr": "22, Cours Tourny", "ville": "PERIGUEUX", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "http://www.perigueux-maap.fr/", "cp": 24000, "nomdep": "DORDOGNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ae97cfaf341a49d09a7f3998d43a266e8ee34201", "fields": {"annreouv": "2012", "periode_ouverture": "Ferm\u00e9 depuis 2011", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Site M\u00e9di\u00e9val", "ville": "SAINT-AVIT-SENIEUR", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "OUI", "cp": 24440, "nomdep": "DORDOGNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "32457206eab3646eac179d9785c39790c66269c0", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 11h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "20, Cours D'Albret", "ville": "BORDEAUX", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musba-bordeaux.fr", "cp": 33000, "nomdep": "GIRONDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0ec3ba04e6e528a7e55ea07fb452de3a83835de4", "fields": {"annreouv": "2016-2017", "periode_ouverture": "Ferm\u00e9 au public individuel depuis septembre 2008, ouvert pour les scolaires sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle de Bordeaux", "adr": "5, Place Bardineau", "ville": "BORDEAUX", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.mairie-bordeaux.fr", "cp": 33000, "nomdep": "GIRONDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "61f2805f7d6089a7f14c4b273637e3cecef0edff", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en basse saison (avril au 31 mai et 15 septembre au 4 novembre du lundi au samedi de 14h \u00e0 16h40, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 16h40, en haute saison tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 16h40, fermeture \u00e0 18h ou 19h", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de la Grande Lande", "adr": "Route de Sof\u00e9rino", "ville": "SABRES", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.parc-landes-de-gascogne.fr", "cp": 40630, "nomdep": "LANDES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "dd59b8b66bae72d4892938f01bae662e4db89123", "fields": {"annreouv": "Juin 2009", "periode_ouverture": "Ouvert de mi-avril \u00e0 fin juin le mercredi et samedi de 14h \u00e0 18h, en juillet ao\u00fbt du mercredi au lundi de 10h \u00e0 13h et de 15h30 \u00e0 19h et de septembre \u00e0 mi-octobre mercredi et samedi de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal du Lac", "adr": "112, Place de la Mairie", "ville": "SANGUINET", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.ville-sanguinet.fr", "cp": 40460, "nomdep": "LANDES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "03f2d32d579e0546caea69d11bd323a4b92a852a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 15h \u00e0 18h et le samedi de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Albert Marzelles", "adr": "15, Rue Abel Boy\u00e9", "ville": "MARMANDE", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "sitweb": "Site des mus\u00e9es aquitains et site de la ville", "cp": 47200, "nomdep": "LOT ET GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c4bce3e15cf2ab1de5989495d73be4c905b65b1e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 31 mai du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h, du 1er juin au 30 septembre du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, en octobre du mardi au vendredi de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Li\u00e8ge et du Bouchon", "adr": "Rue du Puits Saint C\u00f4me", "ville": "MEZIN", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.cg47.fr", "cp": 47170, "nomdep": "LOT ET GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5f06adfd6d3df4ea23ff2ef85042ca3b62f769d9", "fields": {"annreouv": "Juin 2010", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 avril au 14 octobre du mardi au dimanche de 10h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h et du 15 octobre au 14 avril du mardi au vendredi de 13h30 \u00e0 17h samedi, dimanche de 11h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "adr": "H\u00f4tel de ville\n1, Avenue Mar\u00e9chal Leclerc", "ville": "BAYONNE", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.museum.bayonne.fr", "cp": 64100, "nomdep": "PYR\u00c9N\u00c9ES ATLANTIQUES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0dde91fdea750dcc30883f3d272d0b6caa6a8bcc", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 16 septembre au 14 juin 2010 de 9h30 \u00e0 11h45 et de 14h \u00e0 17h et du 15 juin au 15 septembre de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h45", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National du Ch\u00e2teau", "ville": "PAU", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-chateau-pau.fr", "cp": 64000, "nomdep": "PYR\u00c9N\u00c9ES ATLANTIQUES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "43a2bdb39b85cdd8d3738f62536f9a021e70bdfe", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours en juin et septembre tous les jours de 14h \u00e0 18h et en juillet a\u00f4ut tous les jours de 10h \u00e0 13h et de 15h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de Margeride-Haute-Auvergne", "adr": "La Tour\nJardin de Saint-Martin", "ville": "RUYNES-EN-MARGERIDE", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre et janvier", "sitweb": "http://www.saint-flour.fr/culture/musees/ecomusee-margeride.php", "cp": 15320, "nomdep": "CANTAL"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e9fc5039fe653733bb99b8e43a2362ae97cfbc99", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 17h, le dimanche de 14h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie Bargoin", "adr": "45, rue Ballainvilliers", "ville": "CLERMONT-FERRAND", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.clermont-ferrand.fr/-Musee-Bargoin-.html", "cp": 63000, "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0d9e790f56876dc4d6c2ad54a21b34f9e52c6742", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 18h et du samedi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Roger-Quillot", "adr": "Quartier historique de Montferrand\nPlace Louis Deteix", "ville": "CLERMONT-FERRAND", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://museedart.clermont-ferrand.fr", "cp": 63100, "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8d21c3c75b555d5fcaaa158ed95c667ee6f2c2a2", "fields": {"annreouv": "14 Mars 2007", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de novembre \u00e0 avril de 10h \u00e0 17h et de mai \u00e0 octobre de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de la C\u00e9ramique Gallo-Romaine", "adr": "39, Rue de la R\u00e9publique\nB.P. 30", "ville": "LEZOUX", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.puydedome.fr rubrique \"d\u00e9couvrir le Puy-de-D\u00f4me\"", "cp": 63190, "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5e7836204e6c7c6ac48a0a2251c5497cf8aae871", "fields": {"periode_ouverture": "Visite incluse dans visite globale de l'abbatiale Saint-Pierre de Mozac qui a lieu les jeudis \u00e0 15h pendant les vacances scolaires d'octobre \u00e0 mai et les jeudis, vendredis, dimanches \u00e0 15h de juin \u00e0 septembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lapidaire", "adr": "Place de l'Abbaye", "ville": "MOZAC", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.riom-communaute.fr", "cp": 63200, "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "940e4b56d19382828d3690d062817ee7bce89885", "fields": {"annreouv": "Juin 2009", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er septembre au 30 juin du mercredi au lundi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et du 1er juillet  au 31 ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pays Ch\u00e2tillonnais - Tr\u00e9sor de Vix", "adr": "14, Rue de la Lib\u00e9ration", "ville": "CHATILLON-SUR-SEINE", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 11 novembre, 25 & 31 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-vix.fr", "cp": 21400, "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2a6a3fd0a37eed0efa45b29e9febf322e7741744", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Magnin", "adr": "4, rue des Bons Enfants", "ville": "DIJON", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-magnin.fr", "cp": 21000, "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d70c53572c6565faa06879e874145151a022565c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert des vacances de f\u00e9vrier au 30 avril et du 1er octobre au 31 d\u00e9cembre de 10 \u00e0 12h et de 14 \u00e0 18h,du 1er mai au 30 juin et en septembre de 10 \u00e0 13h et de 14 \u00e0 18h - Juillet/ao\u00fbt tlj de 10 \u00e0 13h et de 14 \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Septennat", "adr": "6, rue du Ch\u00e2teau", "ville": "CHATEAU-CHINON", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Du 1er janvier jusqu'aux vacances de f\u00e9vrier, le 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.cg58.fr", "cp": 58120, "nomdep": "NI\u00c8VRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "783e564aa85db636c40bc16dce80bf59e5050067", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "periode_ouverture": "Ouvert uniquement lors des journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique du Nivernais (Porte du Croux)", "adr": "Soci\u00e9t\u00e9 Nivernaise des Lettres et Sciences et Arts\nRue de la Porte du Croux", "ville": "NEVERS", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "OUI", "sitweb": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral", "cp": 58000, "nomdep": "NI\u00c8VRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b5cab0c7f2d258ae181ae6146314d0f825725a1d", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "ville": "AUTUN", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lapidaire Saint-Nicolas", "adr": "Rue Saint Nicolas", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "OUI", "cp": 71400, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "120ee9b7b57fec47233bc6ae0c2407ffdd5d6178", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 14 d\u00e9cembre et du 2 mars au 31 mars du lundi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, le dimanche de 14h30 \u00e0 17h et du 1er avril au 30 septembre de 9h30 \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h, juillet \u00e0 septembre de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Rolin", "adr": "5, rue des Bancs", "ville": "AUTUN", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, du 15 d\u00e9cembre au 21 f\u00e9vrier inclus", "sitweb": "www.autun.com ou Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "cp": 71400, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e095af862f33ff569b36c555cd22684b2c4feacf", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "ville": "AUTUN", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Verger Tarin", "adr": "Rue des Sous-Chantres", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "OUI", "cp": 71400, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a402e336d79dd3bb1854f6a26f5948a798dd32c8", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mi-mars \u00e0 fin juin le week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s, en juillet-ao\u00fbt du mercredi au lundi, de septembre \u00e0 novembre le week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s. Sinon tous les jours sur r\u00e9servation pour les groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Mine", "adr": "34, rue du Bois Clair", "ville": "BLANZY", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.ecomusee-creusot-montceau.fr Site des mus\u00e9es de Bourgogne et de l'\u00e9comus\u00e9e", "cp": 71450, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "bc3d8e0a9a868f428dc114e0175d9c07feb2402e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars de 9h30 \u00e0 17h, d'avril \u00e0 juin et septembre de 9h30 \u00e0 18h en juillet ao\u00fbt de 9h30 \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Arch\u00e9ologie", "adr": "Palais Jean de Bourbon\nParc abbatial", "ville": "CLUNY", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "cp": 71250, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "736de9dfae29315e5b1d9f956dd5ef79ba362153", "fields": {"annreouv": "Fusion des mus\u00e9es", "ville": "PARAY-LE-MONIAL", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Avenue Jean-Paul II", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "OUI", "cp": 71600, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "da7eb1103ba706f02ce1fed589793125db3d1396", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h (sauf les samedis et dimanches matins du 1er octobre au 14 mai)", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de la Bresse Bourguignonne", "adr": "Ch\u00e2teau d\u00e9partemental", "ville": "PIERRE-DE-BRESSE", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 22 d\u00e9cembre 2012 au 6 janvier 2013", "sitweb": "www.ecomusee-de-la-bresse.com", "cp": 71270, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b8a36a52a3438a907b252d548ede014fac713b50", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en saison du 1\" avril au 31 octobre du mercredi au lundi de 10 heures \u00e0 18 heures.\nHors saison : janvier \u00e0 mars, novembre, d\u00e9cembre : les fins de semaine et jours f\u00e9ri\u00e9s, de 14h \u00e0 18h et sur rendez-vous\npour les groupes.\nVacances scolaires (tout", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Colette", "adr": "Ch\u00e2teau", "ville": "SAINT-SAUVEUR-EN-PUISAYE", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre, janvier", "sitweb": "www.centre-colette.com - http://www.yonne-89.net/MuseeColette.htm", "cp": 89520, "nomdep": "YONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "bbde2997375339434e2a4b9aa6af878627909b34", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "ville": "TONNERRE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Tonnerre", "adr": "22, Rue Rougemont", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "OUI", "cp": 89700, "nomdep": "YONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "cd3c88c0fc4a95276c9f10c5d30d772ffddbd1e6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h30 \u00e0 18h30 en juillet-ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Villeneuvien", "adr": "Porte de Joigny et 2, Rue Carnot", "ville": "VILLENEUVE-SUR-YONNE", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 89500, "nomdep": "YONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4751b957776c7a231a5c2500a6312dabf6e72ace", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h en septembre-octobre, avril \u00e0 juin, de novembre \u00e0 mars de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30 et en  juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "40, Place Saint-Corentin", "ville": "QUIMPER", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http//musee-beauxarts.quimper.fr", "cp": 29000, "nomdep": "FINISTERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2a3a161e9f1d044c9e43860ab369b14555c65a1e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h toute l'ann\u00e9e du 1er avril au 30 septembre du mardi au vendredi et le samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e du Pays de Montfort", "adr": "2, Rue du Ch\u00e2teau", "ville": "MONTFORT-SUR-MEU", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.ecomusee-broceliande.com  - http://ecomuseepaysmontfort.free.fr/", "cp": 35160, "nomdep": "ILE ET VILAINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2e4e29b57abe181f08bafb5af54e38920bd6b82c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mi-mai \u00e0 mi-juin tous les jours de 13h30 \u00e0 18h et de mi-juin au 30 septembre 2009 tous les jours de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire et d'Arch\u00e9ologie de Vannes", "adr": "Ch\u00e2teau Gaillard\n2, Rue No\u00e9", "ville": "VANNES", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Octobre \u00e0 mars", "cp": 56000, "nomdep": "MORBIHAN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c6811858bbcddad49db3029343a0f380d8a91c4f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le lundi, du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18, le dimanche de 14h \u00e0 18h du 2 mai au 31 octobre, de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h du 2 novembre au 30 avril", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "Direction des Arts et du Patrimoine Culturel et Historique\n29, Clo\u00eetre Notre-Dame", "ville": "CHARTRES", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er & 8 mai, 1 & 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ville-chartres.fr ou www.musees.regioncentre.fr/defaulttest.php", "cp": 28000, "nomdep": "EURE ET LOIR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e7a807eb70095275f6a213b15cff932764ff0e19", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 1er mai  au 15 septembre de 14h30 \u00e0 18h30, du 20 f\u00e9vrier au 30 avril et du 16 septembre au 11 novembre du vendredi au lundi de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieux Chinon", "adr": "44, Rue Haute-Saint-Maurice", "ville": "CHINON", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.chinon-histoire.org", "cp": 37500, "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7530c1385b641cdca78b79058def2fba9c0a61d2", "fields": {"annreouv": "Inconnue", "periode_ouverture": "Ouvert en 2013 pour les JEP", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Place du Ch\u00e2teau", "ville": "SAINTE-MAURE-DE-TOURAINE", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.sainte-maure-de-touraine.fr", "cp": 37800, "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "51bede9f38d9623204d1d2af37ff65923f892052", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 16 f\u00e9vrier au 31 mai lundi, mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, de juin \u00e0 septembre du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 1", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e du V\u00e9ron", "adr": "80, Route de Candes", "ville": "SAVIGNY-EN-VERON", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er et 11 novembre", "sitweb": "www.cc-veron.fr/ecomusee", "cp": 37420, "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "545a326040fd969626f2048a889be373abc9e3c4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 19h, le lundi est r\u00e9serv\u00e9 aux scoloires", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "adr": "3, Rue du Pr\u00e9sident Merville", "ville": "TOURS", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museum.tours.fr", "cp": 37000, "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1c78f01d7755c6676bf3941027f3175126d1c94d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 2 janvier au 15 juin du mercredi au lundi de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, du 16 juin au 15 septembre tous les jours de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et du 16 septembre au 31 d\u00e9cembre du mercredi au lundi de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Compagnonnage", "adr": "Clo\u00eetre Saint-Julien\n8, Rue Nationale", "ville": "TOURS", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museecompagnonnage.fr", "cp": 37000, "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ea717d0b86e2759dc64ced61ece3d17900c64a37", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours d'octobre \u00e0 mars de 9h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h30. Du 1er avril au 30 septembre de 9h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Ch\u00e2teau Mus\u00e9es de Blois", "adr": "Ch\u00e2teau de Blois", "ville": "BLOIS", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.chateaudeblois.fr", "cp": 41000, "nomdep": "LOIR ET CHER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "05a2e8065e64681f45d8efae72be0f4b01bcb2d6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 31 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et du 1er novembre au 31 mars le lundi et du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Vend\u00f4me", "adr": "Clo\u00eetre de la Trinit\u00e9", "ville": "VENDOME", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, le 1er mai, le 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.vendome.eu/intro/1p1e-421-musee-vendome.html-vendome.html ou www.musees.regioncentre.fr", "cp": 41100, "nomdep": "LOIR ET CHER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9b444c46f4dcf1aceafaeb39c2dc79eba973cc95", "fields": {"annreouv": "2016/2017", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er f\u00e9vrier au 31 mars et du 1er octobre au 31 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 17h et du 1er avril au 30 juin et du 1er au 30 septembre de 13h30 \u00e0 18h, en juillet/ao\u00fbt tous les jours de 13h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e International de la Chasse", "adr": "Ch\u00e2teau de Gien\nB.P. 99", "ville": "GIEN Cedex", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et en janvier", "sitweb": "www.ch\u00e2teau-gien.com", "cp": 45503, "nomdep": "LOIRET"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "85bcf40fc8097317c4726f219698da37cb6e99d1", "fields": {"annreouv": "R\u00e9ouvert le 16/11/05", "periode_ouverture": "Ouvert le mercredi et vendredi de 14h30 \u00e0 18h30, le samedi de 9h30 \u00e0 12h30, le dimanche de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Gaston Cout\u00e9", "adr": "Espace culturel La Monnaye\n22 Rue des Remparts", "ville": "MEUNG-SUR-LOIRE", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 pendant les vacances scolaires de No\u00ebl, 1er mai et 1er novembre", "sitweb": "www.meung-sur-loire.com", "cp": 45130, "nomdep": "LOIRET"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "15ef846f7c1a2dc02da7fb367db6bafc43e9c8b0", "fields": {"annreouv": "2016/2017", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche 9h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h30 (vendredi 17h)", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Girodet", "adr": "2, rue de la Chauss\u00e9e", "ville": "MONTARGIS", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.montargis.fr/musee.htm", "cp": 45200, "nomdep": "LOIRET"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "dfdb6d71c0ab03db6164eb0de40626dd6c879932", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert samedi et dimanche de 13h30 \u00e0 17h30 depuis le 16 janvier 2008, depuis le 15 avril 2009 ouvert le mercredi et samedi de 13h30 \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Gatinais", "adr": "7, Rue du Ch\u00e2teau", "ville": "MONTARGIS", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "OUI", "cp": 45200, "nomdep": "LOIRET"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "33a38d65c3dc58f91994ccc20144efeef35c92f2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 18h du mardi au dimanche", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "1, rue Fernand Rabier", "ville": "ORLEANS", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "R\u00e9gion : www.musees.regioncentre.fr ou  www.orleans.fr (rubrique culture/musee)", "cp": 45000, "nomdep": "LOIRET"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1baad385689f89911fa72646ee454cfb16bfaddc", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h tous les jours", "nom_du_musee": "Maison des Ailleurs - Arthur Rimbaud", "adr": "Quai Rimbaud", "annexe": "Mus\u00e9e Arthur Rimbaud", "ville": "CHARLEVILLE-MEZIERES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 8000, "nomdep": "ARDENNES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b2908eb71c372553d4eac75a28b0e84202f3b643", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de mai \u00e0 septembre de 14h \u00e0 18h, en avril et octobre les W.E. de 14h \u00e0 18h. Tous les jours sur r\u00e9servation pour les groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Feutre", "adr": "Mairie", "ville": "MOUZON", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Octobre \u00e0 avril", "sitweb": "www.culture.gouv.fr/champagne-ardenne/2culture/musee_france/musee_mouzon.html", "cp": 8210, "nomdep": "ARDENNES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2c61428ec433c21478666faf58e7c3d5438708fa", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi et lundi  de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h, le week-en de 11h \u00e0 19h de mai \u00e0 septembre et de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17 et le week-end de 11h \u00e0 18h d'octobre \u00e0 avril", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "1, Rue Chrestien-de-Troyes", "ville": "TROYES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er au 9 janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees-troyes.com", "cp": 10000, "nomdep": "AUBE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "027a5a00e90a1d3d19b2291fd8ba21f1f10e3f22", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi et lundi  de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h, le week-en de 11h \u00e0 19h de mai \u00e0 septembre et de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17 et le week-end de 11h \u00e0 18h d'octobre \u00e0 avril", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "adr": "4, Rue Chrestiens de Troyes", "ville": "TROYES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 10000, "nomdep": "AUBE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "be6265a8cba40c4b21d0bb368e28a82ad2bf280b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 14h \u00e0 18h, samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Place Alexandre Godart", "ville": "CHALONS-EN-CHAMPAGNE", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er & 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "cp": 51000, "nomdep": "MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1274222fc8f1d1d0887473508742a2144a9f83f6", "fields": {"annreouv": "Non encore pr\u00e9vue", "ville": "SARTENE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pr\u00e9histoire Corse", "adr": "Boulevard Jacques Nicolai", "nomreg": "CORSE", "ferme": "OUI", "cp": 20100, "nomdep": "CORSE DU SUD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7a8348b4229bada6ba6048ec9abd8c3ceb028efe", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 16 mai au 30 septembre de 9h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 18h et du 1er octobre au 15 mai de 8h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental d'Arch\u00e9ologie d'Al\u00e9ria", "adr": "Fort de Matra", "ville": "ALERIA", "nomreg": "CORSE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.cg2b.fr", "cp": 20270, "nomdep": "HAUTE-CORSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "76e2191da0bd1c37ae3dd0de83a9632d105bf1e3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 mars du mercredi au lundi de 10h \u00e0 16h45, d'avril \u00e0 mai et de septembre \u00e0 octobre tous les jours de 9h \u00e0 17h45 et en juillet ao\u00fbt tous les jours de 9h \u00e0 18h45", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la r\u00e9sistance et de la D\u00e9portation", "adr": "La Citadelle\nRue des Fusill\u00e9s", "ville": "BESANCON", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.citadelle.com", "cp": 25000, "nomdep": "DOUBS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d9cf6ab4662c9b7ec78d28f2e498e86f011f089b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 mars de 10h \u00e0 16h45 et d'avril \u00e0 octobre de 9h \u00e0 17h45 (18 h 45 en juillet et ao\u00fbt)", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Comtois", "adr": "LA CITADELLE\nRue des Fusill\u00e9s", "ville": "BESANCON", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.citadelle.com", "cp": 25000, "nomdep": "DOUBS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9ff0d57b575c6c508709d9c23d5def6508d27a99", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Beurnier-Rossel", "adr": "8, Place Saint-Martin\nB.P. 95287", "ville": "MONTBELIARD", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.montbeliard.fr", "cp": 25200, "nomdep": "DOUBS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "19b19da940e361ed28b98aab3ce0bb198f8284fd", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mars \u00e0 avril de 13h30 \u00e0 18h30, les dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 18h30, en mai-juin tlj de 10h \u00e0 18h30, en juillet-ao\u00fbt jusqu'au 14 septembre tlj de 10h \u00e0 19h30, et du 15 septembre au 11 novembre de 13h30 \u00e0 18h30, les dimanches et jours f\u00e9ri", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Plein Air des Maisons Comtoises", "adr": "Rue du Mus\u00e9e", "ville": "NANCRAY", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "mus\u00e9e ferm\u00e9 de mi-novembre \u00e0 fin mars", "sitweb": "www.maisons-comtoises.org", "cp": 25360, "nomdep": "DOUBS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "440477b0c0d9f051112b8e007e85dcafefe7409d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 15 f\u00e9vrier au 30 juin et du 1er septembre au 15 novembre du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt du lundi au samedi de 11h \u00e0 19h, le dimanche de 14h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e du Pays de la Cerise", "adr": "206, Le Petit Fahyr", "ville": "FOUGEROLLES", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musees-des-techniques.org", "cp": 70220, "nomdep": "HAUTE-SAONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "811a83955aa0b04c989fde0b413d014d0f13f264", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert mardi, jeudi, vendredi et samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le mercredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 20h, dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "85, rue des Ar\u00e8nes", "ville": "DOLE", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er novembre, du 24 d\u00e9cembre au 1er janvier", "sitweb": "Site de la ville ou site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion", "jours_nocturnes": "Mercredi jusqu'\u00e0 20h", "cp": 39100, "nomdep": "JURA"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "507ed055a60eb542f6161f4f9d8b7a095a673a90", "fields": {"annreouv": "Pas d\u00e9termin\u00e9e", "ville": "POLIGNY", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Poligny", "adr": "H\u00f4tel de Ville\n49, Grande Rue", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.musee-poligny.fr", "cp": 39800, "nomdep": "JURA"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "70bffcbd9f7a1700fc663b00cff0c72bb9a2afb7", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 juin et en septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er octobre au 31 mars de 10h \u00e0 12h et de  14h \u00e0 17h, en juillet-ao\u00fbt de 10h  \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "adr": "Ch\u00e2teau de Belfort\nB.P. 733", "ville": "BELFORT cedex", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "le 1er novembre, 25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "sitweb": "www.musees-franchecomte.com", "cp": 90020, "nomdep": "TERRITOIRE DE BELFORT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d4f01662a677036446989ef8cc10af4d9fab2099", "fields": {"ville": "POINTE-A-PITRE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e l'Herminier", "adr": "Office du Tourisme\n1 Centre Commercial Marina", "nomreg": "GUADELOUPE", "ferme": "OUI", "cp": 97110, "nomdep": "GUADELOUPE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "06f2d2339e5e714dc9046ab750f8c733648b4a7d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouverture les vendredi, samedi, dimanche de 14 \u00e0 18h et sur rendez-vous pour les groupes", "nom_du_musee": "Fondation Arp", "adr": "21, Rue des Ch\u00e2taigniers", "ville": "CLAMART", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt, semaine entre No\u00ebl et Nouvel An", "sitweb": "www.fondationarp.org", "cp": 92140, "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d20eb4c265dca5eb5665c6f99ce31d638453b644", "fields": {"annreouv": "Disparition est act\u00e9e", "ville": "COURBEVOIE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Travaux Publics", "adr": "Mairie de Courbevoie", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 92400, "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ca5a06963ce89e8b05fdc7c50db59749b8ac841f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 1er octobre au 31 mars de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h15, week-end 17h45, du 1er avril au 30 septembre de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h45, week-end 18h15. Ouverture du parc du 1er octobre au 31 mars de 10h \u00e0 18h et du 1er a", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National des Ch\u00e2teaux de Malmaison et de Bois-Pr\u00e9au", "adr": "Avenue du Ch\u00e2teau de Malmaison", "ville": "RUEIL-MALMAISON", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "sitweb": "www.chateau-malmaison.fr", "cp": 92500, "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "445f2e3755054ae522b8899a2c9fbc11d2fceef7", "fields": {"periode_ouverture": "ouvert tous les jeudis de 14h30 \u00e0 18h ou sur rendez-vous les autres jours", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Franco-Suisse", "adr": "13, Boulevard Foch", "annexe": "Mus\u00e9e d'Histoire Locale", "ville": "RUEIL-MALMAISON Cedex", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Juillet et ao\u00fbt", "sitweb": "Site de la mairie : /www.mairie-rueilmalmaison.fr", "cp": 92501, "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ea561dd612e6b5228aa9761679db7c8884cbdf9a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 12h \u00e0 18h et le dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Saint-Cloud", "adr": "\"Jardin des Avelines\"\n60, Rue Gounod", "ville": "SAINT-CLOUD", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt", "sitweb": "www.saint-cloud.fr", "cp": 92210, "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "dd44cd585bfb6552dff5330c034d4dbf3374526d", "fields": {"annreouv": "7 juin 2013", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "MUS - Mus\u00e9e d'Histoire Urbaine et Sociale", "adr": "1, Place de la gare de Suresnes-Longchamp", "ville": "SURESNES", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s,  les deux premi\u00e8res semaines d\u2019ao\u00fbt et les 24 et 31 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ville-suresnes.fr ou http://webmuseo.com/ws/musee-suresnes/app/report/index.html", "cp": 92150, "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a0a15a2bf8a519e7ae82c1465eecdec18f2974aa", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi, vendredi de 10h \u00e0 17h30, le jeudi de 10h \u00e0 20h, le week-end de 14h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "adr": "22 bis, rue Gabriel P\u00e9ri", "ville": "SAINT-DENIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.musee-saint-denis.fr", "jours_nocturnes": "jeudi jusqu'\u00e0 20h", "cp": 93200, "nomdep": "SEINE SAINT-DENIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "150db354d07eb63836c136183660cb8eabe3f500", "fields": {"ville": "SAINT-OUEN", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "12, Rue Albert Dhalenne", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "cp": 93400, "nomdep": "SEINE SAINT-DENIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4a61a19503e1ef12dbdc78177c86a1d1a39ed2b7", "fields": {"annreouv": "2011 environ", "periode_ouverture": "Ouverture de l'Espace Joron mardi, mercredi, vendredi de  9h30 \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h, samedi de 9h30 \u00e0 12h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Adrien Mentienne", "adr": "1, Grande Rue Charles de Gaulle", "ville": "BRY-SUR-MARNE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "sitweb": "http://www.bry94.fr/bry/71.htm", "cp": 94360, "nomdep": "VAL DE MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3c6e18aeccf626f82aaffa4cb76c30636bf3ebbb", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au jeudi, dimanche, de 14h \u00e0 18 h, et le samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Tous les jours pour les groupes sauf jours f\u00e9ri\u00e9s", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Nogent-Sur-Marne", "adr": "36, Boulevard Gallieni", "ville": "NOGENT-SUR-MARNE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.musee-nogentsurmarne.fr", "cp": 94130, "nomdep": "VAL DE MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "bd440bb9e762c1dbafafaa2bebe5f98c66b9fb4a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert chaque samedi de 14 h 30 \u00e0 17 h 30. Visites de groupes et scolaires, sur r\u00e9servation, du lundi au vendredi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Emile Jean", "adr": "31, rue Louis-Lenoir", "ville": "VILLIERS-SUR-MARNE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Juillet-ao\u00fbt", "sitweb": "www.mairie-villiers94.com/francais/vie_quoti/vie_quot_culture7.php", "cp": 94350, "nomdep": "VAL DE MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0ddacb50bd68546f6cb1579850483c39c2935747", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h30 d'octobre \u00e0 mars et de 14h \u00e0 18h30 d'avril \u00e0 septembre. Pour les scolaires du lundi au vendredi de 9h \u00e012h et de 13h30 \u00e0 16h. Pour les groupes adultes du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12h et mardi au dimanche de 1", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Promenade de Marly-Le Roi /Louveciennes", "adr": "La Grille Royale Parc de Marly", "ville": "LOUVECIENNES", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.musee-promenade.fr", "cp": 78430, "nomdep": "YVELINES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "484a2c375eda06d9f8f75371c87a5dedd7ccd28e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi  \u00e0 vendredi de 13h \u00e0 18h et de 9h \u00e0 12 pour les groupes, samedi de 10h \u00e0 18h, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 13h \u00e0 19h et du 1er novembre au 31 mars le lundi, mercredi au vendredi de 13h \u00e0 18h, samedi de 10h \u00e0 18h et dimanches et jours", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'H\u00f4tel-Dieu", "adr": "1, Rue Thiers", "ville": "MANTES-LA-JOLIE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "sitweb": "http://musee.ville-mantes-la-jolie.com", "cp": 78200, "nomdep": "YVELINES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "88107e5f614675b6736f506f8420bac10f72bfc4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert depuis 2010, uniquement les week-end \u00e0 10h, 11h, 14h30, 15h30, 16h30 sur r\u00e9servation et par groupe de 6 maximum (individuel). Pour les groupes sur rendez-vous du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Maison Maurice Ravel", "adr": "5, Rue Maurice Ravel", "ville": "MONTFORT-L'AMAURY", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "sitweb": "www.ville-montfort-l-amaury.fr", "cp": 78490, "nomdep": "YVELINES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "73e78cb0b40783fa9d6ec3cd95fbe2f8af482a04", "fields": {"annreouv": "4 d\u00e9cembre 2002", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 14h \u00e0 18 le samedi et le premier dimanche du mois de 14h \u00e0 18h, mercredi, jeudi et vendredi toute la journ\u00e9e pour les scolaires et centres de loisirs et autres groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Ville", "adr": "Quai Fran\u00e7ois Truffaut", "ville": "MONTIGNY LE BRETONNEUX", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 du 13 juillet au 19 ao\u00fbt", "sitweb": "www.museedelaville.agglo-sqy.fr", "cp": 78180, "nomdep": "YVELINES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "df7574c44e2ff39182a4a8152c08e4380c925480", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 17h30 et samedi et dimanche de 10h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental Maurice Denis", "adr": "2 bis, Rue Maurice Denis\nB.P. 60222", "ville": "SAINT-GERMAIN-EN-LAYE Cedex", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "F\u00e9vrier 2012 - du 24 janvier au 8 mars et du 14 octobre au 1er novembre 2012", "sitweb": "www.musee-mauricedenis.fr", "jours_nocturnes": "Tous les 1er jeudi du mois jusqu'\u00e0 21h", "cp": 78102, "nomdep": "YVELINES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1a1a3296c3ec61d80a801ccf6eaa3493e464fa17", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au jeudi et du samedi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lambinet", "adr": "54, Boulevard de la Reine", "ville": "VERSAILLES", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche et lundi de P\u00e2ques, 1er mai, ascension, lundi de Pentec\u00f4te, 8 mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-lambinet.com", "cp": 78000, "nomdep": "YVELINES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4f349fa380d65ca7404bd4314cc8a470531eb89f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin, septembre \u00e0 octobre du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. En juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 19h. De novembre \u00e0 mars ouvert sur rendez-vous pour les groupes et scolaires", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal \"Eburomagus Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique\"", "adr": "2, Avenue du Raz\u00e8s", "ville": "BRAM", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "De novembre \u00e0 mars", "sitweb": "www.eburomagus.com", "cp": 11150, "nomdep": "AUDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3232080452a1d54cb1b9a9dee7a4f22e1d04ffc1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h30 \u00e0 18h30 de juin \u00e0 septembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique du Lauragais", "adr": "Rampe du Presidial\nB.P. 1100", "ville": "CASTELNAUDARY Cedex", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "sitweb": "http://www.ville-castelnaudary.fr", "cp": 11491, "nomdep": "AUDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5571e74ff79a058e50927ea4a2fd599fc3ed33e8", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert mardi, jeudi et vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e L\u00e9on Al\u00e8gre", "adr": "24, avenue Paul Langevin", "ville": "BAGNOLS-SUR-CEZE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "F\u00e9vrier", "sitweb": "Site de la ville ou site du conseil g\u00e9n\u00e9ral", "cp": 30200, "nomdep": "GARD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "30c311287f164e215b14f4f914d4a7f8aa0fc731", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 31 octobre de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et du 1er novembre au 31 mars de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de la Vignasse", "adr": "Mairie\nRue de l'H\u00f4tel de ville", "ville": "BEAUCAIRE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Du 25 d\u00e9cembre au 2 janvier inclus + jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.beaucaire.fr/spip.php?article65", "cp": 30300, "nomdep": "GARD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "04fc236bf31ba5e223eb990aa711812f43e14f8d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi, et un dimanche sur deux de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h de septembre \u00e0 juin et en  juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h30 du mardi au vendredi et dimanche", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Paul Raymond", "adr": "Place de l'Ancienne Mairie", "ville": "PONT-SAINT-ESPRIT", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "F\u00e9vrier", "sitweb": "http://www.gard-provencal.com/musees/praymond.htm", "cp": 30130, "nomdep": "GARD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b28dfeeb013992a4cff93800f194afb82b282d18", "fields": {"annreouv": "Printemps 2016", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin et de septembre \u00e0 octobre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 19h, de juillet \u00e0 ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h, de novembre \u00e0 mars le mardis et le jeudis de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, et le dimanche de 14h \u00e0 18h les autres jou", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Vall\u00e9es C\u00e9venoles", "adr": "B.P. 08", "ville": "SAINT-JEAN DU GARD", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.museedescevennes.com", "cp": 30270, "nomdep": "GARD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "89eed96bbb439ea5c66dd9587cb726ca18506571", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de  novembre \u00e0 f\u00e9vrier de 14h \u00e0 17h, de mars \u00e0 juin et septembre \u00e0 octobre de 15h \u00e0 18h, juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Georges Borias", "adr": "BP 103", "ville": "UZES Cedex", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://uzesmusee.blogspot.fr/ ou http://www.uzes-tourisme.com/sitefr/musees/borias.htm", "cp": 30701, "nomdep": "GARD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "bec4a5b4c600141490f562bb21d64dd2ffac09fa", "fields": {"annreouv": "2012", "periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 mai et d'octobre \u00e0 d\u00e9cembre du mercredi au lundi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, de juin \u00e0 septembre tous les jours de 9h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Agathois", "adr": "5 rue de la Fraternit\u00e9", "ville": "AGDE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "24 d\u00e9cembre au 2 janvier", "cp": 34300, "nomdep": "HERAULT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "adc23ab5b65eae57951cfc6ab3b2949c38bc3341", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai du mardi au vendredi de 10h \u00e0 17h, samedi et dimanche de 10h \u00e0 18h et du 1er juin au 30 septembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts de B\u00e9ziers", "adr": "Place de la R\u00e9volution", "ville": "BEZIERS", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ville-beziers.fr/culture/02.cfm", "cp": 34500, "nomdep": "HERAULT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1cc00a97ba91bf38334675e5d0f7035645c6adaf", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h le week-end de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h. En juillet-ao\u00fbt du lundi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Eph\u00e8be", "adr": "Mas de La Clape", "ville": "LE CAP D'AGDE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "sitweb": "Site cr\u00e9\u00e9 en d\u00e9cembre 2012", "cp": 34300, "nomdep": "HERAULT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "13d3693536fa362b2fb588c94fceff70c8185ca8", "fields": {"annreouv": "22/06/2013", "periode_ouverture": "Ouvert de juin \u00e0 novembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h, le reste de l'ann\u00e9e du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fleury", "adr": "H\u00f4tel du Cardinal de Fleury\nSquare Georges Auric", "ville": "LODEVE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "sitweb": "www.museedelodeve.fr", "fermeture_annuelle": "1er Janvier, 1er Mai, 1er Novembre, 25 D\u00e9cembre", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Tous les mardis jusqu'\u00e0 22h du 6 juillet au 24 ao\u00fbt", "cp": 34700, "nomdep": "HERAULT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1a6cc0891d273e23726c56ca2d918d547c762248", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h du 1er mars \u00e0 mi-novembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "adr": "Place du Monument aux Morts", "ville": "MINERVE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre, janvier et 22 jours en f\u00e9vrier", "cp": 34210, "nomdep": "HERAULT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "38c4698fb6f4e76af616d660942de1a4db6996aa", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 31 octobre de 9h30 \u00e0 19h tous les jour, du 2 novembre au 31 mars de 10h \u00e0 18h du mardi au dimanche", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Paul Val\u00e9ry", "adr": "148, Rue Fran\u00e7ois Desnoyer", "ville": "SETE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museepaulvalery-sete.fr", "cp": 34200, "nomdep": "HERAULT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "483e7a4508bd9fcaf7c5f490b7d86688ff0583ed", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Hyacinthe Rigaud", "adr": "16, rue de l'Ange\nB.P. 931", "ville": "PERPIGNAN Cedex", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "sitweb": "Site de la mairie : www.mairie-perpignan.fr", "cp": 66931, "nomdep": "PYRENEES ORIENTALES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "320d1cf97db21e7fa0bbc96e8730370b3f37b042", "fields": {"annreouv": "Ind\u00e9termin\u00e9e", "ville": "PORT-VENDRES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie Sous-Marine", "adr": "Mairie", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "OUI", "cp": 66660, "nomdep": "PYRENEES ORIENTALES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "64db08de0b1fd83f7de0fe76c7cac32dbec9c327", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert toute l'ann\u00e9e de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h en juillet ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Tautavel", "adr": "Avenue L\u00e9on-Jean Gr\u00e9gory", "ville": "TAUTAVEL", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "sitweb": "www.450000ans.com ou www.cerptautavel.com", "cp": 66720, "nomdep": "PYRENEES ORIENTALES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c472bdd82c544eea75c561bc4055f5322e20af14", "fields": {"annreouv": "Juin 2011", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi, les 1er et 3\u00e8me dimanche du mois du 1er mai au 31 octobre de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h30 et du 1er novembre au 30 avril de 13h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Clo\u00eetre de Tulle Andr\u00e9 Mazeyrie", "adr": "Place Monseigneur Berteaud", "ville": "TULLE", "nomreg": "LIMOUSIN", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.museecloitre-tulle.com ou www.ville-tulle.fr", "cp": 19000, "nomdep": "CORREZE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "befb401e75b94bdf1d827a9ed71bf77a90228a6d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouverture des 4 p\u00f4les du mus\u00e9e (H\u00f4tel Bonnet de Bay, Maison Moncourier Beauregard, Imprimerie, Chapelle des P\u00e9nitents) tous les jours du 14 mai au 30 septembre de 14h \u00e0 18h et sur rendez-vous hors saison pour les groupes. La galerie d'exposition a ouvert", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pays d'Ussel", "adr": "B.P. 63", "ville": "USSEL", "nomreg": "LIMOUSIN", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "De mi-septembre a\u00e0 mi-mai", "sitweb": "http://www.ussel19.fr/culture-patrimoine/musee-du-pays-d-ussel.html", "cp": 19208, "nomdep": "CORREZE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "da8fc0b6dc641f1d522722101af6b70b0ef318b5", "fields": {"annreouv": "4 D\u00e9cembre 2010", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre de 10h \u00e0 18h du mercredi au lundi et du 1er octobre au 31 mars, le lundi et du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h et le dimanche de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal des Beaux-Arts de Limoges - Palais de l'Ev\u00each\u00e9", "adr": "1, Place de l'Ev\u00each\u00e9", "ville": "LIMOGES", "nomreg": "LIMOUSIN", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museebal.fr", "cp": 87000, "nomdep": "HAUTE VIENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ee9fbcf1afc380f1e511ee7885ac75962836b84c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er mai au 30 septembre lundiet mardi de 14h \u00e0 18h, les autres jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er mars au 30 avril et en octobre les week-end,vacances scolaires de la zone A et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Les Sources d'Hercule", "adr": "1, place Jean-Marie Keyser", "ville": "DENEUVRE", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.museehercule.com/", "cp": 54120, "nomdep": "MEURTHE ET MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "222208b4decfd8f14c3cdf39cf56175b500ebcf0", "fields": {"ville": "LANEUVEVILLE-DEVANT-NANCY", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau de Montaigu", "adr": "167, Rue Lucien Galtier", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 en janvier, f\u00e9vrier et mars 2005", "sitweb": "http://www.nancy.fr/transver/coord.htm#muslor - Site du Grand Nancy", "cp": 54410, "nomdep": "MEURTHE ET MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d366da6a1fce9e18d8bbaa623995942a97252b11", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de P\u00e2ques au 31 octobre de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi + saison No\u00ebl du 9 novembre au 29 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Maison du Verre et du Cristal", "adr": "Place Robert Schumann", "ville": "MEISENTHAL", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "De Novembre \u00e0 P\u00e2ques", "sitweb": "http://www.musee-verre.webmuseo.com/", "cp": 57960, "nomdep": "MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "301f3577f40dbe6204d06f83e488d797b0e8d30f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h toute l'ann\u00e9e, pour les groupes de 8h30 \u00e0 18h tous les jours", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Mines de fer de Lorraine", "adr": "Lieu dit Ham\u00e9viller", "ville": "NEUFCHEF", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee.desminesdefer-lorraine.com", "cp": 57700, "nomdep": "MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "db2d39d4aded48b29b41d614f2df9f5e487fa7d5", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h + lundis f\u00e9ri\u00e9s", "nom_du_musee": "Jardin d'Hiver, Mus\u00e9e de La Fa\u00efence", "adr": "15-17, Rue Poincar\u00e9", "ville": "SARREGUEMINES", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er Janvier, Dimanche de P\u00e2ques, 1er Mai, 25 D\u00e9cembre", "sitweb": "www.sarreguemines-museum.com", "cp": 57200, "nomdep": "MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "27b7496176ddda67e7c7c2180426144eaf013af1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche & lundis f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h du 1er novembre au 31 mars et du 1er avril au 31 octobre de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Moulin de la Blies - Mus\u00e9e des Techniques Fa\u00efenci\u00e8res", "adr": "125, Avenue de la Blies", "ville": "SARREGUEMINES", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er Janvier, Dimanche de P\u00e2ques, 1er Mai, 1er Novembre et 25 D\u00e9cembre", "sitweb": "www.sarreguemines-museum.com", "cp": 57200, "nomdep": "MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a026f42c8fa1f6ceaa021bc7d89962ebf96004a3", "fields": {"annreouv": "2003", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 1er septembre au 30 juin de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, vendredi de 9h30 \u00e0 18h, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h30, vendredi de 9h30 \u00e0 18h30, d", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Image", "adr": "42 quai de Dogneville", "ville": "EPINAL", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier et le mardi suivant P\u00e4ques", "sitweb": "www.museedelimage.fr", "cp": 88000, "nomdep": "VOSGES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4b6ed08afa08132e07c909f2d40c9c367dea25a6", "fields": {"annreouv": "2009", "periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 mars du lundi au samedi de 14h \u00e0 18h, et en avril de 14h \u00e0 18h et de mai \u00e0 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, de novembre \u00e0 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Charles Friry", "adr": "12, Rue du G\u00e9n\u00e9ral Humbert", "ville": "REMIREMONT", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, Ascension, Toussaint, 25 d\u00e9cembre, en octobre", "sitweb": "www.remiremont.fr/culture/musees.php", "cp": 88200, "nomdep": "VOSGES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "cefece6d7a17c8d35b6a7d144af94a6ffeae61f1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en f\u00e9vrier, mars vacances et dimanches de 14h \u00e0 18h, d'avril \u00e0 juin et septembre du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h, juillet/ao\u00fbt tous les jours de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h, octobre/novembre les dimanches, jours f\u00e9ri\u00e9s et vacances de 14h \u00e0 18h (fer", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Pr\u00e9histoire", "adr": "Place de l'Eglise", "ville": "LE MAS D'AZIL", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.grotte-masdazil.com", "cp": 9290, "nomdep": "ARIEGE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1b9f8ad02a617442d869619c8836649610d83b6a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de f\u00e9vrier \u00e0 mars de 14h \u00e0 19h, en avril de 14h \u00e0 18h, de mai \u00e0 septembre de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h, en octobre de 14h \u00e0 18h et de novembre \u00e0 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie", "adr": "32, Village", "ville": "MONTSEGUR", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville : www.citaenet.com/montsegur", "cp": 9300, "nomdep": "ARIEGE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "fab79d7954f9baf965900f8dfb83d7df1764ece8", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 juin, en septembre et d'octobre \u00e0 mars du lundi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Millau", "adr": "H\u00f4tel de P\u00e9gayolles\nPlace du Mar\u00e9chal Foch", "ville": "MILLAU", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s d'octobre \u00e0 mai", "sitweb": "www.millauculture.fr ou www.ot-millau.fr", "cp": 12100, "nomdep": "AVEYRON"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "fa4d74b36ff14cb0c97784e4cb7f69133c0c54bf", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin et septembre du mardi au samedi de 14h \u00e0 18h, juillet-ao\u00fbt du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Urbain Cabrol", "adr": "Place de la Fontaine", "ville": "VILLEFRANCHE-DE-ROUERGUE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.villefranchederouergue.fr", "cp": 12200, "nomdep": "AVEYRON"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "53acb13c80f512820cea5f75cdf78a3d348cf76b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 1er f\u00e9vrier au 30 avril et du 1er novembre au 31 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 17h et du 1er mai au 31 octobre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie", "adr": "Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle\nH\u00f4tel de Ville", "ville": "LECTOURE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "site du d\u00e9partement : www.gers-gascogne.com", "cp": 32700, "nomdep": "GERS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5e6bf816d16532c82e870eac005811058da69ab5", "fields": {"annreouv": "Mai 2014", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pr\u00e9histoire", "adr": "Avenue de Benabarre", "ville": "AURIGNAC", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.musee-aurignacien.com", "cp": 31420, "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3097863820a565fd56e2a4601577831f7b787e66", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du d' avril au 11 novembre 2012 de 9h45 \u00e0 12h45 et de 13h45 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pr\u00e9histoire de Cabrerets", "adr": "Centre de Pr\u00e9histoire du Pech Merle\nMairie", "ville": "CABRERETS", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "15 d\u00e9cembre au 15 janvier", "sitweb": "www.pechmerle.com", "cp": 46330, "nomdep": "LOT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "709c39dab42c1b68eb3a05046389defd83cfeeb9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en juillet/ao\u00fbt de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h du lundi au samedi. Autre p\u00e9riode contacter l'O.T.", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique \"Armand-Vir\u00e9\"", "adr": "Rue de la Ville", "ville": "LUZECH", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "sitweb": "http://www.ville-luzech.fr/musee-archeologique-armand-vire-luzech", "cp": 46140, "nomdep": "LOT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0b7aa38623d096060c7fe6212c127f16ec9dffe1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h30 en juillet-Ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Gallo-Romain d'Uxellodunum", "adr": "Palais de la Raymondie\nPlace des Consuls", "ville": "MARTEL", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "cp": 46600, "nomdep": "LOT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6ed2e64a931ca0d2be4ef9356c0993fa3b1c405d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en juillet ao\u00fbt du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 16h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Mairie", "ville": "VAYRAC", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "sitweb": "http://www.vayrac.fr/uxellodunum.php?lg=fr", "cp": 46110, "nomdep": "LOT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "18a0a126e6cb7fbf3efff4e4d2ad384295725fb3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 9h30 \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Abbaye Saint-Michel", "adr": "Place Saint-Michel", "ville": "GAILLAC", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "sitweb": "site de la ville", "cp": 81600, "nomdep": "TARN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f3238388ea817078ddcc4e2be9e8f1e7bbf4a91d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 15 avril au 15 octobre du mercredi au lundi de 14h30 \u00e0 18h30 et du 15 octobre au 14 avril  samedi et dimanche de 14h30 \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieil Auvillar", "adr": "Mairie\nPlace de la Halle", "ville": "AUVILLAR", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre, janvier", "sitweb": "www.auvillar.com", "cp": 82340, "nomdep": "TARN-ET-GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b54c11947647aa92243de85271e28c40f56a2fea", "fields": {"periode_ouverture": "Ouverture du mardi au vendredi de 14h30 \u00e0 18h et le samedi de 14h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Th\u00e9ophile Jouglet", "adr": "215, Avenue Anatole-France", "ville": "ANZIN", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "OUI", "sitweb": "site de la ville ou www.mediatheque-anzin.fr", "cp": 59410, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ada17e92c1d83affce8aa474913a92b748102fc9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 9h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Forum Antique de Bavay, Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique du D\u00e9partement du Nord", "adr": "All\u00e9e Chanoine Henri Bi\u00e9velet", "ville": "BAVAY", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre - Fermetures annuelles la 1\u00e8re quinzaine de septembre et la 2\u00e8me quinzaine de janvier", "sitweb": "http://forumantique.lenord.fr/fr/Accueil.aspx", "cp": 59570, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1860b85f6cb16f47ff31fbdf39f1c2358410636b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 5 mai au 30 septembre. Juin \u00e0 ao\u00fbt du jeudi au lundi de 14h \u00e0 18h,  en mai et septembre de 14h \u00e0 17h  du jeudi au lundi et de 14h \u00e0 18h le week-end", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Mont-de-Pi\u00e9t\u00e9", "adr": "1, Rue du Mont-de-Pi\u00e9t\u00e9", "ville": "BERGUES", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-bergues.fr", "cp": 59380, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9be1ca8eeddc12056ceddf789e423d3af5e37e2d", "fields": {"annreouv": "Pas de projet", "periode_ouverture": "Salle d'exposition ouverte 20 jours en 2012 (septembre-d\u00e9cembre)", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Dioc\u00e9sain d'Art Sacr\u00e9", "adr": "Service de la conservation du patrimoine culturel\n11, Rue du Grand S\u00e9minaire - CS 80149", "ville": "CAMBRAI Cedex", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.liturgiecatholique.fr/Musee-diocesain-d-Art-Sacre-du.html ou http://archives.cathocambrai.com/", "cp": 59403, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c6146e92db78039abfe51e76f4cd579573295649", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Chartreuse", "adr": "130, Rue des Chartreux", "ville": "DOUAI", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, ascension, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er & 11 septembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museedelachartreuse.fr", "cp": 59500, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "cc8b40a2f74066fe12b69631391677da5cfb4e72", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi, mercredi au vendredi de 14h \u00e0 17h, le week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 15h \u00e0 18h du 1er septembre au 30 juin et en juillet-ao\u00fbt le lundi, mercredi au vendredi de 14h \u00e0 18h, le week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Dessin et de l'Estampe Originale", "adr": "Ch\u00e2teau Arsenal\nPlace Charles Valentin", "ville": "GRAVELINES", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, le 1er novembre et du 24 d\u00e9cembre au 1er janvier inclus", "sitweb": "www.ville-gravelines.fr", "cp": 59820, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "427243fbed9fd46001f578dd19bcc78579264279", "fields": {"annreouv": "1995", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 18h, le jeudi jusqu'\u00e0 20h, le lundi uniquement pour les groupes sur r\u00e9servation", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "Boulevard Watteau", "ville": "VALENCIENNES", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "sitweb": "www.valenciennes.fr(culture/musee)", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre, le lundi suivant le 2\u00e8me dimanche de septembre", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 20h", "cp": 59300, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "22e42a815b1f6e8f7e51594e0167f81341d052c6", "fields": {"annreouv": "?", "periode_ouverture": "Mus\u00e9e en restructuration, ouverture du lieu d'exposition en fonction de l'expositio du lundi au dimanche de 14h \u00e0 18h.\nLocaux administratifs et centre de documentation (accessible sur rendez-vous) ouvert tous les jours du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e R\u00e9gional d'Ethnologie", "adr": "211, avenue Kennedy", "ville": "BETHUNE", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 62400, "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "969affaa4372d1802f349ec59e6f1cd81afdfc2a", "fields": {"annreouv": "17 mai 2005", "periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30, le dimanche de 10 h \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Ch\u00e2teau-Mus\u00e9e de Boulogne-Sur-Mer", "adr": "Rue de Bernet", "ville": "BOULOGNE-SUR-MER", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Entre No\u00ebl et le jour de l'an -  1er mai", "sitweb": "www.ville-boulogne-sur-mer.fr/ch\u00e2teau-musee ou  musenor", "cp": 62200, "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b18eeb344da9cfabaf0dc0480ccc13294ec98994", "fields": {"annreouv": "?", "ville": "BOULOGNE-SUR-MER", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "adr": "115, Boulevard Eurvin", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "OUI", "cp": 62317, "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b4ffaf6b2418cb785bed7dfa4ff154fe2a353cbc", "fields": {"annreouv": "12/12/2012", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Louvre-Lens", "adr": "Rue Paul Bert\nB.P. 11", "ville": "LENS", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "sitweb": "www.louvrelens.fr", "fermeture_annuelle": "1er mai", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Ouvert jusqu'\u00e0 22h le premier vendredi de chaque mois de septembre \u00e0 juin", "cp": 62301, "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e0cb2e4ca1155a067564561e3256991f08d0ed29", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi en f\u00e9vrier de 14h \u00e0 17h en mars avril de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h et de mai \u00e0 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et d'octobre \u00e0 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Roger Rodi\u00e8re", "adr": "H\u00f4tel Saint-Walloy", "ville": "MONTREUIL-SUR-MER", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "11 novembre, 23 d\u00e9cembre au 1er f\u00e9vrier", "sitweb": "www.2p2m.org", "cp": 62170, "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f714ec71a6063dd6f3ce167aa72bcee2f26bba7b", "fields": {"annreouv": "inconnue", "ville": "SAINT-OMER", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Henri Dupuis", "adr": "9, Rue Henri Dupuis", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "OUI", "sitweb": "m3.dnsalias.com/sandelin - http://www.musenor.com/Les-Musees/Saint-Omer-Musee-Henri-Dupuis", "cp": 62500, "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1895e058d9c8a02ab2a566da9285741b66416b56", "fields": {"annreouv": "Mars 2013", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 16 f\u00e9vrier au 30 avril et du 1er octobre au 31 d\u00e9cembre de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et du 1ermai au 30 septembre de 9h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Baron G\u00e9rard", "adr": "37 rue du Bienvenu", "ville": "BAYEUX", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Du 6 janvier au 16 f\u00e9vrier (2014)", "sitweb": "www.bayeuxmuseum.com/mahb.html", "cp": 14400, "nomdep": "CALVADOS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f446c2c252d7d2e7f00f03628e0f5f8c7a8911de", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert toute l'ann\u00e9e du mardi au samedi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Poste et des Techniques de communication", "adr": "52, Rue Saint-Pierre", "ville": "CAEN", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.caen.fr/museedelaposte/", "cp": 14000, "nomdep": "CALVADOS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a924a9f4eaeda53c2129614ae6107f634a027fb4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 10 f\u00e9vrier au 14 mars et du 1er octobre au 31 d\u00e9cembre 2012 le lundi et du mercredi au vendredi de 14h30 \u00e0 17h30, le week-end de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 17h30, du 7 juillet au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Eug\u00e8ne Boudin", "adr": "Place Erik-Satie\nB.P. 80049", "ville": "HONFLEUR cedex", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 14 juillet et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees-honfleur.fr - www.ville-honfleur.fr", "cp": 14602, "nomdep": "CALVADOS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ee1ec36f9a8b88fc168bb6fc120dc3ecc106f8c9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert samedi, dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, mercredi, jeudi, vendredi (le matin sur rdv) de 14h \u00e0 18h. En juillet/ao\u00fbt du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h.", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "2, Place Sainte-Anne\nB.P. 62", "ville": "VIRE Cedex 02", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "sitweb": "http://www.cc-vire.fr/web/le_musee.html", "cp": 14502, "nomdep": "CALVADOS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6f51a68c334de9a16a6ec7201f465b9a39c3c747", "fields": {"periode_ouverture": "Mus\u00e9e ouvert en fonction des expositions. En 2011 du 14 mai au 25 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Christian Dior", "adr": "Villa les Rhumbs\nRoute d'Estouteville", "ville": "GRANVILLE", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "sitweb": "www.museechristiandior.com", "cp": 50400, "nomdep": "MANCHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6a83a4750a3788fa3f9566163a1995885666c7a6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h, sur rendez-vous le matin", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "Centre Culturel Jean Lur\u00e7at\nPlace du Champ de Mars", "ville": "SAINT-LO", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, P\u00e2ques, 1er mai, Ascension, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "cp": 50000, "nomdep": "MANCHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b5ab4c3cf4626bf91b8b7de9a009d5d0f54086fa", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er juin au 15 septembre tous les jours de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Granit", "adr": "Le Bourg", "ville": "SAINT-MICHEL-DE-MONTJOIE", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "sitweb": "www.sitesetmusees.cg50.fr", "cp": 50670, "nomdep": "MANCHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "93245a1c1a84db2e65057a91bc203e80680467f5", "fields": {"annreouv": "2011", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 octobre le mardi, mercredi, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'Arch\u00e9ologie", "adr": "Service Patrimoine\n44, Place Fulbert de Beina", "ville": "L'AIGLE", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "sitweb": "www.ville-laigle.fr", "cp": 61300, "nomdep": "ORNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "74db8ffcaf9cd72012e2e8db3a6be91b581ece75", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche du 2 janvier au 31 mai et du 1er octobre au 31 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 17h30 et du 1er juin au 29 septembre de 11h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Ancien logis Abbatial\nPlace Guillaume de Volpiano", "ville": "BERNAY", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville - www.ville-bernay27.fr", "cp": 27300, "nomdep": "EURE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c87257ced9a84868eca73f5a63aa7dc7295f19c0", "fields": {"annreouv": "Ind\u00e9termin\u00e9e", "ville": "BARENTIN", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "H\u00f4tel de Ville\nPlace de la Lib\u00e9ration", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "OUI", "sitweb": "Site de la ville : www.ville-barentin.fr", "cp": 76360, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c48eca47b8d90dd0820b4f20f29de4da55f8daff", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en \u00e9t\u00e9 mercredi, jeudi, vendredi, dimanche de 14h30 \u00e0 18h30, le samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h30. En hiver le mardi, mercredi, jeudi, vendredi de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Maison des Templiers", "adr": "1, Rue Thomas-Bazin", "ville": "CAUDEBEC-EN-CAUX", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "OUI", "sitweb": "site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion", "cp": 76490, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "747ebaf7c263f85809c872e03d84c5bcb6a98a56", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er juin  au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et du 1er octobre au 31 mai du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, 18h le dimanche", "nom_du_musee": "Ch\u00e2teau-Mus\u00e9e de Dieppe", "adr": "Rue de Chastes", "ville": "DIEPPE", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.mairie-dieppe.fr ou www.musees-haute-normandie.fr", "cp": 76200, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9852b5f68067824cdfed3d30bf4b273b6e9d750d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de juin \u00e0 septembre du mercredi, samedi, dimanche de 15h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt du mercredi au dimanche et d'octobre \u00e0 ma, les mercredis, samedis et dimanches de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Prieur\u00e9", "adr": "Mairie d'Harfleur\n50, Rue de la R\u00e9publique \nB.P. 97", "ville": "HARFLEUR", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "sitweb": "site de la r\u00e9gion", "cp": 76700, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "02c5bdccae8624e44f1493b2cd6043d2d0dad4d0", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le lundi et du mercredi au vendredi de 11h \u00e0 18h  le samedi et dimanche de 11h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Moderne Andr\u00e9 Malraux - MuMa", "adr": "2, boulevard Clemenceau", "ville": "LE HAVRE", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.muma-lehavre.fr", "cp": 76600, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "485b35c7a97ffdb9332479b951aa572d6a52a8a0", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 mi-juin et de mi-septembre \u00e0 fin octobre les dimanches de 15h \u00e0 18h, de mi-juin \u00e0 mi-septembre du mardi au dimanche de 15h \u00e0 18h et sur rendez-vous toute l'ann\u00e9e", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Mathon-Durand", "adr": "Grande rue St-Pierre", "ville": "NEUFCHATEL-EN-BRAY", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion", "cp": 76270, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5f91b2747cc444137355a6da3576fce4f9c040dc", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 13h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Industriel de la Corderie Vallois", "adr": "185, Route de Dieppe", "ville": "NOTRE-DAME-DE-BONDEVILLE", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.corderievallois.fr", "cp": 76960, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3a31b63685e13e1859ba29acefe15d155ccee568", "fields": {"annreouv": "5 Ao\u00fbt 2013", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche hors vacances scolaires de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, durant les vacances scolaires toutes zones confondue du mardi au dimanche de juin \u00e0 septembre de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Marais Salant", "adr": "29 bis, Rue Pasteur", "ville": "BATZ-SUR-MER", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre et 15 jours apr\u00e8s les vacances de No\u00ebl", "sitweb": "www.cap-atlantique.fr/tourisme-loisirs/Musee/", "cp": 44740, "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "20d4133532960fbe6dfdb8995923eb10c8e96b2a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en f\u00e9vrier, mars du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h, en avril, juin tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h, septembre, octobre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, octobre-d\u00e9cembre mercre", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de Saint-Nazaire", "adr": "Avenue de Saint-Hubert\nB.P. 173", "ville": "SAINT-NAZAIRE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier au 8 f\u00e9vrier", "sitweb": "www.saint-nazaire-tourisme.com", "cp": 44613, "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c989760d408efbedacd910ffd4133cf75575f379", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai  du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er juin au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Galerie David d'Angers", "adr": "Direction des mus\u00e9es d'Angers\n14, Rue du Mus\u00e9e", "ville": "ANGERS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.angers.fr/mba", "jours_nocturnes": "Nocturnes \u00e9v\u00e9nementielles", "cp": 49100, "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1b8202e76e1dad7ee799879c1a71d9e826361479", "fields": {"annreouv": "?", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin les jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, de juillet \u00e0 septembre tous les vendredis et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h. Ouvert toute l'ann\u00e9e sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Arch\u00e9ologie H\u00f4tel Fouquet", "adr": "2, Rue Jean Bourr\u00e9", "ville": "CHATEAU-GONTIER", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "OUI", "sitweb": "http://patrimoine.chateaugontier.fr/", "cp": 53200, "nomdep": "MAYENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b54ffcc91d5003475f11ad9973ff499fb03d65b3", "fields": {"annreouv": "xx", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h pour les individuels et du lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h30 pour les groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Sciences - CCSTI", "adr": "21, Rue du Douanier Rousseau", "ville": "LAVAL", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.multimedia.com/ccstidelaval", "cp": 53000, "nomdep": "MAYENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e0659e0d1652ba1c9cb2c0660835ba34cb4f64c7", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi du 1er avril au 30 juin et du 1er septembre au 31 octobre de 10h \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 18h et tous les jours en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Traditions", "adr": "Place de l'Eglise", "ville": "LA GUERINIERE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 mars", "sitweb": "www.ile-noirmoutier.com/html/activites", "cp": 85680, "nomdep": "VENDEE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "778e9aec5559f2dc72c9122360f9c71c9c458f72", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en semaine pair mercredi et jeudi de 8h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, vendredi, samedi, dimanche de 14h \u00e0 18h et en semaine impair lundi, jeudi vendredi de 8h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jeanne d'Aboville", "adr": "5, Rue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "LA FERE", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://perso.wanadoo.fr/lafere/musee.htm", "cp": 2800, "nomdep": "AISNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "578293edd1f5b7cbe6decc17a6dd14ae6cc62107", "fields": {"annreouv": "Avril 09 partiellement", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 31 octobre du lundi au vendredi de 14h \u00e0 18h, le week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Vie Rurale et Foresti\u00e8re", "adr": "Site Abbatial\nRue du Chamiteau", "ville": "SAINT-MICHEL-EN-THIERACHE", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.abbaye-saintmichel.com", "cp": 2830, "nomdep": "AISNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "543d7efbdec7da3f6faa9045e19407b046b6717a", "fields": {"periode_ouverture": "Voir mus\u00e9e national de Compi\u00e8gne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e national de la Voiture et du Tourisme (Annexe du mus\u00e9e National du Ch\u00e2teau de Compi\u00e8gne)", "adr": "Palais national\nB.P. 549", "annexe": "Mus\u00e9e national de Compi\u00e8gne", "ville": "COMPIEGNE", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-chateau-compiegne.fr", "cp": 60200, "nomdep": "OISE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b543412fdb19a7641f4afaf849b22a6d7c1ce487", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du dernier week-end de mars au 11 novembre de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Archerie et de l'Art Sacr\u00e9", "adr": "Rue Gustave Chopinet", "ville": "CREPY-EN-VALOIS", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Mi novembre \u00e0 mi-mars, 1er mai", "sitweb": "www.musee-archerie-valois.fr", "cp": 60800, "nomdep": "OISE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f14b9b2e828e25a1b4e09904a279d630d5b02523", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, 17h du 1er novembre au 31 mars", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Calvin", "adr": "6, Place Aristide Briand", "ville": "NOYON", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ville-noyon.fr/Le-musee-Jean-Calvin.html", "cp": 60400, "nomdep": "OISE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e1e84646417a911c54f01abca32265c8a129a7cd", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert mardi de 14h \u00e0 18h, mercredi,  jeudi, vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la V\u00e9nerie", "adr": "Place du Parvis Notre Dame", "ville": "SENLIS", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 60300, "nomdep": "OISE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7590d4ae03faec18ad6c9990b56a1cf62b760eb2", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "ville": "AMIENS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'histoire naturelle", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "OUI", "cp": 80000, "nomdep": "SOMME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "87c6690ce80ddc81a45c5d046a8630b3535439d9", "fields": {"annreouv": "2016", "ville": "AMIENS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'H\u00f4tel de Berny", "adr": "36, Rue Victor Hugo", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.amiens.com", "cp": 80000, "nomdep": "SOMME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3793cb998abfc2e8def5fb341ca8b522169d7d1e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er septembre au 30 juin du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h et du 1er juillet au 30 ao\u00fbt du mardi au dimanche de 12h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Atelier - Mus\u00e9e du Papier", "adr": "134, Rue de Bordeaux", "ville": "ANGOULEME", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.alienor.org", "cp": 16000, "nomdep": "CHARENTE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1f8ff170b04bd2cc051e1d8cfad50300cfd8a805", "fields": {"annreouv": "juin 2004", "periode_ouverture": "Ouvert en juillet-ao\u00fbt du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h30, en mai, juin et septembre du mardi au vendredi de 11h \u00e0 18h et samedi et dimanche de 13h \u00e0 18h, d'octobre \u00e0 avril du mardi au dimanche de 14h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts du Cognac", "adr": "Les Remparts\nPlace de la Salle Verte", "annexe": "Mus\u00e9e municipal de Cognac", "ville": "COGNAC", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "sitweb": "www.musees-cognac.fr", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "ferme": "NON", "cp": 16100, "nomdep": "CHARENTE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "cf0f31606f6a1ee11eee36089dbc354e29c1712a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 30 juin le lundi, mercredi, jeudi, vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h, week-end de 14h \u00e0 18h et du 1erjuillet au 30 septembre de 10h \u00e0 13h et de 13h45 \u00e0 18h, week-end de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "28, Rue Gargoulleau", "ville": "LA ROCHELLE", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.alienor.org", "cp": 17000, "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4a034d918e2d74bb0879e5055726a68fb3859c2f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, le dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, du 1er octobre au 31 mars du mardi au dimanche de 13h30 \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Echevinage", "adr": "29 ter, Rue Alsace-Lorraine", "ville": "SAINTES", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ville-saintes.fr ou www.alienor.org", "cp": 17100, "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "878545435c8185c525ece8bcda1afd47a8267631", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, le dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, du 1er octobre au 31 mars du mardi au dimanche de 14h \u00e0 17h, jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Dupuy-Mestreau", "adr": "4 rue Monconseil", "ville": "SAINTES", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.alienor.org", "cp": 17100, "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "44a4fb1d87ff808bb1914ac0393fe12ea5e684be", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h. Sur rdv de 9h \u00e0 11h30 et de 13h30 \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Place de l'H\u00f4tel de Ville", "ville": "BRESSUIRE", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier", "sitweb": "www.alienor.org", "cp": 79300, "nomdep": "DEUX-SEVRES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "72470cc5d5cf840b99f844f31e1c207428710445", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er f\u00e9vrier au 30 juin et du 22 septembre au 31 d\u00e9cembre du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h, du 1er juillet au 21 septembre  du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Ouverture le lundi toute la journ\u00e9e, du mercredi au samedi le matin", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Moto, de l'Automobile et du V\u00e9lo", "adr": "La Manu\n3, Rue Cl\u00e9ment Krebs", "ville": "CHATELLERAULT", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er mai, le 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.alienor.org", "cp": 86100, "nomdep": "VIENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9dc90c65795fcd7b450cb64c7df3987b62ad4576", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert mercredi et premier dimanche du mois de 14h \u00e0 17h30 (hors expos), mercredi et dimanche de 14h \u00e0 17h30 pendant la p\u00e9riode d'exposition, tous les jours sur r\u00e9servation pour les groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieil Argenteuil", "adr": "5, rue Pierre-Guienne", "ville": "ARGENTEUIL", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt", "sitweb": "Site de la ville - www.argenteuil.fr/article.php3?id_article=529", "cp": 95100, "nomdep": "VAL D'OISE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ab914f1aaee0e207e78303189d94db52338f907a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 9h \u00e012h et de 13h30 \u00e0 17h30, week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 13h30 \u00e0 18h30 du 15 octobre au 14 mars et de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 19h du 15 mars au 14 octobre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique du Val d'Oise", "adr": "Place du Ch\u00e2teau", "ville": "GUIRY-EN-VEXIN", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "sitweb": "www.valdoise.fr/content/content15651.html", "cp": 95450, "nomdep": "VAL D'OISE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d3c74477d2bc7c38fc924385a01597c366f34a24", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h et pour les groupes du mardi au samedi de 10h \u00e0 13h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e jean-Jacques Rousseau", "adr": "5, Rue Jean-Jacques Rousseau", "ville": "MONTMORENCY", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai et f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e", "sitweb": "/www.ville-montmorency.fr", "cp": 95160, "nomdep": "VAL D'OISE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "33f5d30021c9780223a91a7db1826259999c5a9c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Tavet Delacour", "adr": "4, Rue Lemercier", "ville": "PONTOISE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "Site de la ville - www.ville-Pontoise.fr", "cp": 95300, "nomdep": "VAL D'OISE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "134240e1922783606a7d3cb9adcb1c4e9682334b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert mercredi, samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, mardi, jeudi, vendredi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e du Val de Bi\u00e8vre", "adr": "Ferme de Cottinville\n41, rue Maurice T\u00e9nine", "ville": "FRESNES", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt - 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ecomusee-valdebievre.fr", "cp": 94260, "nomdep": "VAL DE MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ffd148d0a5a003fc54923da302852aef0ba287ef", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h, mardi de 13h30 \u00e0 18h, samedi dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 17h en hiver et de 15h \u00e0 18h en \u00e9t\u00e9", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Batellerie", "adr": "Ch\u00e2teau du Prieur\u00e9\n3, Place G\u00e9velot", "ville": "CONFLANS-SAINTE-HONORINE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.mairie-conflans-sainte-honorine.fr", "cp": 78700, "nomdep": "YVELINES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e1cf824d96696a6f26f0505e13060fd7d119a78e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert chaque mercredi et dimanche du mois de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Victor Aubert", "adr": "24, rue Quincampoix", "ville": "MAULE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "http://museeaubertmaule.free.fr", "cp": 78580, "nomdep": "YVELINES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f68547915a6048fbc24d8c797e9e133453ef7ea2", "fields": {"annreouv": "2015", "periode_ouverture": "Visites guid\u00e9es samedi et jours f\u00e9ri\u00e9s \u00e0 15h et 16h30, dimanche \u00e0 14h30, 15h30, 16h30 et 17h. Ouverture pour les groupes tous les jours sauf dimanche sur rdv. Pour les individuels, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Zola-Dreyfus", "adr": "26, Rue Pasteur", "ville": "MEDAN", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "15 janvier au 28 f\u00e9vrier", "sitweb": "www.maisonzola-museedreyfus.com", "cp": 78670, "nomdep": "YVELINES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3e592f67c216871b189f3d6cc8b235f488437076", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9cis\u00e9e", "ville": "POISSY", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "adr": "12, Rue Saint-Louis", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 78300, "nomdep": "YVELINES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "11a93e8157ae28d1e10cfc765a3ae345a6cc30da", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 14h \u00e0 19h, samedi, dimanche de 15h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal - Collections Paul et Andr\u00e9 V\u00e9ra", "adr": "Espace V\u00e9ra\n2, Rue Henri IV", "ville": "SAINT-GERMAIN-EN-LAYE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 78100, "nomdep": "YVELINES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "80914a3196ba941644ffe127271c3ff157e622c7", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er novembre au 31 mars du mercredi au lundi de 14h \u00e0 17h, du 1er avril au 14 juillet du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, et du 15 juillet au 31 octobre tous les jours de 10h \u00e0 13h et de 14h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "adr": "B.P. 823", "ville": "NARBONNE cedex", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.mairie-narbonne.fr", "cp": 11108, "nomdep": "AUDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "42d883c531db77a54af8cbd96f948b8f20f6eae4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "adr": "13, Boulevard Amiral Courbet", "ville": "NIMES", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.nimes.fr/index.php?id=280", "cp": 30000, "nomdep": "GARD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7dc67be2e4ef024518584500fd04eb73ca92775f", "fields": {"annreouv": "Inauguration en 2002", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h de juin \u00e0 novembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Cultures Taurines", "adr": "6, Rue Alexandre Ducros", "annexe": "Mus\u00e9e du Vieux N\u00eemes", "ville": "NIMES", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "sitweb": "http://www.nimes.fr/index.php?id=282", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre. De la Toussaint \u00e0 l'Ascension", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Jeudis en juillet-ao\u00fbt", "cp": 30000, "nomdep": "GARD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3008541832d6b4148c896f302ca074e35437735d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieux N\u00eemes", "adr": "Place aux Herbes", "ville": "NIMES", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.nimes.fr/index.php?id=283", "jours_nocturnes": "Jeudis en juillet-ao\u00fbt", "cp": 30000, "nomdep": "GARD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4befe23e00d549b85648cb90c9691383f2355da8", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h de septembre \u00e0 juin et en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental d'Art Sacr\u00e9", "adr": "Maison des Chevaliers\n2, Rue Saint-Jacques", "ville": "PONT-SAINT-ESPRIT", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "F\u00e9vrier", "sitweb": "http://www.gard-provencal.com/musees/artsacre.htm", "cp": 30130, "nomdep": "GARD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2214718dad16cb404f43049ddc634a512068ac58", "fields": {"annreouv": "Juin 2014", "ville": "HEREPIAN", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Cloche et de la Sonnaille", "adr": "Espace Campanaire Andr\u00e9-Malraux\nAvenue de la Gare", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.mairieherepian.fr/decouvrir-herepian/musee-de-la-cloche-et-de-la-sonnaille/ -  www.ot-lamaloulesbains.fr", "cp": 34600, "nomdep": "HERAULT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "780daa3c5366e1d5dc26a82b0ca33ec9bcdf59da", "fields": {"annreouv": "6 f\u00e9vrier 2010", "periode_ouverture": "Ouvert tous les mardis, jeudis, vendredis et dimanches de 10 \u00e0 18h, les mercredis de 13h \u00e0 21h, les samedis de 11h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'H\u00f4tel d'Espeyran", "adr": "6, bis rue Montpelli\u00e9ret", "ville": "MONTPELLIER", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "sitweb": "www.montpellier-agglo.com", "cp": 34000, "nomdep": "HERAULT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9abcdfd3d8263ee8db906dbd8f1c6ba32170d5dc", "fields": {"annreouv": "3 F\u00e9vrier 2007", "periode_ouverture": "Ouvert  du mardi au  dimanche de 10h \u00e0 18h pour le mus\u00e9e permanent, et pour l'H\u00f4tel Sabatier d'Espeyran et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fabre", "adr": "13, rue Montpellieret", "ville": "MONTPELLIER", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "sitweb": "www.montpellier-agglo.com/museefabre", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Mercredi jusqu'\u00e0 21h", "cp": 34000, "nomdep": "HERAULT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "42e1fb39e8ba08fe0b53a7b0d6d34d8396797a26", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert des vacances de P\u00e2ques \u00e0 fin juin de mi-septembre \u00e0 fin septembre vacances de Toussaint du jeudi au dimanche de 15h \u00e0 18h, de juillet \u00e0 mi-septembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0  18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pr\u00e9histoire R\u00e9gionale et du M\u00e9galithisme", "adr": "8, Grand'Rue", "ville": "SAINT-PONS-DE-THOMIERES", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Fermeture annuelle de novembre \u00e0 mars", "sitweb": "www.pays-saintponais.com", "cp": 34220, "nomdep": "HERAULT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e203707304551d36d35d1389093b3afec12497d2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Castillet Casa Pairal", "adr": "Mairie de Perpignan\nB.P. 931", "ville": "PERPIGNAN Cedex", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la mairie - www.mairie-perpignan.fr", "cp": 66931, "nomdep": "PYRENEES ORIENTALES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "033cafa82bd04d8fccd81fc86a3627de9d034056", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er mai au 31 octobre de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h30, du 1er novembre au 30 avril de 13h \u00e0 18h le lundi et de mercredi et jeudi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la M\u00e9moire et des Industries Tullistes", "adr": "1, Rue du 9 juin 1944", "ville": "TULLE", "nomreg": "LIMOUSIN", "ferme": "NON", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 19000, "nomdep": "CORREZE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c8d4c52e3b38c104686a7eaf106c28a4eb59d009", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 1er juin au 30 septembre de 14h \u00e0 18h et d'octobre \u00e0 mai, mercredi, samedi, dimanche et vacances scolaires zones B et C de 14h \u00e0 18h. Pour les groupes visites guid\u00e9es tous les jours de 8h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Ren\u00e9 Baub\u00e9rot", "adr": "1, place Saint-Thyrse", "ville": "CHATEAUPONSAC", "nomreg": "LIMOUSIN", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Entre les vacances de No\u00ebl et les vacances de f\u00e9vrier", "sitweb": "www.museechateauponsac.com", "cp": 87290, "nomdep": "HAUTE VIENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f05e89332d9dc3ece771f6f1784b8b7fd4ef3dd2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 avril  de 14h \u00e0 18h du mardi au vendredi et de 10h \u00e0 12h et 14h \u00e0 18h le week-end, et de mai \u00e0 octobre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal des Emaux et Fa\u00efences", "adr": "Port de France\nRue de la Manutention", "ville": "LONGWY", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre, 1er mai", "sitweb": "http://http//www.mairie-longwy.fr", "cp": 54400, "nomdep": "MEURTHE ET MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ad1cf81cacfcbb10f78517952555e3aec70f5f25", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historique Lorrain", "adr": "Palais Ducal\n64, Grande Rue", "ville": "NANCY", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janv., 1er mai, 14 juil., 1er nov. et 25 d\u00e9c.", "sitweb": "http://www.nancy.fr/transver/coord.htm#muslor - Site du Grand Nancy", "cp": 54000, "nomdep": "MEURTHE ET MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1a5e6038a1b130974273aae18b4dc8cbad1c3afa", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Zoologie - Aquarium Tropical", "adr": "34, Rue Sainte-Catherine", "ville": "NANCY", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et  25 d\u00e9cembre,", "sitweb": "www.man.uhp-nancy.fr", "cp": 54000, "nomdep": "MEURTHE ET MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a4543030438b95db4319c189b6ac46ede5922d24", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 2 mai au 30 septembre lundi, mercredi au samedi de 14h \u00e0 18h, dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er octobre au 30 avril lundi, mercredi au lundi de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e \"au Fil du Papier\"", "adr": "H\u00f4tel de la Monnaie\n13, Rue Magot de Rog\u00e9ville", "ville": "PONT-A-MOUSSON", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre,  25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 54700, "nomdep": "MEURTHE ET MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b14d590b0fbd52c414c773ff8be758d60cf3add5", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er juillet au 1er septembre du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h et du 1er mai au 30 juin et du 1er septembre au 1er octobre les week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h. Accessible en dehors de ces p\u00e9riodes aux groupes et aux classes sur demande", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la C\u00e9ramique et de l'Ivoire", "adr": "7, Avenue Carcano", "ville": "COMMERCY", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "cp": 55200, "nomdep": "MEUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a89945beade81693c65e4c368b1c7243df95084a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 1er mars au 1er d\u00e9cembre de 10h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Bi\u00e8re et du Pays de Stenay", "adr": "Rue de la Citadelle", "ville": "STENAY", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Du 1er novembre au 31 mars", "sitweb": "www.musee-de-la-biere.com", "cp": 55700, "nomdep": "MEUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ab2561af5ea64a76c00d36e27cf9fc0777a70661", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9es de la Cour d'Or", "adr": "2, Rue du Haut Poirier", "ville": "METZ", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, Vendredi Saint, 1er et 8 mai, Ascension, 14 juil, 15 ao\u00fbt, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre, et 24 et 31 d\u00e9cembre apr\u00e8s-midi", "sitweb": "www.musee.metzmetropole.fr", "cp": 57000, "nomdep": "MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2180da640f1832ebba490e767198dffc90a60b47", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Mine - Carreau Wendel", "adr": "Parc Explor Wendel", "ville": "PETITE-ROSSELLE", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 et 26 d\u00e9cembre et 1\u00e8re semaine de janvier", "sitweb": "www.musee-les-mineurs.fr", "cp": 57540, "nomdep": "MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "aa1d29b98eba2c98a026297975d7ec2d160401bb", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h, le samedi de 10h \u00e0 12h, en juillet-ao\u00fbt samedi et dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Militaire et Erckmann-Chatrian", "adr": "H\u00f4tel de Ville\nPlace d\u2019Armes", "ville": "PHALSBOURG", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.phalsbourg.fr/La_culture__les_loisirs/Le_Musee", "cp": 57370, "nomdep": "MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f61f03e1eb4a066b5ea3225cc0aad70792d62107", "fields": {"annreouv": "Juin 2003", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et le dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pays de Sarrebourg", "adr": "Rue de la Paix", "ville": "SARREBOURG", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "le 1er janvier, le jour de P\u00e2ques, le 1er mai, le 25 et 26 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ville-sarrebourg.fr/Culture/Musee", "cp": 57400, "nomdep": "MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "056a2c095f1877909ee05b009a0d5290c1eb6a55", "fields": {"annreouv": "26 juin 2003", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental Georges de la Tour", "adr": "H\u00f4tel de la Monnaie\nRue Vignon", "ville": "VIC-SUR-SEILLE", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 23 d\u00e9cembre au 7 janvier inclus", "sitweb": "www.cg57.fr/culture/1-8-delatour.asp", "cp": 57630, "nomdep": "MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "86fd2e0bdf45bb81fc7c77c144925da4f5bfbe49", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 mars du lundi au samedi de 14h \u00e0 18h, et en avril de 14h \u00e0 18h et de mai \u00e0 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, de novembre \u00e0 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Charles de Bruy\u00e8res", "adr": "70, Rue Charles de Gaulle", "ville": "REMIREMONT", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, Ascension, Toussaint, 25 d\u00e9cembre, en octobre", "sitweb": "www.remiremont.fr/culture/musees.php", "cp": 88200, "nomdep": "VOSGES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "df58d0760fa509f9276ac77f8989a8eaaa054cd6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au jeudi de 8h30 \u00e0 17h30, le vendredi de 8h30 \u00e0 17h, le samedi de 8h30 \u00e0 13h et de 14h \u00e0 17h, le dimanche de 9h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de la Martinique", "adr": "Anse Figuier", "ville": "RIVIERE-PILOTE", "nomreg": "MARTINIQUE", "ferme": "NON", "sitweb": "/www.cr-martinique.fr/francais/institution/serv-region/musees/ecomusee.htm", "cp": 97211, "nomdep": "MARTINIQUE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "810dd2b8f282e76ef64bd35934ca288992af7723", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lors des vacances d'hiver toutes zones, les vacances de No\u00ebl et du 1er dimanche d'avril au 30 juin tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h, le dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h30, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Forge", "adr": "Route de Paris", "ville": "MONTGAILHARD", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "sitweb": "www.sesta.fr", "cp": 9330, "nomdep": "ARIEGE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "744417f4f5971ba03a076ad5d85fe2147ef28a0c", "fields": {"annreouv": "10 avril 2011", "periode_ouverture": "Ouvert de 14h \u00e0 18h du 2 au 5 janvier, du 25 f\u00e9vrier au 10 mars, du 31 mars au 30 juin, du 17 septembre au 3 novembre et du 22 au 31 d\u00e9cembre et de 10h30 \u00e0 19h du 1er juillet au 15 septembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Palais des Ev\u00eaques", "adr": "Route de Montjoie", "ville": "SAINT-LIZIER", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er janvier, du 7 janvier au 22 f\u00e9vrier, du 11 mars au 30 mars, du 4 au 8 novembre et du 12 novembre au 21 d\u00e9cembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site du Service d'exploitation des sites touristiques de l'Ari\u00e8ge - www.sesta.fr ou www.grands-sites-ariege.fr", "cp": 9190, "nomdep": "ARIEGE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "10cda4c264ebee1aba59bdd617e9bc13a1e4282f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts Denys Puech", "adr": "Place Georges Clemenceau", "ville": "RODEZ", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://musee-denys-puech.grand-rodez.com/", "cp": 12000, "nomdep": "AVEYRON"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9f0e78e6485912cb2ca15a0ba09287f842fe394b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en avril et octobre les  mercredi , jeudi et dimanche de 14h \u00e0 18h, mai/juin/septembre du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h, juillet-ao\u00fbt du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h30, les samedi, dimanche et lundi de 13h30 \u00e0 18h30\nVisites", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts et M\u00e9tiers", "ville": "SALLES-LA-SOURCE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "De novembre \u00e0 mars", "sitweb": "www.musees-aveyron.fr", "cp": 12330, "nomdep": "AVEYRON"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "30f9a4c020e07b7e718228935051eb18e6698211", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en Juillet et Ao\u00fbt tous les jours de 11h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h30. Autres jours de l'ann\u00e9e, sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Charroi Rural et de l'Artisanat Traditionnel", "adr": "Ancienne Eglise Saint-Firmin", "ville": "SALMIECH", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-charroi-rural-salmiech.fr", "cp": 12120, "nomdep": "AVEYRON"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d674d1e96d264b15da7d32948e18bbca5907e8df", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er f\u00e9vrier au 31 mars tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et du 1er novembre au 31 d\u00e9cembre du lundi au vendredi de 14h \u00e0 17h, samedi et dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Jacobins", "adr": "4, Place Louis Blanc", "ville": "AUCH", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier et jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.musee-jacobins.auch.fr www.auch-tourisme.com ou site de la mairie", "cp": 32000, "nomdep": "GERS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9466774a5cf86c5a0aa9e69977745473513325e2", "fields": {"annreouv": "15 mai 2008", "periode_ouverture": "Ouvert de mi-avril \u00e0 d\u00e9but novembre du lundi au samedi de 14h \u00e0 18h. Ouvert toute l'ann\u00e9e sur rendez-vous pour les groupes.", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieux Toulouse", "adr": "H\u00f4tel Dumay\n7, Rue du May", "ville": "TOULOUSE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "En projet", "cp": 31000, "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f4e0f713bc79050e5be3ffbaa9e0d456516a3ab3", "fields": {"annreouv": "26 janvier 2008", "periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 18h du mardi au dimanche", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "adr": "35, all\u00e9es Jules Guesde", "ville": "TOULOUSE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museum.toulouse.fr", "cp": 31000, "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "47738e5bfd2f01223e98ea7ecb45ed12492222a2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi et dimanche de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Salies", "adr": "Place des Thermes", "ville": "BAGNERES-DE-BIGORRE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.museesbagneres.fr/", "cp": 65200, "nomdep": "HAUTES-PYRENEES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "19bb8c48357feb1fd93970d488e8d8065fc9c36d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de juin \u00e0 septembre de 16h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Presbyt\u00e8re", "ville": "LUZ-SAINT-SAUVEUR", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "cp": 65120, "nomdep": "HAUTES-PYRENEES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "99f82985f75ba96e0dc5a02b1b70e6efe187a589", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 15 juillet au 15 septembre de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h ainsi que les deux jours JEP", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Murat", "adr": "Place de Tolentino", "ville": "LABASTIDE MURAT", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "sitweb": "site de l'association des amis du mus\u00e9e", "cp": 46240, "nomdep": "LOT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d6867f15b1ea5761b2047f58c2b52a6495723068", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17 du 1er octobre au 31 mars, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s OUVERT 0 10H, en  juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Goya", "adr": "H\u00f4tel de Ville\nB.P. 10406", "ville": "CASTRES Cedex", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ville-castres.fr", "cp": 81108, "nomdep": "TARN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "cb702c95ea2b541c7f51c481f63bb7bedafed0be", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de P\u00e2ques \u00e0 la Toussaint vendredi, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 15h \u00e0 18 et en juillet-ao\u00fbt du mercredi au lundi de 14h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Charles Portal - Histoire et Patrimoine", "adr": "Porte des Ormeaux\n1, Rue Saint-Michel", "ville": "CORDES-SUR-CIEL", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "OUI", "sitweb": "http://musee-charles-portal.asso-web.com", "cp": 81170, "nomdep": "TARN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b2360c08945c59ad653f78ef73b0c9b0d0711988", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert vendredi, samedi et dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h de novembre \u00e0 mars et d'avril \u00e0 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'histoire naturelle Philadelphe Thomas", "adr": "Place Philadelphe Thomas", "ville": "GAILLAC", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier", "sitweb": "Site de la ville :  www.ville-gaillac.fr", "cp": 81600, "nomdep": "TARN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "64a9f163c5c0d7c678b2afdcc49e014017f9e387", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert vendredi, samedi et dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h de novembre \u00e0 mars et d'avril \u00e0 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "Avenue Dom-Vayssette", "ville": "GAILLAC", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier", "sitweb": "Site de la ville www.ville-gaillac.fr", "cp": 81600, "nomdep": "TARN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "dd4fea473b89e411b031aeda2d975d6feffa990a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 15h \u00e0 18h et sur endez-vous pour les groupes et les scolaires", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Th\u00e9odore Calbet", "adr": "15, Rue Jean de Com\u00e8re", "ville": "GRISOLLES", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.museecalbet.com", "cp": 82170, "nomdep": "TARN-ET-GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "725fa7853220888c938866df92b69734066b4d37", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin et de septembre \u00e0 octobre du mardi au dimanche  de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, en  juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des arts et traditions populaires", "adr": "4, Rue de l'Abbaye", "ville": "MOISSAC", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "OUI", "cp": 82200, "nomdep": "TARN-ET-GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f87dcca95e2767b70c09de5bea1c85d12d070e08", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er novembre au 30 mars du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h, du 1er avril au 31 octobre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, de  juillet \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Ingres", "adr": "BP 752", "ville": "MONTAUBAN Cedex", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.montauban.com", "cp": 82013, "nomdep": "TARN-ET-GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5a144d031936f469c7b5e967d2d017c021beecd2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 15h \u00e0 18h du mercredi au lundi en juillet-ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pr\u00e9histoire", "adr": "H\u00f4tel de Ville\nPlace de la Mairie", "ville": "SAINT-ANTONIN-NOBLE-VAL", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "OUI", "sitweb": "Site de la ville : www.saint-antonin-noble-val.com", "cp": 82140, "nomdep": "TARN-ET-GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c70da274b21e26ac71b571ea54e8b358fbac05ec", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le dimanche de 15h \u00e0 18h d'avril \u00e0 novembre, les autres jours toute l'ann\u00e9e sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Ostrevant", "adr": "192, rue Edouard Lalo", "ville": "BOUCHAIN", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "sitweb": "http://museedostrevant.canalblog.com/", "cp": 59111, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b1c98116f6d4c01c1edc27c1eead89cfc0299159", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de f\u00e9vrier \u00e0 novembre du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de la R\u00e9gion", "adr": "Place Maria Blondeau\nB.P. 65", "ville": "FOURMIES CEDEX", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Du 15 d\u00e9cembre  au 31 janvier", "sitweb": "www.ecomusee-avesnois.fr", "cp": 59612, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9b1917f8506419d7f6825159d695b0748c01f985", "fields": {"annreouv": "f\u00e9vrier 2002", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental Matisse", "adr": "Palais F\u00e9nelon", "ville": "LE CATEAU-CAMBRESIS", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.cg59.fr ou www.tourisme-lecateau.fr/museematisse", "cp": 59360, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c9bd00c382e49a07ff3664b8c622b47af946ebc4", "fields": {"annreouv": "2001", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au jeudi de 11h \u00e0 18h, vendredi de 11h \u00e0 20h, samedi et dimanche de 13h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "La Piscine - Mus\u00e9e d'Art et d'Industrie Andr\u00e9 Diligent", "adr": "24, rue des Champs", "ville": "ROUBAIX", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "sitweb": "www.roubaix-lapiscine.com", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, jeudi de l'Ascension, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Vendredi jusqu'\u00e0 20h", "cp": 59100, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "07b2b87c4f92a8b758c079f8c299ac2c83529e81", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mars, tous les jours, de 14h \u00e0 17h ; samedi, dimanche et jour f\u00e9ri\u00e9 de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h.\nDu 1er avril au 30 septembre, tous les jours, de 14h \u00e0 17h ; samedi, dimanche et jour f\u00e9ri\u00e9 de 10h \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Tour Abbatiale\nGrand- Place", "ville": "SAINT-AMAND-LES-EAUX", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 59230, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1497ab69e91af845dd7db2a05fe7f6878b79762f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 2 novembre au 31 mars du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, le dimanche de 14h \u00e0 17h et du 1er avril au 31 octobre du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts et de la Dentelle", "adr": "25, rue Richelieu", "ville": "CALAIS", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.musee.calais.fr", "cp": 62100, "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "dbe394bda1d714c216c9726eb8e5ead939035a6c", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "ville": "CAEN", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Soci\u00e9t\u00e9 des Antiquaires", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "OUI", "cp": 14000, "nomdep": "CALVADOS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ec3252b6151361bacf2ca435d7a835a621e05b6c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er novembre au 31 mai du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 18h, tous les jours les autres mois de 9h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Normandie", "adr": "Le Ch\u00e2teau", "ville": "CAEN", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai, Ascension, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-de-normandie.eu", "cp": 14000, "nomdep": "CALVADOS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c29388741d9a0fbfefe17ba777f84cb70ad82e39", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 9h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "M\u00e9morial de Caen", "adr": "Esplanade Dwight Eisenhower\nB.P. 6261", "ville": "CAEN Cedex", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, du 4 au 26 janvier 2009, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.memorial.caen.fr", "cp": 14066, "nomdep": "CALVADOS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "686e60074fe6713c02fd1e3af69dd0da9375a0e7", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le mercredi toute l'ann\u00e9e de 14h \u00e0 18h, et de P\u00e2que \u00e0 la Toussaint du lundi au vendredi de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Initiation \u00e0 la Nature", "adr": "Enceinte de l'H\u00f4tel de ville", "ville": "CAEN Cedex", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "sitweb": "http://cpievdo.fr/cpie-presentation-environnement/musee-d-initiation-a-la-nature - site de la r\u00e9gion", "cp": 14027, "nomdep": "CALVADOS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f11523d2742c337b19aa583884567c7c114bd86d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le 1er jeudi d'avril au dernier dimanche de septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h du mardi au dimanche. Accueil des groupes sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Mine", "adr": "Rue de la Fosse Frandemiche", "ville": "LE MOLAY-LITTRY", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "15 D\u00e9cembre au 15 janvier", "sitweb": "www.ville-molay-littry.fr", "cp": 14330, "nomdep": "CALVADOS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5531afad52a9d17bc5e20abb298bd0223217dd9b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de f\u00e9vrier \u00e0 juin, septembre et du 15 au 31 octobre de 11h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h, en novembre samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Ch\u00e2teau de Saint-Germain de Livet", "adr": "P\u00f4le Mus\u00e9al Lisieux Pays d'Auge\n38, Boulevard Louis Pasteur - B.P. 26020", "ville": "LISIEUX Cedex", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, du 1er d\u00e9cembre au 31 janvier, et du 1er octobre au 15 octobre", "sitweb": "www.lintercom.fr", "cp": 14106, "nomdep": "CALVADOS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6ec401ca6fca2d387b9fc3ec8089a54140207540", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, dimanche de 14h \u00e0 18h et d'octobre \u00e0 avril du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Guerre et de la Lib\u00e9ration", "adr": "Fort du Roule\nMont\u00e9e des R\u00e9sistants", "ville": "CHERBOURG-OCTEVILLE", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre et janvier et jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.ville-cherbourg.fr", "cp": 50100, "nomdep": "MANCHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f6d176f3dfa7007b741c2a5044419036ac6e0013", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 13h30 \u00e0 17h30 et deux dimanches du mois de 15h \u00e0 18h lors des expositions", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "H\u00f4tel de ville\nPlace Hippolyte Mars\nB.P. 29", "ville": "EQUEURDREVILLLE-HAINEVILLE", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "sitweb": "www.equeurdreville.com", "cp": 50120, "nomdep": "MANCHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "be2ed768b39c1c4091c1bee4d24f248a4b79d2c2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et du 1er octobre au 31 mars mercredi, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieux Granville", "adr": "2, Rue Lecarpentier", "ville": "GRANVILLE", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier", "sitweb": "www.ville-granville.fr (site de la ville)", "cp": 50400, "nomdep": "MANCHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7dde9ec5a9d1215ea5c184d9b0a1a3fcc4418bae", "fields": {"annreouv": "7 Juillet 2004", "periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 f\u00e9vrier du jeudi au dimanche de 14h \u00e0 18h, de mars \u00e0 mai et octobre du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h, de juin \u00e0 septembre du mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le samedi et le dimanche de 14h \u00e0 18h, les jours f\u00e9ri\u00e9", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Bocage Normand, ferme du bois Jugan", "adr": "Ferme de Boisjugan\nBoulevard de la Commune", "ville": "SAINT-LO", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre, 1er mai", "sitweb": "www.saint-lo.fr", "cp": 50000, "nomdep": "MANCHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c47705a3ab088f8dce0b2d689297644ade9d72aa", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 juin et du 1er au 30 septembre de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 11h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e R\u00e9gional du Cidre et du Calvados", "adr": "Rue du Petit Versailles", "ville": "VALOGNES", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er novembre", "sitweb": "Site de la Mairie : www.mairie-valognes.fr", "cp": 50700, "nomdep": "MANCHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "04ec33a6be8983ed4f102b557db06c800a36e4ec", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, week-end de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau de Flers", "adr": "Avenue du Ch\u00e2teau\nB.P. 229", "ville": "FLERS cedex", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er mai, 13 juillet", "sitweb": "www.flers-agglomeration.fr/57-le-musee-du-chateau.htm", "cp": 61104, "nomdep": "ORNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5b0b89306b7e114a4a34aac76ea79ff687ff5674", "fields": {"annreouv": "1983", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi d'avril \u00e0 septembre de 10h30 \u00e0 18h le week-end de 14h30 \u00e0 17h30 et d'octobre \u00e0 mars du mardi au dimanche de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Alphonse-Georges Poulain", "adr": "12, Rue du Pont", "ville": "VERNON", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "site de la ville www.ville-vernon27.fr/musee/", "cp": 27200, "nomdep": "EURE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e0f98e892a0503dad9f0c19275a8147bd1022c93", "fields": {"annreouv": "15 Octobre 2010", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h, pour les groupes sur r\u00e9servation du lundi au samedi de 10h \u00e0 12h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Elbeuf", "adr": "La Fabrique des Savoirs - LA CREA\n7 cours Gambetta", "ville": "ELBEUF", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "sitweb": "www.la-crea.fr ou Site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion", "cp": 76500, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a10d0f36cc23c5579d783b3693deac8a57984ac1", "fields": {"annreouv": "2008", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 avril au 31 d\u00e9cembre. Du 15 avril au 1er novembre tous les jours de 11h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h et le mercredi de 14h \u00e0 18h, du 2 novembre au 14 avril le vendredi, samedi et dimanche de 11h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Prieur\u00e9 de Graville", "adr": "1, Rue Elis\u00e9e Reclus", "ville": "LE HAVRE", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 8 mai, 14 juillet, 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville -  www.ville-lehavre.fr", "cp": 76600, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "67ce032f6c0a4422b7edb4c095cbfcf9ed29ed9a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 avril du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h et de mai \u00e0 octobre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Communaut\u00e9 de commune Caux Vall\u00e9e de Seine\nAll\u00e9e du Catillon\nB.P. 20062", "ville": "LILLEBONNE", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "sitweb": "site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion", "cp": 76170, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5fec8ae48bbc1b75f2bd00f874735aed263950a3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 1er avril au 31 octobre de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h le week-end de 14h \u00e0 18h et du 2 novembre au 31 mars de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h le dimanche de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Sapeurs-Pompiers de France", "adr": "Rue Baron Bigot", "ville": "MONTVILLE", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre et pendant les vacances scolaires de No\u00ebl", "sitweb": "www.musee-sapeurs-pompiers.org - www.mairie-montville.fr", "cp": 76710, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "47f5182ef956e9b0b00aa7634c110f844d0952ec", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert mardi au samedi de 13h30 \u00e0 17h30, dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Antiquit\u00e9s de la Seine-Maritime", "adr": "198, Rue Beauvoisine", "ville": "ROUEN", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museedesantiquites.fr", "cp": 76000, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "37e0a4fcb6ae6173ff6413bb51adfe494d731f49", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 18h du mercredi au lundi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "1, Place restout", "ville": "ROUEN", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er, 8 et 13 mai, Ascension, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.rouen-musees.com", "cp": 76000, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c33149e81b8df2e5c710e3ac07c6d3a57840cd04", "fields": {"annreouv": "Juillet 2006", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et samedi de 14h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la F\u00e8ve, Cr\u00e8ches et Traditions Populaires", "adr": "2,  Place Jean Guihard", "ville": "BLAIN", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.musee-de-blain.fr/accueil2.htm", "cp": 44130, "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "15f17f79a4899133be18f0e1bf70197d07a63fcc", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin et septembre et octobre du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h30 et en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h30 \u00e0 13h et de 15h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pays de Retz", "adr": "6, Rue des Moines\nB.P. 14", "ville": "BOURGNEUF-EN-RETZ", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.museepaysderetz.com", "cp": 44580, "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "99574358cb4dcb8b17440352df577a40811e7f7d", "fields": {"annreouv": "?", "ville": "CHATEAUBRIANT", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "H\u00f4tel de ville\nB.P. 189", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "OUI", "cp": 44146, "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9521a10ff7a5fbd97a825eb278ee054969f92495", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre du lundi apr\u00e8s-midi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 19h, en octobre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pays de Gu\u00e9rande et de la Porte Saint Michel", "adr": "Porte Saint-Michel\nCS 85139", "ville": "GUERANDE Cedex", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier \u00e0 mars et de novembre \u00e0 d\u00e9cembre", "sitweb": "site de la ville - www.ville-guerande.fr", "cp": 44351, "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3a7a2aabdbe82d1c4b97d9fd009dd2caff73aada", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril \u00e0 mi-juin et de mi-septembre au 10 novembre du dimanche au vendredi de 14h \u00e0 18h et du 15 juin au 15 septembre de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vignoble Nantais", "adr": "82, Rue Pierre Ab\u00e9lard", "ville": "LE PALLET", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Mi-d\u00e9cembre, janvier, f\u00e9vrier", "sitweb": "www.musee-vignoble-nantais.eu", "cp": 44330, "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9da4e6e141108f731829a6fee7727c077539a69d", "fields": {"annreouv": "2016", "periode_ouverture": "La Chapelle de l'Oratoire est ouverte du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h,  du 15 juin au 19 ao\u00fbt ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 19h, nocturne le jeudi jusqu'\u00e0 20h. La HAB Galerie est ouverte du 19 octobre au 6 janvier du mercredi au dimanche de 13h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Nantes", "adr": "10, Rue Georges Cl\u00e9menceau", "ville": "NANTES", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "sitweb": "www.museedesbeauxarts.nantes.fr", "fermeture_annuelle": "1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "ferme": "OUI", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 20 h", "cp": 44000, "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8aac46e72ace6f4236482018b7c7061e066b82c5", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre du lundi au dimanche et sur r\u00e9servation pour les groupes en dehors des p\u00e9riodes d'ouverture. D'avril \u00e0 juin de 14h30 \u00e0 18h30 - de juillet \u00e0 mi-septembre de 10h30 \u00e0 13h et de 14h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Chaume/Kerhinet - PNR Bri\u00e8re", "adr": "Village de Kerhinet", "annexe": "Parc Naturel R\u00e9gional de Bri\u00e8re", "ville": "SAINT-LYPHARD", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.parc-naturel-briere.fr", "cp": 44410, "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7a98036388e13a54b258c4c383feb8a854341ad5", "fields": {"annreouv": "Pas de d\u00e9cision ville", "ville": "ANGERS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Pinc\u00e9", "adr": "32 bis rue Lenepveu", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "OUI", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 49100, "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b6588e58658d651620c39a8248a65551a3ff2dc6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h. Le matin pour les groupes sur r\u00e9servation", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um des Sciences Naturelles", "adr": "43, Rue Jules Guitton", "ville": "ANGERS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ville-angers.fr/museum", "cp": 49100, "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f31a2ff19348833d32b11e6b2bafb77110b2a36d", "fields": {"annreouv": "\u00e9t\u00e9 2001", "periode_ouverture": "Ouvert du 31 mars au 14 juin et du 16 septembre au 1er novembre les week-ends et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 18h et du 15 juin au 15 septembre du mardi au dimanche de 11h \u00e0 13h et de 14h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jules-Desbois", "adr": "1, Place Jules-Desbois", "ville": "PARCAY-LES-PINS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, f\u00e9vrier, mars", "sitweb": "www.musee-julesdesbois.fr ou www.damm49.fr", "cp": 49390, "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "94b4cbbf81036a7f7b7a36577e19a543dec48a1f", "fields": {"annreouv": "21 juin 2008", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 f\u00e9vrier de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, de mars \u00e0 mai de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et de juin \u00e0 septembre de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau", "adr": "Place Juhel", "ville": "MAYENNE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, 25 d\u00e9cembre, 1er mai", "sitweb": "www.museeduchateaudemayenne.fr", "cp": 53100, "nomdep": "MAYENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f943eaaa23f2934812372a4fd57da93d26d1a65b", "fields": {"annreouv": "26 Juin 2006", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 19h du 1er avril au 30 septembre, et de 10h \u00e0 18h du 1er octobre au 31 mars, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Historial et M\u00e9morial de la Vend\u00e9e", "jours_nocturnes": "tous les mardi jusqu'\u00e0 22h30 en juillet-ao\u00fbt", "ville": "LES LUCS-SUR-BOULOGNE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "sitweb": "www.historial.vendee.fr", "cp": 85170, "nomdep": "VENDEE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "87d600bb6c5bea54bbd6a5756970718d726a1822", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche du 15 juin au 30 septembre du mardi au dimanche  de 13h \u00e0 19h et du 1er octobre au 14 juin du mardi au dimanche de 14h30 \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Abbaye de Sainte-Croix", "adr": "Rue de Verdun", "ville": "LES SABLES D'OLONNE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.lessablesdolonne.fr", "cp": 85100, "nomdep": "VENDEE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "dadd1cc4a0cc623766c23933e935341b0fe3e22f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 15 avril au 15 octobre de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et du 16 octobre au 14 avril de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Clemenceau et de Lattre-de-Tassigny", "adr": "1, rue Plante-Choux", "ville": "MOUILLERON-EN-PAREDS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "les 1er mai, 25 d\u00e9cembre et 31 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-deuxvictoires.fr", "cp": 85390, "nomdep": "VENDEE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "91dfdb49db07a5575b97ce6bb01e102bd063e7a1", "fields": {"annreouv": "Inconnue", "ville": "NOIRMOUTIER EN L'ILE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Construction Navale Artisanale", "adr": "Rue de l'Ecluse\nLe Port", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "OUI", "sitweb": "Site Vend\u00e9e-Tourisme", "cp": 85330, "nomdep": "VENDEE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2f2f1e7c68e4732f0b877a2b9c12f685f69241a4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin, en septembre du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h30 et le samedi de 14h \u00e0 19h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Milcendeau Jean-Yole", "adr": "Le Bois Durand", "ville": "SOULLANS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er novembre", "sitweb": "www.musee-milcendeau.fr", "cp": 85300, "nomdep": "VENDEE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d3d3af424e6d7d3e3fea147173b98fe1eddcfcf0", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de septembre \u00e0 juin du mardi au dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 18h,  en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h.\nVisite guid\u00e9e individuelle \u00e0 10h30, 14h30, 16h30", "nom_du_musee": "Familist\u00e8re de Guise", "adr": "265, Familist\u00e8re Aile Droite", "ville": "GUISE", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre - Lors des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e", "sitweb": "www.familistere.com", "cp": 2120, "nomdep": "AISNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "64918da3c897ae4298ebcc2316a83e864df15670", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche 1er juin au 30 septembre de 11h \u00e0 18h et du 1er octobre au 31 mai de 14h \u00e0 18h et le matin sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique Municipal", "adr": "32, Rue Georges Ermant", "ville": "LAON", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 24,25 et 31 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ville-laon.fr", "cp": 2000, "nomdep": "AISNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "60e9dae78be537ab4eff866361536cf29e58ea0a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi, jeudi et vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h (18h en juillet-ao\u00fbt), le samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Antoine Lecuyer", "adr": "28, Rue Antoine Lecuyer", "ville": "SAINT-QUENTIN", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, dimanche de la Pentec\u00f4te, 14 juillet, lundi de la Braderie en septembre, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museeantoinelecuyer.fr/ ou www.mquentindelatour.com/", "cp": 2100, "nomdep": "AISNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0c7f6a12c38c0024389205f15b7a653fcaac774d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation", "adr": "Place Carnegie\nFargniers", "ville": "TERGNIER", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er  novembre et entre le 25 d\u00e9cembre et le 1er janvier", "sitweb": "www.resistance-deportation-picardie.com", "cp": 2700, "nomdep": "AISNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "29d74b6fb0704664533e747827b6953b86198bf5", "fields": {"annreouv": "Mai 2008", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mai du lundi midi au samedi midi de 9h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h, de juin \u00e0 septembre du mardi au samedi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt du mardi au samedi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de La Thi\u00e9rache", "adr": "3, 5 Rue du Trait\u00e9 de Paix\n(Place du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle)", "ville": "VERVINS", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "sitweb": "http://museedelathierache.jimdo.com ou www.evasion-aisne.com", "cp": 2140, "nomdep": "AISNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "60d8a8a036fab5ef2110f8f8cde4a1809d7ac0dc", "fields": {"annreouv": "13 novembre 2007", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 14h \u00e0 17h, sur rendez-vous le matin, le samedi et le premier dimanche du mois de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h.", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lombart", "adr": "7, Rue du Mus\u00e9e", "ville": "DOULLENS", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "sitweb": "http://mairie-doullens.pagesperso-orange.fr/zone1/pageLibre00010098.html", "cp": 80600, "nomdep": "SOMME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2bdf2245511cf0ed82e9ecc7283e30cdc6cd1c0e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h, durant les vacances scolaires (toutes zones) et en septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, de mai \u00e0 juin et octobre (hors vacances) mercredi, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Mytiliculture", "adr": "Parvis de l'Eglise", "ville": "ESNANDES", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.maison-baiemaraispoitevin.fr", "cp": 17137, "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6b2cb67c5820f751ff75b82446a53e7902355820", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 30 juin le lundi, mercredi, jeudi, vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h, week-end de 14h \u00e0 18h et du 1erjuillet au 30 septembre de 10h \u00e0 13h et de 13h45 \u00e0 18h, week-end de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Nouveau Monde", "adr": "10, Rue Fleuriau", "ville": "LA ROCHELLE", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.alienor.org", "cp": 17000, "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "62c5d5e70a233b23ab667e14277652e27df45b11", "fields": {"annreouv": "7 Avril 2006", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er novembre au 31 mars du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h, du 1er avril au 30 juin et du 1er septembre au 31 octobre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h,  juillet-ao\u00fbt tous les jours de  10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Ile d'Ol\u00e9ron", "adr": "9, Place Gambetta", "ville": "ST-PIERRE D'OLERON", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.oleron-nature-culture.com ou www.alienor.org", "cp": 17310, "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "27e89b7f0793ed45725b8c016961d47ab18a8278", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le dimanche en janvier de 13h \u00e0 17h30, et de f\u00e9vrier \u00e0 avril et d'octobre \u00e0 d\u00e9cembre le mardi, jeudi et vendredi de 10h \u00e0 13h \u00e0 17h30 et le mercredi, samedi et dimanche de 13h \u00e0 17h30, et de mai \u00e0 septembre de 10h \u00e0 18h30, le mercredi de 13h \u00e0 18h3", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Tumulus de Bougon", "adr": "Lieu dit \"La Chapelle\"", "ville": "BOUGON", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier sauf le dimanche", "sitweb": "www.alienor.org ou www.deux-sevres.com/culture/musee-bougon/index.asp", "cp": 79800, "nomdep": "DEUX-SEVRES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "42c521c5581e3ca2de30b057b3b913920fdc7683", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h30 \u00e0 18h et le samedi de juin \u00e0 septembre de 14h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Georges Turpin", "adr": "1, Rue de la Vau Saint-Jacques", "ville": "PARTHENAY", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.alienor.org ou www.cc-parthenay.fr/Patrimoine/Musee/presentation/present-2.htm", "jours_nocturnes": "Les premiers Vendredis de chaque mois jusqu'\u00e0 20h", "cp": 79200, "nomdep": "DEUX-SEVRES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4192104a5a4fd06b6b56fc152b0ebd878ffba5cb", "fields": {"annreouv": "Ind\u00e9termin\u00e9e", "ville": "CHATELLERAULT", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de l'H\u00f4tel de Sully", "adr": "14, Rue Sully", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.alienor.org", "cp": 86100, "nomdep": "VIENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5c2cb1201fb87edf74b7722374ebfb59350ac0e2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er mars au 31 octobre dimanche et lundi et du mercredi au vendredi de 14h \u00e0 18h et du 1er novembre au 28 f\u00e9vrier de 14h \u00e0 17h le dimanche. Ouvert sur rendez-vous pour les groupes et les scolaires", "nom_du_musee": "Maison de l'Arch\u00e9ologie des Vosges du Nord", "adr": "44, Avenue Foch", "ville": "NIEDERBRONN-LES-BAINS", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-niederbronn.fr", "cp": 67110, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c1826dbede2ab258dc2d54f8efd657b6f8e8157d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le lundi et du mercredi au dmanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "adr": "Palais Rohan\n2, Place du Ch\u00e2teau", "ville": "STRASBOURG", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees.strasbourg.eu", "cp": 67000, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b97069edca287b3a25c9b0d0c5e1a3eab9f9eaf0", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Moderne et Contemporain de Strasbourg", "adr": "1 place Hans Jean Arp", "ville": "STRASBOURG", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees-strasbourg.eu", "cp": 67000, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8eedb230e7b0bc861244249ac7096aa5ec647071", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre de 10h \u00e0 19h et du 1er octobre au 31 mars de 14h \u00e0 18h (matin sur rdv)", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e J.F. Oberlin", "adr": "25, Mont\u00e9e Oberlin", "ville": "WALDERSBACH", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi Saint, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai, dimanche de Pentec\u00f4te, 1er novembre, 24, 25, 31 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-oberlin.com", "cp": 67130, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f0a1341514df6f9ac552b759305c5f90c674ca47", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire Local", "adr": "64, avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "KAYSERSBERG", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.ville-kaysersberg.fr", "cp": 68240, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0eac55ea83dd3c9ab2ab8692334e8c332d7e87bc", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er juin au 31 octobre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en mai les week-end et jours de f\u00e9ri\u00e9s", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vignoble et des Vins d'Alsace", "adr": "Ch\u00e2teau de la Confr\u00e9rie St-Etienne", "ville": "KIENTZHEIM", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 avril", "sitweb": "www.musee-du-vignoble-alsace.fr", "cp": 68240, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5517a92c24bd5619195e04d40f8fd77a37739ccc", "fields": {"annreouv": "Juin 2013", "ville": "MULHOUSE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Sapeur Pompier", "adr": "Association des Amis du Mus\u00e9e\n4, Boulevard de la Marseillaise", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "OUI", "sitweb": "http://musee.spmulhouse.free.fr", "cp": 68100, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c6b77cbdaa4cc54faa7f2fde3d673898cd9786fd", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 8  juillet au 19 ao\u00fbt  de 14h \u00e0 18h, du 6 avril au 8 juillet et du 20 ao\u00fbt au 4 novembre les week-ends et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Dolder", "adr": "57, Rue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "RIQUEWIHR", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre, janvier, f\u00e9vrier, mars", "sitweb": "Site des mus\u00e9es d'Alsace", "cp": 68340, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8907f47f20c7f7d03744c70b390c7ec4a07ea0c3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h du 2 mai au 31 octobre et de novembre \u00e0 avril", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Papier Peint", "adr": "La Commanderie  28, rue Zuber\nB.P. 41", "ville": "RIXHEIM Cedex", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museepapierpeint.org", "cp": 68171, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8b7304a51f3fd9fefc735d96b67b955cde01aa34", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours d'avril \u00e0 juin et septembre de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt de 10h30 \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Paul Reclus", "adr": "Place de la Halle", "ville": "DOMME", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "cp": 24250, "nomdep": "DORDOGNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ec89556746d44a15a311318ec34d58203e6bee23", "fields": {"annreouv": "Pas de projet", "ville": "MONTIGNAC", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Eug\u00e8ne Le Roy et des Vieux M\u00e9tiers", "adr": "Place Bertran de Borne", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "OUI", "cp": 24290, "nomdep": "DORDOGNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6366be5440a5afe6244731a99d6ef5bfc95e65b5", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "ville": "NONTRON", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de la Poup\u00e9e et du Jouet", "adr": "Avenue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "OUI", "sitweb": "Site des mus\u00e9es aquitains", "cp": 24300, "nomdep": "DORDOGNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "607fe84ebad4da590a412b247708af32834aabb1", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "periode_ouverture": "Ouvert selon les expositions et les p\u00e9riodes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Sarlat et du P\u00e9rigord Noir", "adr": "B.P. 163", "ville": "SARLAT-LA-CANEDA", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "OUI", "sitweb": "Site des mus\u00e9es aquitains", "cp": 24205, "nomdep": "DORDOGNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b7bdbf7155c37795893e4b687645a1464322a998", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi, et du mercredi au dimanche de 11h \u00e0 18h. Le mercredi  de 11h \u00e0 20h", "nom_du_musee": "CAPC Mus\u00e9e d'Art Contemporain de Bordeaux", "adr": "Entrep\u00f4t\n7, Rue Ferr\u00e8re", "ville": "BORDEAUX", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s sauf 14 juillet et 15 ao\u00fbt", "sitweb": "www.capc-bordeaux.fr ou www.bordeaux.fr", "jours_nocturnes": "Mercredi jusqu'\u00e0 20h", "cp": 33000, "nomdep": "GIRONDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a2a6d6afeb15a977c9e1342f8239409d6612105d", "fields": {"periode_ouverture": "Mus\u00e9e Aquitaine - Le mus\u00e9e Goupil fonctionne uniquement sur exposition temporaire, \u00e0 raison d\u2019une par an, en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019automne.", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Goupil", "adr": "Conservatoire de l'Image Industrielle\n20 Cours Pasteur", "ville": "BORDEAUX", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Mus\u00e9e Aquitaine", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 33000, "nomdep": "GIRONDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "280f140c38905515de20876c974cce3ce84cdaae", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mars \u00e0 mai et octobre week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h, et de juin \u00e0 septembre tous les jours", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Voiture \u00e0 Cheval", "adr": "3, Place de la Citadelle", "ville": "BOURG-SUR-GIRONDE", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai", "sitweb": "Site des mus\u00e9es d'aquitaine", "cp": 33710, "nomdep": "GIRONDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "62b3bd4c43f3f9df35f659ec954ab7866c308248", "fields": {"annreouv": "Projet CIAP", "ville": "SAINT-EMILION", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire et d'Arch\u00e9ologique", "adr": "Logis Mallet", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "OUI", "cp": 33330, "nomdep": "GIRONDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0bb4a82fd6ba4ae72a66722532034c2c52604ab2", "fields": {"annreouv": "Pas d'info", "ville": "VILLANDRAUT", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Maison Braneyre Impasse Dupeyron", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "OUI", "cp": 33730, "nomdep": "GIRONDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "42c10450c96e6d65a9bf08cabb2d6af5de0afaca", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert dun 1er f\u00e9vrier au 31 d\u00e9cembre du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historique de l'Hydravion", "adr": "332, Avenue Louis Breguet", "ville": "BISCARROSSE", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.hydravions-biscarrosse.com", "cp": 40600, "nomdep": "LANDES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d912302298449739f6236ebff3992ccc86bbb120", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h de mai \u00e0 septembre, et du lundi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h durant la p\u00e9riode estivale et pendant les vacances scolaires", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Despiau-Wl\u00e9rick", "adr": "6, Place Marguerite de Navarre", "ville": "MONT-DE-MARSAN", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.mont-de-marsan.org/decouvrir/decouv_muse.html ou Site des mus\u00e9es aquitains", "cp": 40000, "nomdep": "LANDES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "eef2432d80abda0a382500043135eb2d9f366632", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 mars du mardi au vendredi de 14h \u00e0 17h30, d'avril \u00e0 octobre du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h et du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h (18h30 en juin, juillet, ao\u00fbt)", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Chalosse", "adr": "Domaine de Carcher\n480, Chemin du Sala\nB.P. 24", "ville": "MONTFORT-EN-CHALOSSE", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.museedelachalosse.fr", "cp": 40380, "nomdep": "LANDES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "09549ae25dfdcb27ef83b6a1854a1265b0e75b1d", "fields": {"annreouv": "2012", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 avril au 31 juin et de septembre \u00e0 octobre du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h30, dimanche de 13h30 \u00e0 17h30, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, et du 15 octobre au 31 d\u00e9ce", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pr\u00e9histoire M\u00e9solithique Laurent Coulonges", "adr": "Le Bourg", "ville": "SAUVETERRE-LA-LEMANCE", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s sauf 14 juillet et 15 ao\u00fbt", "sitweb": "www.sauveterre-prehistoire.fr ou www.tourisme-fumelois.fr", "cp": 47500, "nomdep": "LOT ET GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9276583f14951c3213c0f08a8da9c46f135a5c41", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 juin et de septembre \u00e0 octobre lundi, mercredi au samedi de 14h30 \u00e0 18h30, en juillet-ao\u00fbt lundi, mercredi au samedi de 15h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Gu\u00e9thary", "adr": "Parc municipal Andr\u00e9 Narbaits \n117, Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "GUETHARY", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 avril", "sitweb": "http://www.musee-de-guethary.fr/ OU Site des mus\u00e9es aquitains", "cp": 64210, "nomdep": "PYR\u00c9N\u00c9ES ATLANTIQUES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b455d5c0fd1772849bbd8a54bbe199fdfa5b1d0e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de  14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bernadotte", "adr": "8, Rue Tran", "ville": "PAU", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "sitweb": "site de la ville", "cp": 64000, "nomdep": "PYR\u00c9N\u00c9ES ATLANTIQUES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "459d80404c375d1eb3394bc0e02ba5cb937853e7", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er mai au 30 juin et du 1er septembre au 31 octobre de 15h \u00e0 18h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s  de 15h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 15h \u00e0 18h.\nEn dehors de ces p\u00e9riodes, possibilit\u00e9 de visite tous les jours uniquement sur rende", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Charles-Louis Philippe", "adr": "5, Rue Charles-Louis Philippe", "ville": "CERILLY", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.mairie-cerilly.fr", "cp": 3350, "nomdep": "ALLIER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "95bd48bdc8f248993b200fc0121d7e2d0338a302", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin et septembre \u00e0 mi-octobre du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h et juillet/ao\u00fbt du mardi au samedi de 10h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 19h et le dimanche de 14h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Gannat", "adr": "Place Rantian", "ville": "GANNAT", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "http://www.bassin-gannat.com/", "cp": 3800, "nomdep": "ALLIER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d326def6092b1dcf083d58934af556e8259eeb5f", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "ville": "IZEURE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Rural de la Sologne Bourbonnaise", "adr": "Michel LABONNE\nSecr\u00e9taire des Amis du Mus\u00e9ee\n149, Route de Bourgogne", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "OUI", "cp": 3400, "nomdep": "ALLIER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1632d83fd51633cab4423ceb8c07fab4258341c2", "fields": {"annreouv": "21 juin 2013", "periode_ouverture": "16 septembre au 30 avril (baisse saison) de 14h \u00e0 18h et le matinsur rdv et du 2 mai au 15 septembre (haute saison) de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Musiques Populaires - MuPop", "adr": "3, Rue Notre Dame", "ville": "MONTLUCON", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "du 1er au 27 janvier, 1er amis, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.mupop.fr", "cp": 3100, "nomdep": "ALLIER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f46cfcb9030a3ed6f03612a89d4723f9fadec962", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 octobre du mercredi au samedi de 14h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Rieckotter", "adr": "H\u00f4tel de Ville\nBoulevard des Ar\u00e8ne - B.P. 10", "ville": "NERIS-LES-BAINS", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.ville-neris-les-bains.fr", "cp": 3310, "nomdep": "ALLIER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7d3c40dfaa854fd2df68e103de70d5171c0ee677", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert (P\u00e2qes \u00e0 la Toussaint) avril \u00e0 juin et de septembre \u00e0 Toussaint le dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, et en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pal\u00e9ontologie", "adr": "Place de l'\u00e9glise", "ville": "CHILHAC", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "http://www.museechilhac.fr", "cp": 43380, "nomdep": "HAUTE-LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8843546a5896d538f13b96a2a94ac1d60f19228d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin, et de septembre \u00e0 novembre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h45 et de 14h \u00e0 18h45", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts et Traditions Populaires de Haute Loire", "ville": "LAVAUDIEU", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre \u00e0 mars", "sitweb": "Site des amis de Lavaudieu - www.abbayedelavaudieu.fr", "cp": 43100, "nomdep": "HAUTE-LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b267cc73b87c631506d4f1caa30e613d7b2fa746", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en Juillet et ao\u00fbt tous les jours de 14h30h \u00e0 18h30, hors saison sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des P\u00e9nitents Blancs", "adr": "Place de l'Eglise", "ville": "MARSAC-EN-LIVRADOIS", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.livradois.com/marsac/penitent/index.htm", "cp": 63940, "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d1d569ded11da6405e3e6fd5832e26a955be4024", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de P\u00e2ques \u00e0 fin mai week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h30 et de juin \u00e0 septembre du mercredi au lundi de 10h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Pal\u00e9ontologique", "adr": "Le Bourg", "ville": "MENAT", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, f\u00e9vrier, mars", "cp": 63560, "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7e5d297764f20fb3ce95ebc633f2320a82f2bfd6", "fields": {"annreouv": "Non encore pr\u00e9vue", "ville": "BEAUNE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e E.J Marey", "adr": "H\u00f4tel de Ville", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.musees-bourgogne.org", "cp": 21200, "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2410e4cca0ced88f79fa6afb34ee84900261f9d5", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er mai au 30 septembre tous les jours de 9h30 \u00e0 18h, du 1er octobre au 30 novembre et du 1er au 30 avril du mercredi au dimanche de 9h30 \u00e0 18h1er d\u00e9cembre au 31 mars 9h30 \u00e0 17h du mercredi au dimanche", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vin de Bourgogne", "adr": "H\u00f4tel des Ducs\nRue d'Enfer", "ville": "BEAUNE", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musees-bourgogne.org ou www.beaune.fr", "cp": 21200, "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "cfd2ab5e52d2ca9d2873980399b1b6cb3557f7de", "fields": {"annreouv": "N'existe plus", "ville": "BUFFON", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Sid\u00e9rurgie Grande Forge", "adr": "La Grande Forge", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "OUI", "cp": 21500, "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "976fdfe2bec809ed17a87eaef951560bea5d0dd1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Vie Bourguignonne, Perrin de Puycousin", "adr": "Monast\u00e8re des Bernardines\n15-17, rue Sainte-Anne", "ville": "DIJON", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, 14 juillet, 1er et 8 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees-bourgogne.org", "cp": 21000, "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8371756011ecb0ae18538e378b85951f5a6dfcaf", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le lundi et du mercredi au vendredi de 9h \u00e012h30 et de 14h \u00e0 18h, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h. En juillet ao\u00fbt de 14h \u00e0 19h. Le mardi ouvert sur r\u00e9servation pour les groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um - Jardin des Sciences", "adr": "Parc de l'Arquebuse\n14, Rue Jehan de Marville - 1 Avenue Albert 1er", "ville": "DIJON", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.dijon.fr", "cp": 21000, "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3b7e954dece279228f2776bd4bf47b0d460a6446", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril auu 31 octobre du mercredi au dimanche de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, du 1er novembre au 31 mars les mercredis, samedis et dimanches de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "adr": "5, Rue du Docteur Maret\nCS 73310", "ville": "DIJON Cedex", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne - www.musees-bourgogne.org", "cp": 21033, "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f59f80cd0647646b342fcb247451485916d27f22", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 2 mai au 31 octobre de 9h30 \u00e0 18h et du 2 novembre au 30 avril de 10h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "Palais des Ducs et des Etats de Bourgogne\nCS 73310", "ville": "DIJON Cedex", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er & 8 mai, 14 juillet, 1er & 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://mba.dijon.fr ou www.ville-dijon.fr", "jours_nocturnes": "Mercredi de 19h \u00e0 21h", "cp": 21033, "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "637bc043682b56017354f2ea0b35c99da14bcca1", "fields": {"annreouv": "Ferm\u00e9 d\u00e9finitivement", "ville": "GEVREY-CHAMBERTIN - Reulle Vergy", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts et Traditions des Hautes-C\u00f4tes", "adr": "1 PLACE DE LA FONTAINE", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "OUI", "cp": 21220, "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "cd25458c525e0caf8c7d66ee5eadafd3c6b06af1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er juillet au 31 ao\u00fbt du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "Chapelle des Ursulines\nRue Piron", "ville": "MONTBARD", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Septembre \u00e0 juin", "sitweb": "http://www.montbard.com/", "cp": 21500, "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9c12632f8d2ea6d1c2da759a6760717ee9d1c657", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre le lundi 10h \u00e0 12h30, du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et du 1er octobre au 31 d\u00e9cembre et en mars de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30. Dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h30 \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Fran\u00e7ois Pompon", "adr": "3, Place du Docteur Roclore", "ville": "SAULIEU", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier et f\u00e9vrier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne ou www.saulieu.fr", "cp": 21210, "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c63b4a317e20506285653cc74ed0f42e4f3253b1", "fields": {"annreouv": "xx", "periode_ouverture": "Ouvert de juin \u00e0 septembre de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e018h. Pendant les expositions du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "33, Rue des Chapelains", "ville": "LA CHARITE-SUR-LOIRE", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Octobre \u00e0 mai", "sitweb": "Site de l'OTSI ou des mus\u00e9es de Bourgogne", "cp": 58400, "nomdep": "NI\u00c8VRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "bb218df79ef7125aa417908e22b6af6c52bf0f81", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de septembre \u00e0 mai le mercredi de 14h \u00e0 17h et sur rendez-vous les autres jours et de Juin \u00e0 ao\u00fbt de 14h \u00e0 17h30 du mercredi au dimanche", "nom_du_musee": "Museum d'Histoire Naturelle Jacques de La Comble", "adr": "14, Rue Saint-Antoine", "ville": "AUTUN", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.autun.com/tourisme/museum.php", "cp": 71400, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d94379c65cfcaa324f56a67ec399ba1cff814a0b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en basse saison en semaine de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 16h45, week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s  de 14h \u00e0 16h. En juillet, ao\u00fbt, d'avril \u00e0 juin et septembre en semaine de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Homme et de l'Industrie - Ecomus\u00e9e de la Communaut\u00e9 Le Creusot-Monceau-Les-Mines", "adr": "Ch\u00e2teau de la Verrerie\nB.P. 53", "ville": "LE CREUSOT Cedex", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 24 d\u00e9cembre au 31 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ecomusee-creusot-montceau.fr", "cp": 71202, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a630dd1b7912bb32672276b331ac282006d4d864", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lamartine", "adr": "41, Rue Sigorgne", "ville": "MACON", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://www.macon.fr/Culture-sports-et-loisirs/Les-Musees-de-Macon", "cp": 71000, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f245785fa5451d505b1632b1253a5cfb7a2dd79b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h30 et du 1er octobre au 30 mars tous les jours de 13h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de la Marine", "adr": "Ch\u00e2teau de Brest", "annexe": "Mus\u00e9e National de la Marine de Paris", "ville": "BREST", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-marine.fr/brest", "cp": 29240, "nomdep": "FINISTERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "32eaa1a4e8e455cc276b9bb795509d99f34a4d8e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h, 14 juillet et 15 ao\u00fbt de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Brest", "adr": "24, Rue Traverse", "ville": "BREST", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.musee-brest.com", "cp": 29200, "nomdep": "FINISTERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "18ad10faedb5dd191450ddcb1132c607e38a7bef", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 15 mars au 31 mai et 1er septembre au 31 octobre du lundi au vendredi de 10h \u00e0 18h, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, en juin 10h \u00e0 18h, juillet/ao\u00fbt de 11h \u00e0 19h tous les jours, Vacances scolaires, No\u00ebl, F\u00e9vrier, Toussaint du lundi au vend", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e des Monts d'Arr\u00e9e - Moulins de Kerouat", "adr": "Moulins de Kerouat", "ville": "COMMANA", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.ecomusee-monts-arree.fr", "cp": 29450, "nomdep": "FINISTERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "bc0f488e15c4f19541d3280bc218d1950188a07c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours des vacances de f\u00e9vrier aux vacances de la Toussaint.\nF\u00e9vrier-mars, novembre et d\u00e9cembre  de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, avril, juin, septembre  de 10h \u00e0 18h, juillet/ao\u00fbt de 9h30 \u00e0 20h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la P\u00eache", "adr": "Concarneau Cornouaille Agglom\u00e9ration\n3, Rue Vauban", "ville": "CONCARNEAU", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "6 novembre au 19 d\u00e9cembre 2009", "sitweb": "www.concarneau-cornouaille.fr - www.musee-peche.fr", "jours_nocturnes": "En juillet et ao\u00fbt jusqu'\u00e0 20h", "cp": 29900, "nomdep": "FINISTERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "029bbcda78932ecdbf2d57091fecf3dbe046b85b", "fields": {"periode_ouverture": "Durant les travaux l'espace d'information et d'animation du mus\u00e9e est ouvert librement tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pont-Aven", "adr": "Place de l'H\u00f4tel de Ville", "ville": "PONT-AVEN", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.pontaven.fr", "cp": 29930, "nomdep": "FINISTERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "085baa0b02eb29afdc76d8595946cc8258070fd7", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mars de14h \u00e0 17h30 le vendredi, samedi, dimanche et du 1er avril au 30 septembre de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30 tous le jours", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Rochers-S\u00e9vign\u00e9", "adr": "Route d'Argentr\u00e9 du Plessis", "ville": "VITRE", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "site de l'office du tourisme", "cp": 35500, "nomdep": "ILE ET VILAINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a134b09d346f573dbbf0b98025b82b3876a531b0", "fields": {"annreouv": "Pas d'info", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre tous les jours de 9h45 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0  18h, d'octobre \u00e0 novembre et avril du mardi au dimanche de 9h45 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, de d\u00e9cembre \u00e0 mars le mercredi, samedi et dimanche (sauf vacances scolaires du mercredi au dimanch", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de l'\u00cele de Groix", "adr": "Port-Tudy", "ville": "ILE DE GROIX", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "http://ecomusee.groix.free.fr", "cp": 56590, "nomdep": "MORBIHAN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d87fadfe3a1fd983c9b9579082ad4f8f48385cab", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mars \u00e0 d\u00e9cembre du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, dimanche de 14h \u00e0 18h, en juin ouvert \u00e9galement le samedi de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt du lundi au vendredi de 10h \u00e0 18h30, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e Industriel des Forges", "adr": "Mail Fran\u00e7ois Giovannelli", "ville": "INZINZAC-LOCHRIST", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, f\u00e9vrier", "sitweb": "www.inzinzac-lochrist.fr/Ecomusee-des-Forges.6681.0.html", "cp": 56650, "nomdep": "MORBIHAN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "753a6d889286d88173a35c21b76e09050d24592e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 2 mai au 31 ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h30 et du 1er septembre au 30 avril du mercredi au lundi de 13h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de la Marine", "adr": "Citadelle de Port-Louis", "annexe": "Mus\u00e9e National de la Marine de Paris", "ville": "PORT-LOUIS", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "16 d\u00e9cembre au 31 janvier, 1er mai", "sitweb": "www.musee-marine.fr/port-louis", "cp": 56290, "nomdep": "MORBIHAN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "86c7289aba6a2576876527de625e49ce172d0256", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Berry", "adr": "H\u00f4tel Cujas\n4, Rue des Ar\u00e8nes", "ville": "BOURGES", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "site de la ville www.ville-bourges.fr", "cp": 18000, "nomdep": "CHER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e2291c5b7193ee34aee233c13ce59ce6119e73cc", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Conservatoire du Machinisme et des Pratiques Agricoles", "adr": "1, rue de la R\u00e9publique", "ville": "CHARTRES-MAINVILLIERS", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.lecompa.com", "cp": 28300, "nomdep": "EURE ET LOIR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "28c687177f70b930eccfeb966f0ab65cb65edb5a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mai du lundi au vendredi, de 9h30 \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h, et, les week-ends et jours f\u00e9ri\u00e9s, de 14h \u00e0 17h\nde juin \u00e0 septembre du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h. Ouvert \u00e9galement le mardi en juillet et ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts et d'Histoire Naturelle", "adr": "3, rue Toufaire", "ville": "CHATEAUDUN", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ville-chateaudun.fr ou www.musees.regioncentre.fr", "cp": 28200, "nomdep": "EURE ET LOIR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d23e1b266a81fd7019508441dbc53c5890f24eaf", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h de mai \u00e0 octobre et de novembre \u00e0 avril de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau Saint-Jean", "adr": "Rue du Ch\u00e2teau", "ville": "NOGENT-LE-ROTROU", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre,  25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ville-nogent-le-rotrou.fr/html/art_cult/musee/collec.htm", "cp": 28400, "nomdep": "EURE ET LOIR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "cb7e801c8093470ba958f35eb6e7703938bb920a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 avril du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h et en mai, juin et septembre de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 9h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Ornithologique (Ecomus\u00e9e de la Brenne)", "adr": "Ch\u00e2teau Naillac", "ville": "LE BLANC", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la r\u00e9gion centre", "cp": 36300, "nomdep": "INDRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "51ceb3d6d2dd5ffa8f3d499a768d372ff1cf7718", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h du 15 juin aux journ\u00e9es du patrimoine. Le reste de l'ann\u00e9e ouvert pour les groupes sur demande", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'H\u00f4tel de Ville", "adr": "60, Rue Concorde\nB.P. 247", "ville": "AMBOISE Cedex", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er octobre au 30 juin except\u00e9 du 14 au 22 novembre", "sitweb": "Site de la ville www.ville-amboise.fr", "cp": 37402, "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "25aad3eac0a44da4cdc69d2c31e7583df5cab3b5", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 15 mars au 15 juin et du 15 septembre au 15 novembre les samedis, dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 18h et du 16 juin au 14 septembre du mercredi au lundi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Savign\u00e9en", "adr": "10, Faubourg Rue", "ville": "SAVIGNE-SUR-LATHAN", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier et f\u00e9vrier", "sitweb": "www.museedusavigneen.com", "cp": 37340, "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f6631f18173ef96bf6bd5f2c3ec52698a4d62e56", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert vendredi, samedi dimanche de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Vins de Touraine", "adr": "Cellier Saint-Julien\n16, Rue Nationale", "ville": "TOURS", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "OUI", "sitweb": "site de la ville", "cp": 37000, "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "437d031c0ff99f6e235afcca79371248723f6b85", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 octobre de 8h \u00e0 18h tous les jours", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Minerve", "adr": "Place du Mus\u00e9e", "ville": "YZEURES-SUR-CREUSE", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "cp": 37290, "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "bf61b26e8ae9185825b844b836eb52cce7e0b492", "fields": {"annreouv": "Ind\u00e9termin\u00e9e", "ville": "BEAUGENCY", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Daniel Vannier", "adr": "H\u00f4tel de Ville - Service patrimoine\n20, Rue du Change", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "OUI", "sitweb": "site de la r\u00e9gion ou www.patrimoine-beaugency.fr", "cp": 45190, "nomdep": "LOIRET"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d324aec863648d8d7830ac81ca0c414a8e73152b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre et vacances scolaires (zone B, Belgique, Pays-Bas) tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h, d'octobre \u00e0 mars (hors vacances scolaires) du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau-Fort", "adr": "BP 10322", "ville": "SEDAN", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "sitweb": "www.chateau-fort-sedan.fr", "jours_nocturnes": "de juin \u00e0 septembre", "cp": 8200, "nomdep": "ARDENNES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f1a2d3e98df249dd9dba56960e953ed84d9e0082", "fields": {"annreouv": "D\u00e9but 2005", "periode_ouverture": "Ouvert  du mardi au vendredi de 14h \u00e0 18h, et le samedi de 10h \u00e0 16h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "P\u00f4le Culturel - M\u00e9diath\u00e8que-mus\u00e9e de France\nParc du Ch\u00e2teau", "ville": "BOURBONNE-LES-BAINS", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Semaine de No\u00ebl", "sitweb": "www.culture.gouv.fr/champagne-ardenne/2culture/musee_france/musee_bourbonne.html", "cp": 52400, "nomdep": "HAUTE-MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "cae88ae799373d81ae3693e0d8c0a5c2922b848c", "fields": {"annreouv": "Fermeture d\u00e9finitive", "ville": "POURCY", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de la Montagne de Reims", "adr": "Maison du Parc\nChemin de Nanteuil", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.parc-montagnedereims.fr", "cp": 51160, "nomdep": "MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "83151f0310b9b763c4cf7ddc26ea27d195c33bc8", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 14 d\u00e9cembre 2012 au 26 mai 2013 le jeudi de 10h \u00e0 20h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Saint-Denis", "adr": "8, Rue Chanzy", "ville": "REIMS", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "site de la ville", "cp": 51100, "nomdep": "MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "cf27e877176b3ff5c5d2768fdb33dccf5515cb6f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mars de 10h30 \u00e0 12h30 et de 13h15 \u00e0 16h30, du 1er avril au 30 septembre de 10h30 \u00e0 12h30 et de 13h15 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Maison Bonaparte", "adr": "Rue Saint-Charles", "ville": "AJACCIO", "nomreg": "CORSE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 janvier 1er janvier", "sitweb": "www.musee-maisonbonaparte.fr - www.musees-nationaux-napoleoniens.org", "cp": 20000, "nomdep": "CORSE DU SUD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "07b18390bd1c78750e715b8b727ea9d0dc2da607", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 16 mai au 30 septembre de 9h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 18h et du 1er octobre au 15 mai de 8h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental Pascal Paoli", "adr": "Hameau de la Stretta 20261", "ville": "MOROSAGLIA", "nomreg": "CORSE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, 1er et 11 novembre et 25 janvier", "sitweb": "www.cg2b.fr", "cp": 20218, "nomdep": "HAUTE-CORSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "df8dc27b27bd6f00d88174dc6427054aabfac56d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouverture de la Citadelle du mercredi au lundi du 2 janvier au 29 mars de 10h \u00e0 17h, du 30 mars au 4 juillet tlj de 9h \u00e0 18h, du 5 juillet au 24 ao\u00fbt tlj de 9h \u00e0 19h, du 25 ao\u00fbt au 25 octobre tlj de 9h \u00e0 18h, du 26 octobre au 5 novembre tlj de 10h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um de Besan\u00e7on", "adr": "La Citadelle\nRue des Fusill\u00e9s de la R\u00e9sistance", "ville": "BESANCON", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "sitweb": "www.citadelle.com", "cp": 25000, "nomdep": "DOUBS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "351214f88c240cbede5b893dab1dc70f5656d318", "fields": {"annreouv": "21 Juin 2002", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 9h15 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h , dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Temps", "adr": "96, Grande rue", "ville": "BESANCON", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.besancon.fr/museedutemps", "cp": 25000, "nomdep": "DOUBS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b11a4d2e7e923949735f3d1c899d74b0e2b7a3bb", "fields": {"annreouv": "2 juillet 2011", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 30 juin  du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et du 1er juillet au 30 septembre du mercredi au lundi de  10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Maison Natale Gustave Courbet", "adr": "Place Robert Fernier", "ville": "ORNANS", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://www.musee-courbet.fr", "cp": 25290, "nomdep": "DOUBS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6b345eb4d8e3c5135752b77ac8283890719ffcea", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le lundi et du mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pontarlier", "adr": "2, Place d'Ar\u00e7on", "ville": "PONTARLIER", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er & 2 janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 25300, "nomdep": "DOUBS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "56eab597cd1b834158c09a1452de8fede41bb33d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mars de 14h \u00e0 17h du mercredi au lundi, du 1er avril au 30 juin et en septembre de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, lundi et du mercredi au vendredi, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt ouvert du lundi au samedi de 9h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de la Montagne Albert Demard", "adr": "Ch\u00e2teau-Lambert", "ville": "LE HAUT-DU-THEM", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er et 11 novembre, matin des jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "http://musees.cg70.fr", "cp": 70440, "nomdep": "HAUTE-SAONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "182579961d86813cae852df582cd95acb55a524b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 octobre de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Tour des Echevins", "adr": "36, Rue Victor Genoux", "ville": "LUXEUIL-LES-BAINS", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 avril", "sitweb": "www.luxeuil.fr", "cp": 70300, "nomdep": "HAUTE-SAONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9111be27c92d3d9a793ea6ef5ee0a2d6a9c21739", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h. Groupes sur r\u00e9servation le matin", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Georges Garret", "adr": "1, Rue des Ursulines", "ville": "VESOUL", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion", "cp": 70000, "nomdep": "HAUTE-SAONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "53f22207fb72c0bd3bd26745d2b99f7e706460b7", "fields": {"annreouv": "1er juillet 2012", "periode_ouverture": "Ouvert de septembre \u00e0 juin lundi, mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h30, samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h30, dimanche de 14h30 \u00e0 18h30, et en juillet ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Jouet", "adr": "5, Rue du Murgin", "ville": "MOIRANS-EN-MONTAGNE", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "sitweb": "www.musee-du-jouet.fr et Site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion", "cp": 39260, "nomdep": "JURA"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "37add22da12eae9886eb48d0ce1f86f0b375c244", "fields": {"annreouv": "6 Novembre 2008", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er septembre au 30 juin du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et du 1er juillet au 31 a\u00f4ut du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Abbaye/Donations Guy Bardone - Ren\u00e9 Genis", "adr": "3, Place de l'Abbaye", "ville": "SAINT-CLAUDE", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion", "cp": 39200, "nomdep": "JURA"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b2b07473150aba09fef023430f85d96b570a6353", "fields": {"annreouv": "?", "periode_ouverture": "Ouvert en juillet-ao\u00fbt et les week-end de septembre \u00e0 octobre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Artisanat Jurassien", "adr": "Abbaye de Baume-Les-Messieurs", "ville": "VOITEUR", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "OUI", "cp": 39210, "nomdep": "JURA"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8deb8ff2ddf18aaef234f24c47767b5cd8fa2ba7", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 juin et en septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er octobre au 31 mars de 10h \u00e0 12h et de  14h \u00e0 17h, en juillet-ao\u00fbt de 10h  \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Donation Maurice Jardot", "adr": "Mus\u00e9e(s) de Belfort\nB.P. 20223", "ville": "BELFORT Cedex", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Le 1er novembre, le 25 d\u00e9cembre et le 1er janvier", "sitweb": "www.musees-franchecomte.com", "cp": 90004, "nomdep": "TERRITOIRE DE BELFORT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "99fef2cc2d41dc05ebcd96249692f5229f0fd54e", "fields": {"annreouv": "25 mai 2008", "periode_ouverture": "Ouvert mercredi, vendredi, samedi et dimanche de 9h30 \u00e0 17h30. Accueil \u00e0 la carte et sur rendez-vous pour les groupes. Ouvert lors des vacances scolaires de 9h30 \u00e0 17h30 sauf le mardi", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e Municipal d'Approuague-Kaw", "adr": "Rue Gaston Monnerville\nLe Bourg", "ville": "REGINA", "nomreg": "GUYANE", "ferme": "NON", "cp": 97390, "nomdep": "GUYANE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8809ee06b133c47cd35ace4ece9a513effe03e55", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert les mercredi, samedi et dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Jardin Paul Landowski", "adr": "14, Rue Max Blondat", "ville": "BOULOGNE-BILLANCOURT", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, Ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre", "cp": 92100, "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "90e30cabb64473f999c2f52870a591072ef1c83a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h d'octobre \u00e0 avril et de 11h \u00e0 19 h de mai \u00e0 septembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental Albert-Kahn", "adr": "10-14, Rue du Port", "ville": "BOULOGNE-BILLANCOURT", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre 2011 au 2 janvier 2012", "sitweb": "www.albert-kahn.fr", "cp": 92100, "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "564363609c7931df7d6a0fd8a761b760be38a0a7", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 14h \u00e0 18h et pour les groupes sur r\u00e9servation tout au long de la semaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'Art et d'Histoire", "adr": "2, Rue Gabriel P\u00e9ri", "ville": "COLOMBES", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fct et 1 semaine durant les vacances de No\u00ebl", "sitweb": "Site de la ville - www.mairie-colombes.fr", "cp": 92700, "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "913d36089c55d04cd747b4a53cfc823e4f284249", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au samedi de 14h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire Locale - M\u00e9moire de la Ville", "adr": "13, Boulevard Foch", "ville": "RUEIL-MALMAISON Cedex", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt et jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "Site de la mairie : /www.mairie-rueilmalmaison.fr", "cp": 92501, "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "409f0b631fea32d5253687278f13e696b4f79177", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi d'avril \u00e0 octobre de 10h \u00e0 13h et 14h \u00e0 18h (18h30 le dimanche) de novembre \u00e0 mars de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 17h. Ouverture en continu le week-end toute l'ann\u00e9e", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'\u00cele de France", "ville": "SCEAUX", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Une semaine de fermeture pendant les vacances d'hiver", "sitweb": "www.chateau-sceaux.fr ou/www.domaine-de-sceaux.fr (site du conseil g\u00e9n\u00e9ral) ou www.sceaux.fr", "cp": 92330, "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9c3c6d557a1545b9d083d3ba59836f82901b02a1", "fields": {"periode_ouverture": "Les espaces d'exposition sont ouverts tous les jours de 10h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "S\u00e8vres - Cit\u00e9 de la C\u00e9ramique", "adr": "2, Place de la Manufacture", "ville": "SEVRES", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.sevresciteceramique.fr", "cp": 92310, "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "51ea64fc2701fef8ad0d10a3acf038b287b1b008", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Carnavalet-Histoire de Paris", "adr": "16, Rue de S\u00e9vign\u00e9", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.carnavalet.paris.fr", "cp": 75003, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7a61b513cd765632f4034caea700864733a1833c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Galerie d'Anatomie Compar\u00e9e et de Pal\u00e9ontologie (Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle)", "adr": "Jardin des Plantes\n2, rue Buffon", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai", "sitweb": "www.mnhn.fr", "cp": 75005, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "73c9a84951a5953bfe61e11b63d0c04e82405368", "fields": {"annreouv": "Juillet 2007", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 17h30 et le samedi et dimanche de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "\u00c9tablissement Public de la Porte Dor\u00e9e - Mus\u00e9e de l\u2019Histoire de l\u2019Immigration", "adr": "Palais de la Porte Dor\u00e9e\n293, avenue Daumesnil", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre ,  1er janvier, 24 mars, 1er mai, 12 mai et 14 juillet 2008", "sitweb": "www.histoire-immigration.fr", "cp": 75012, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "53215ca84c6c665de20cbe35961ca0a101fdd6f3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 14h30 \u00e0 18h et de septembre \u00e0 juin mercredi, samedi et dimanche de 14h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Vivarois C\u00e9sar Filhol", "adr": "15, Rue Jean-Baptiste B\u00e9chetoille", "ville": "ANNONAY", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.cc-bassin-annonay.fr/-Le-Musee-Cesar-Filhol-.html", "cp": 7100, "nomdep": "ARDECHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ed7a88d35768905b7fa8be9ae4923c9a05a45911", "fields": {"annreouv": "Inconnue", "ville": "PRIVAS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la terre ard\u00e9choise", "adr": "2, Place des R\u00e9collets", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "OUI", "cp": 7000, "nomdep": "ARDECHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "613a82e8a7e1e465d99885b4afea8e60baccf4f6", "fields": {"annreouv": "24 septembre 1988", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 14h \u00e0 17, le week-end de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Histoire Vivante", "adr": "31, Boulevard Th\u00e9ophile Sueur", "ville": "MONTREUIL-SOUS-BOIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.museehistoirevivante.com", "cp": 93100, "nomdep": "SEINE SAINT-DENIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f6b4cbeea1f58105514097a3e2045117c94978e7", "fields": {"annreouv": "10 septembre 2010", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 13h30 \u00e0 18h et le samedi et dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 11h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "ARCHEA - Mus\u00e9e Intercommunal d'Histoire et d'Arch\u00e9ologie", "adr": "56, Rue de Paris", "ville": "LOUVRES", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Entre le 25 d\u00e9cembre et le 1er janvier, et le 1er mai", "sitweb": "www.archea-roissyportedefrance.fr", "cp": 95380, "nomdep": "VAL D'OISE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "afb5136a045b3492f3d648be43a7883897992d79", "fields": {"annreouv": "Novembre 2005", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 18h, samedi, dimanche de 12h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Contemporain du Val-de-Marne", "adr": "Place de la Lib\u00e9ration\nB.P. 147", "ville": "VITRY SUR SEINE Cedex", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Les 1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.macval.fr", "cp": 94404, "nomdep": "VAL DE MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "eee06721da97a4061dd1af971acbaa20031e9b2d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Toile de Jouy", "adr": "Ch\u00e2teau de l'Eglantine\n54, rue Charles de Gaulle", "ville": "JOUY-EN-JOSAS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "sitweb": "www.museedelatoiledejouy.fr", "cp": 78350, "nomdep": "YVELINES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f3fcfd5b6fedc8cc25181b3c7c6b3b7cc9618adc", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er novembre au 31 mars le lundi du mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h et du 1er avril au 31 octobre de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h samedi et dimanche de 10h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de Port Royal des Champs", "adr": "Route des Granges", "ville": "MAGNY-LES-HAMEAUX", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 du 21 d\u00e9cembre au 4 janvier", "sitweb": "http://www.port-royal-des-champs.eu", "cp": 78114, "nomdep": "YVELINES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "bf3d56290d3e67a64fd94e02d973c820ab7cad8f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Rambolitrain", "adr": "4, Place Jeanne d'Arc", "ville": "RAMBOUILLET", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "sitweb": "www.rambolitrain.fr", "cp": 78120, "nomdep": "YVELINES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "330654887ad52e7bd68c2dc6c30b77fff4439829", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 17h15, du 1er mai au 30 septembre le week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 18h15", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie Nationale (des origines \u00e0 l'an mille) - Ch\u00e2teau de st-Germain-en-Laye", "adr": "Ch\u00e2teau\nPlace Charles de Gaulle", "ville": "SAINT-GERMAIN-EN-LAYE Cedex", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-antiquitesnationales.fr -www.musee-archeologienationale.fr", "cp": 78105, "nomdep": "YVELINES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f6a21544b95ff7916ed9690d1e460d944ac3af5c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12 et de 14h \u00e0 17h, et du 1er juin au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "adr": "B.P. 823", "ville": "NARBONNE Cedex", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.mairie-narbonne.ff", "cp": 11108, "nomdep": "AUDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e611e31536d6f3b33f8dc89383908a5b6b0cadf3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de septembre \u00e0 juin du mardi au  jeudi de 9h \u00e0 12h et vendredi de 14h \u00e0 17h, samedi visite guid\u00e9e de 9h \u00e0 12h, en juillet-ao\u00fbt du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12h, le dimanche de 10h \u00e0 13h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Corbi\u00e8res", "adr": "Place de la Lib\u00e9ration", "ville": "SIGEAN", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "sitweb": "www.sigean.fr - site de la ville", "cp": 11130, "nomdep": "AUDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2573a47028271cf5bff2478ca2e29a3a93fd4e8b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au dimanche de septembre \u00e0 juin de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Biblioth\u00e8que Pierre-Andr\u00e9 Beno\u00eet", "adr": "Rue de Brouzen\nP\u00f4le culturel de Rochebelle", "ville": "ALES", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1\u00e8re quinzaine de f\u00e9vrier, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre, 1er janvier, 1er mai, 14 juillet, jeudi de l'Ascension", "sitweb": "site de la ville - www.ville-ales.fr", "cp": 30100, "nomdep": "GARD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "de5d3dc5c26643205e88f23f1d434615e7924960", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Albert Andr\u00e9", "adr": "H\u00f4tel de ville\nplace Mallet", "ville": "BAGNOLS-SUR-CEZE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "F\u00e9vrier", "sitweb": "Site dela ville ou Site du conseil g\u00e9n\u00e9ral", "cp": 30200, "nomdep": "GARD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3c09fb883c04706850ac8ccb73aca926b5ce34e4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 31 octobre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h + lundi de P\u00e2ques et Pentec\u00f4te. Du 1er novembre au 31 mars du mercredi au vendredi et durant les vacances scolaires zone A de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h. En juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e C\u00e9venol", "adr": "1, Rue des Calqui\u00e8res", "ville": "LE VIGAN", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "sitweb": "www.museecevenol.com", "cp": 30120, "nomdep": "GARD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d6b064f98ccf254d64c7fc84184e3b233f210d18", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du  1 er avril au 30 juin de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h,  du 1 er juillet au 31 ao\u00fbt de 10h \u00e0 18h, duer septembre au 31 octobre de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, duer novembre au 31 mars de 9h \u00e0 12h et de 14h 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "adr": "15 Place Pierre Semard", "ville": "BEZIERS", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 34500, "nomdep": "HERAULT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f1b98269a2256e3a779c7eab43850993381a4c16", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au dimanche en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 19h, de novembre \u00e0 f\u00e9vrier de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, de mars \u00e0 Juin et de septembre \u00e0 octobre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Etang de Thau", "adr": "Quai du Port de P\u00eache", "ville": "BOUZIGUES", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er Janvier, 25 D\u00e9cembre", "sitweb": "www.bouzigues.fr/musee", "cp": 34140, "nomdep": "HERAULT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5895404457c82affd6de589b4034f85e10daa0a0", "fields": {"annreouv": "2015 ou 2016", "periode_ouverture": "Ouvert de mars \u00e0 novembre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "4 bis, Rue Lucien Salette", "ville": "FRONTIGNAN-LA-PEYRADE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "De d\u00e9cembre \u00e0 mars", "sitweb": "site de la ville - www.ville-frontignan.fr", "cp": 34110, "nomdep": "HERAULT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1522d257f9c3cb08432025f8f62db62ee96b8ed2", "fields": {"annreouv": "1er mars 2008", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 mai tous les dimanches de 15h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt du mardi au dimanche de 15h \u00e0 18h et en septembre le mercredi, samedi et dimanche de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "H\u00f4tel de ville\nRue des Lavoirs", "ville": "MURVIEL-LES-MONTPELLIER", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Octobre \u00e0 mars et jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.ville-murviel-les-montpellier.fr", "cp": 34570, "nomdep": "HERAULT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "449ff69454e50bbb22921af0c346f400e1ac7600", "fields": {"annreouv": "Et\u00e9 2009", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er juillet au 13 octobre du dimanche au vendredi de 14 \u00e0 19h, en juillet de 14h \u00e0 20h en ao\u00fbt de 14h \u00e0 20h, en septembre et octobre de 14h \u00e0 18h30. Tous le sjours pour les groupes d'avril \u00e0 octobre.", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Cerdagne", "adr": "Cal Mateu", "ville": "SAINTE-LEOCADIE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "mi-novembre \u00e0 la mi-d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museedecerdagne.com", "cp": 66800, "nomdep": "PYRENEES ORIENTALES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2431ba18166d150098bdfb314ac89e62dd3f8027", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h de septembre \u00e0 juin, en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 18h sauf mardi matin", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de la Tapisserie", "adr": "16, Avenue des Lissiers\nB.P. 89", "ville": "AUBUSSON", "nomreg": "LIMOUSIN", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "sitweb": "www.cite-tapisserie.fr", "cp": 23200, "nomdep": "CREUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ce9540f3f7e3645ef641e518dbb6e9da813011bd", "fields": {"annreouv": "29 juin 2012", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h45", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Adrien Dubouch\u00e9", "adr": "8 bis, Place Winston Churchill", "ville": "LIMOGES", "nomreg": "LIMOUSIN", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-adriendubouche.fr", "cp": 87000, "nomdep": "HAUTE VIENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f1b94763548cf6ace8ad16827bc64c33b751090a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi au vendredi de 14h \u00e0 18h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Histoire du Fer", "adr": "1, Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle\nB.P. 15", "ville": "JARVILLE-LA-MALGRANGE", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.grand-nancy.org", "cp": 54140, "nomdep": "MEURTHE ET MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7478092abd392addce635a7aabfb91d59c4a38cc", "fields": {"annreouv": "xx", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau de Lun\u00e9ville", "adr": "Place de la Deuxi\u00e8me Division de Cavalerie", "ville": "LUNEVILLE", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.chateauluneville.cg54.fr - http://www.chateaudeslumieres.com", "cp": 54300, "nomdep": "MEURTHE ET MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "481cc227a429ac1f51756b244593a31f6b58ad22", "fields": {"annreouv": "30 Juin 2012", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Nancy", "adr": "3, Place Stanislas\nB.P. 218", "ville": "NANCY", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.mairie-nancy.fr", "cp": 54004, "nomdep": "MEURTHE ET MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a3269be7889ff1fc6aaf11d69d1b9ce9d71fb5ec", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 30 avril de 14h \u00e0 17h et les matins aux groupes sur r\u00e9servation et du 2 mai au 30 septembre de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Toul", "adr": "25, Rue Gouvion Saint-Cyr", "ville": "TOUL", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche et lundi de P\u00e2ques, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre, 24, 25 et 31 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.toul.fr", "cp": 54200, "nomdep": "MEURTHE ET MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "71e6fdc693886d8fed7913a9fdf06caf5597155b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de  14h \u00e0 18h, et tous les jours en juillet ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Barrois", "adr": "Esplanade du Ch\u00e2teau", "ville": "BAR-LE-DUC", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "site de la ville - http://www.barleduc.fr", "cp": 55000, "nomdep": "MEUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5562bad1808fd2aa6218ea19053e2e4c0f788aaf", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h du 1er avril au 31 octobre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Princerie", "adr": "16, Rue de la Belle Vierge", "ville": "VERDUN", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 mars", "sitweb": "www.musee-princerie.fr", "cp": 55100, "nomdep": "MEUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e047c0f5d338a7b4bfc4a3db63cc18a51c425dd1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre du lundi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, d'octobre \u00e0 avril mercredi et samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, petites vacances scolaires (3 zones) lundi et du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, dimanche et jou", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Lutherie", "adr": "B.P. 189", "ville": "MIRECOURT CEDEX", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre et 15 jours en janvier", "sitweb": "www.musee-lutherie-mirecourt.fr", "cp": 88507, "nomdep": "VOSGES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "32084c94684a62252ccbef3d046e6c05eb5aa107", "fields": {"annreouv": "18/10/2011", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi de 13h \u00e0 17h,  du mardi au vendredi de 8h \u00e0 17h, le samedi de 9h \u00e0 12h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental d'Arch\u00e9ologie Pr\u00e9colombienne et de Pr\u00e9histoire de la Martinique", "adr": "9, rue de la Libert\u00e9", "ville": "FORT-DE-FRANCE", "nomreg": "MARTINIQUE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.cg972.fr/mdap", "cp": 97200, "nomdep": "MARTINIQUE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "45db980376caacc6533826fecaed54c2b634755a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le lundi, mercredi \u00e0 vendredi de 8h30 \u00e0 17h, le mardi de 14h \u00e0 17h, le samedi de 8h30 \u00e0 12h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e R\u00e9gional d'Histoire et d'Ethnologie", "adr": "10, Boulevard du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "FORT-DE-FRANCE - MARTINIQUE-", "nomreg": "MARTINIQUE", "ferme": "NON", "sitweb": "http://www.cr-martinique.fr/francais/institution/serv-region/musees/histoire_ethno.htm", "cp": 97200, "nomdep": "MARTINIQUE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "92188e183e4e7f9861c7783a7d2b9f23bcaf922d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en mai, juin septembre du mardi au samedi de 10h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt du lundi au samedi de 10h \u00e0 18h, toute l'ann\u00e9e dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 18h, janvier \u00e0 avril et octobre \u00e0 d\u00e9cembre du mardi au samedi de 10h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e International de la Chaussure", "adr": "Portail Roger-Vivier\nRue Bistour", "ville": "ROMANS", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ville-romans.com", "cp": 26100, "nomdep": "DR\u00d4ME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b6862e02adf399bb6aab75cbdcf82bd16c0855d4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mi-mai \u00e0 mi-septembre du dimanche au vendredi de 14h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 14h \u00e0 18h. Accueilde groupes sur r\u00e9servation du lundi au vendredi hors p\u00e9riode d'ouverture", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jadis Allevard", "adr": "Parc des Forges", "ville": "ALLEVARD-LES-BAINS", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Novembre", "sitweb": "www.museedallevard@wordpress.com", "cp": 38580, "nomdep": "ISERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "eb607c52f00c4a8d1e8fc45d2eb98c360c990ec3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le lundi et du mercredi au vendredi de 14h \u00e0 18h, samedi, dimanche de 14h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e G\u00e9o-Charles", "adr": "1, Rue G\u00e9o-Charles", "ville": "ECHIROLLES", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.ville-echirolles.fr/sortir/geocharles/geocharles.html", "cp": 38130, "nomdep": "ISERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f513eb65d1310d8dde27b05ce174b29d47e94570", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Grenoble", "adr": "5 Place de Lavalette", "ville": "GRENOBLE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museedegrenoble.fr", "cp": 38000, "nomdep": "ISERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5a07a059f937e168b4e1815aa806a8e1ca97ca47", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 9h15 \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h30 eh hiver et 18h en \u00e9t\u00e9, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle de Grenoble", "adr": "1, Rue Dolomieu\nB.P. 3022", "ville": "GRENOBLE Cedex 1", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 31 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museum-grenoble.fr", "cp": 38816, "nomdep": "ISERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "73ae4c579d6d1dd39c04af8fafe6e3305daf651c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de mai \u00e0 octobre de 13h \u00e0 18h30, sur rdv pour les groupes de novembre \u00e0 avril, accueil du public scolaire et des groupes toute l'ann\u00e9e sur r\u00e9servation", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Matheysin", "adr": "Maison Caral\nRue du Colonel Escallon", "ville": "LA MURE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.matheysine.com/musee-mathesin ou www.patrimoine-en-isere.fr", "cp": 38350, "nomdep": "ISERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4439b3efc31a6f34d803e79aff7919b65d550d64", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lucien Mainssieux", "adr": "B.P. 268\n7, Place L\u00e9on Chaloin", "ville": "VOIRON Cedex", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ville-voiron.fr", "cp": 38507, "nomdep": "ISERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0fd205cf6093de6a62b927a1ae795521c22e69d0", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert toute l'ann\u00e9e de 14 h \u00e0 18 h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire du  20\u00e8me Si\u00e8cle - R\u00e9sistance et D\u00e9portation", "adr": "Rue du Couvent", "ville": "ESTIVAREILLES", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "cp": 42380, "nomdep": "LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "67928bf4930a517a05170a33d6237eda3f4d1ba4", "fields": {"annreouv": "Pas d'informations", "ville": "GREZOLLES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historial", "adr": "Mairie\nLe Bourg", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "OUI", "cp": 42260, "nomdep": "LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "50be5a167f38db39ecaacc6f33fa009716916e2c", "fields": {"annreouv": "D\u00e9cembre 2001", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Industrie", "adr": "2, Place Louis Comte", "ville": "SAINT-ETIENNE Cedex 1", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-art-industrie.saint-etienne.fr ou www.saint-etienne.fr rubrique \"vivre la culture\"", "cp": 42026, "nomdep": "LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "358a84797ae29c70379601002d03c397b4fb8266", "fields": {"annreouv": "2014", "periode_ouverture": "Espace d'information ouvert du mardi au samedi de 13h \u00e0 18h, le dimanche de 10h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Confluences", "adr": "10, Rue Boileau", "ville": "LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.museedesconfluences.fr", "cp": 69006, "nomdep": "RH\u00d4NE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0b5b0e207efcd4e3dae84133d14dd62d407268bc", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h et de 10h \u00e0 17h de novembre \u00e0 mars", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "adr": "Route D\u00e9partementale 502\n2, Chemin de la Plaine", "ville": "SAINT-ROMAIN-EN-GAL", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees-gallo-romains.com ou www.rhone.fr", "jours_nocturnes": "\u00e7", "cp": 69560, "nomdep": "RH\u00d4NE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "495d9ea23d96075a940ff7f7239b3172b42e54ea", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "ville": "AIX-LES-BAINS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lapidaire", "adr": "Place Maurice Mollard", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "OUI", "cp": 73100, "nomdep": "SAVOIE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "913aaeaeaad6b03567b456e7ef45913125b5a46b", "fields": {"annreouv": "Inconnue", "ville": "BOURG-SAINT-MAURICE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Costume", "adr": "Hauteville-Gondon", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "OUI", "cp": 73700, "nomdep": "SAVOIE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "cac56f1613d68dbe2bbe96fe12bea291c0483494", "fields": {"annreouv": "2011/2012", "periode_ouverture": "Ferm\u00e9 en 2009. Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "Place du Palais de Justice", "ville": "CHAMBERY", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "Site de la ville - www.chambery.fr", "cp": 73000, "nomdep": "SAVOIE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b3a93936abc21a759200b13a9137c13d630bc21e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert samedi et dimanche de 10h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h du 1er juin au 30 septembre, sur rendez-vous du 1er octobre au 31 mai", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Rue du 11 novembre\nB.P. 4300", "ville": "SAINT-PIERRE ET MIQUELON", "nomreg": "ST PIERRE ET MIQUELON", "ferme": "NON", "sitweb": "www.arche-musee-et-archive.net", "jours_nocturnes": "Nuit Blanche (octobre) jusqu'\u00e0 minuit et de minuit \u00e0 8 h le lendemain", "cp": 97500, "nomdep": "SAINT-PIERRE ET MIQUELON"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4c32382e6b7906392839bd55af8a83c9839f3ac3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche du 2 mai au 30 septembre de 14h \u00e0 18h et du 1er octobre au 30 avril de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Image Populaire de Pfaffenhoffen", "adr": "24, rue du Docteur Albert Schweitzer", "ville": "PFAFFENHOFFEN", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "4 semaines de fermeture annuelle apr\u00e8s le 8 janvier. 1er janvier, vendredi Saint, 1er mai, 1er novembre, les 24 et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.pfaffenhoffen.org ou http://www.musee-image-populaire.webmuseo.com/", "cp": 67350, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "da22af8b1eb31a33078e7957aae708ce7129f383", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h de mai \u00e0 octobre, le reste de l'ann\u00e9e sur rendez-vous pour les groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Fer", "adr": "9, rue Jeanne d'Arc", "ville": "REICHSHOFFEN", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "sitweb": "musee-reischshoffen.webmuseo.com ou www.lacastine.com", "cp": 67110, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "47c655d34bcb87531fbb533d82de1aaa134bd821", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le lundi et du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "Palais Rohan\n2, Place du Ch\u00e2teau", "ville": "STRASBOURG", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees.strasbourg.eu", "cp": 67000, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ccbbf3000ef8206f4e40a47a31deeb02e6086ffc", "fields": {"annreouv": "1 juillet 2011", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 19h, d'octobre \u00e0 mars du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h. Pendant les vacances scolaires de toutes les zones de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lalique", "adr": "40 rue du Hochberg", "ville": "WINGEN-SUR-MODER", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier (hors vacances scolaires),  25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-lalique.com", "cp": 67290, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "cbb7782aea4c1829093f7d91e4b982d818fba62e", "fields": {"annreouv": "2013", "ville": "WISSEMBOURG", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Westercamp", "adr": "3, rue du Mus\u00e9e", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.musee-wissembourg.webmuseo.com ou www.ville-wissembourg.eu", "cp": 67160, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "cef306e10cc3929646cf72fa8b6fc649fd273ab4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de septembre \u00e0 juin le dimanche de 14h30 \u00e0 17h30, juillet-ao\u00fbt du mardi au dimanche de 14h30 \u00e0 17h30. Lors des expositions temporaires du mardi au dimanche de 14h30 \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Sundgauvien d'Altkirch", "adr": "1, Rue de l'H\u00f4tel de Ville", "ville": "ALTKIRCH", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "cp": 68130, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "81f856aec332031cf83ca3f9a1a5015b59f4a3d6", "fields": {"annreouv": "15 septembre 2007", "periode_ouverture": "Ouvert de d\u00e9but mai au 2 octobre 2011 les vendredis, samedis de 14h \u00e0 17h, les dimanches de 14h \u00e0 18h\nSur rendez-vous toute l'ann\u00e9e pour les groupes de 10 personnes et plus", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Porte de Thann", "adr": "1, Rue de Thann", "ville": "CERNAY", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Du 24 d\u00e9cembre au 28 f\u00e9vrier", "sitweb": "http://histoire-cernay.perso.sfr.fr ou www.musees-alsace.org", "cp": 68700, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "46d1955416ae9397cdd33ed7f968682b4a1c211e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, 18h30 en juillet-ao\u00fbt , 19h en d\u00e9cembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historique", "adr": "4, Rue des Archives", "ville": "MULHOUSE", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, lundi de P\u00e2ques et de Pentec\u00f4te, 1er mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 et 26 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees-mulhouse.fr/musee-historique/collections.html", "cp": 68100, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4ad78e2a5818479acf7ee95fccb56f75f98f6f5c", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vu", "ville": "CREYSSE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Aquarium", "adr": "Site Bella-Riva", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "OUI", "cp": 24100, "nomdep": "DORDOGNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d619ad07a586910e971a7619fa9e568aff0472bd", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 mars de 14h \u00e0 18h les mercredis et samedis et d'avril \u00e0 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 18h du lundi au samedi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Militaire - Souvenir du P\u00e9rigord", "adr": "32, Rue des Farges", "ville": "PERIGUEUX", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.museemilitaire-perigord.fr", "cp": 24000, "nomdep": "DORDOGNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0c3aa902eba9bd0535dee89f84a5af13876c7781", "fields": {"annreouv": "Non encore pr\u00e9vue", "ville": "BLASIMON", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Blasimon", "adr": "Mairie de Blasimon", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "OUI", "cp": 33540, "nomdep": "GIRONDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "57c1235e49a47f2cb53efc2194a7fbd7e4f83ffa", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9cis\u00e9e", "ville": "BLAYE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Pays Blayais", "adr": "Citadelle de Blaye", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "OUI", "sitweb": "Site des mus\u00e9es aquitains", "cp": 33390, "nomdep": "GIRONDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "54a8a6d51bba5905ec0db0aff578478f2e9e4747", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h. Expositions ouvertes de 11h \u00e0 18h en semaine et le week-end de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs", "adr": "H\u00f4tel de Lalande\n39, Rue Bouffard", "ville": "BORDEAUX", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "Site de la ville -  www.mairie-bordeaux.fr", "cp": 33000, "nomdep": "GIRONDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d385d30f84f05df696780290f2eb7f64e35c3beb", "fields": {"annreouv": "2002", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er f\u00e9vrier au 31 mai de 14h \u00e0  18h et du 1er juin au 30 septembre de 10h \u00e0 12h et du 14h \u00e0 18h30 du mardi au dimanche, et du 1er octobre au 30 novembre de 14h \u00e0 18h du mardi au dimanche", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de la Fa\u00efence et des Arts de la table", "adr": "2378, Route d'Hagetmau", "ville": "SAMADET", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er et 11 novembre, du 1er d\u00e9cembre 2013 au 31 janvier 2014", "sitweb": "www.museesamadet.landes.org", "cp": 40320, "nomdep": "LANDES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1aae2f51c8e7750e7ec2297250e3011654bc5d7d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars de 14h \u00e0 18h du mardi au jeudi et week-end et d'avril \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau Henri IV", "adr": "Rue Henri IV", "ville": "NERAC", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, f\u00e9vrier, 1er week-end de mai et 3\u00e8me lundi de septembre", "sitweb": "Site des mus\u00e9es aquitains ou www.nerac.fr", "cp": 47600, "nomdep": "LOT ET GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2c978024fec5ef9374de98fcddcb3807437d3945", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal (Moulin de Gajac)", "adr": "2, Rue du Jardins", "ville": "VILLENEUVE-SUR-LOT", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 47300, "nomdep": "LOT ET GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "db56f7aef5e65cf8d22edb615e7e4cbb55ed528a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai de 10h30 \u00e0 12h30 et de 13H30 \u00e0 18h30 du mercredi au lundi et du 1er juin au 30 septembre de 10h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bonnat-Helleu - Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Bayonne", "adr": "5, Rue Jacques-Laffitte", "ville": "BAYONNE", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.museebonnat.bayonne.fr", "cp": 64100, "nomdep": "PYR\u00c9N\u00c9ES ATLANTIQUES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8a06c0e1bc7d75d7e35b01250753055ae9609c5c", "fields": {"annreouv": "21/06/01", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche d'octobre \u00e0 mars de 10h30 \u00e0 18h, et d'avril \u00e0 septembre de 10h \u00e0 18h30,  tous les jours en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 18h30 nocturnes le jeudi jusqu'\u00e0 20h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Basque et de l'Histoire de Bayonne", "adr": "37, Quai des Corsaires", "ville": "BAYONNE", "nomreg": "AQUITAINE", "sitweb": "www.musee-basque.com", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "jeudi fermeture \u00e0 20h et  jusqu'\u00e0 20h30 en juillet et ao\u00fbt", "cp": 64100, "nomdep": "PYR\u00c9N\u00c9ES ATLANTIQUES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "20e1300bf96486be778c8bf003377600e6d477a3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal des Beaux-Arts", "adr": "Rue Mathieu Lalanne", "ville": "PAU", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "sitweb": "http://musee.ville-pau.fr", "cp": 64000, "nomdep": "PYR\u00c9N\u00c9ES ATLANTIQUES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b0d4b65ff58ab3431360fb214f81457a21a60248", "fields": {"annreouv": "?", "ville": "PAU", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e B\u00e9arnais", "adr": "Association R\u00e9gionaliste de Pyr\u00e9n\u00e9es\n7 avenue Henri Faisans", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "OUI", "cp": 64000, "nomdep": "PYR\u00c9N\u00c9ES ATLANTIQUES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ac83c3ccb7053a8f99578c5245584fb24848f989", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 2 mai au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er octobre au 30 avril le lundi et du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Haute Auvergne", "adr": "Palais \u00e9piscopal\n1, Place d'Armes", "ville": "SAINT-FLOUR", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, jours f\u00e9ri\u00e9s du 01/10 au 30/04", "sitweb": "www.auvergne-centrefrance.com/geotouring/musees/detail/mus154.htm", "cp": 15100, "nomdep": "CANTAL"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "77b6a52e399f76668e933d1076619fd45116d52e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de juin \u00e0 septembre de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h et d'octobre \u00e0 novembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 16h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Crozatier", "adr": "Jardin Henri Vinay", "ville": "LE PUY-EN-VELAY", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 mai", "sitweb": "www.lepuyenvelay.fr", "cp": 43000, "nomdep": "HAUTE-LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1762f91f30867cf32512dfaed31f7dda0c424025", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er mai au 30 juin week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, du 1er juillet au 31 ao\u00fbt tous les jours de 14h \u00e0 18h,  du 1er au 30 septembre les week-end de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Dentelle", "adr": "53, Route Nationale", "ville": "ARLANC", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre \u00e0 mi mars", "sitweb": "www.arlanc.com/musee_dentelle.htm", "cp": 63220, "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e3203935962cec25271fe6cbb76a0693c0d7b85f", "fields": {"annreouv": "22 janvier 2011", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30 de septembre \u00e0 juin, et en  juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Francisque Mandet", "adr": "14, Rue de l'H\u00f4tel de Ville", "ville": "RIOM", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.riom-communaute.fr", "cp": 63200, "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1522647e2f7a3fc370a48fadfca8b0a1c858c858", "fields": {"periode_ouverture": "Ouverture du mus\u00e9e  d'octobre \u00e0 mai du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juin et septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 19h.\nOuverture de la Vall\u00e9e des Rouets de", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de la Coutellerie", "adr": "58, Rue de la Coutellerie", "ville": "THIERS", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier \u00e0pr\u00e8s les vacances scolaires, 1er mai, 24 et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ville-thiers.fr/Musee-de-la-Coutellerie", "cp": 63300, "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ab1e002bd01c64d4f0859bfce4aaaca6ff7ecfb2", "fields": {"annreouv": "Et\u00e9 2011 - exposition", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 octobre du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h. Pour les groupe sur r\u00e9servation de novembre \u00e0 mars", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Marcel Sahut", "adr": "2, rue des Ecoles", "ville": "VOLVIC", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.volvic-tourisme.com/HTML/sites/site_musee.htm", "cp": 63530, "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c283c2a526faa729f24bb953622b11a88c2172d0", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Sacr\u00e9", "adr": "Monast\u00e8re des Bernardines\n15-17, rue Sainte-Anne", "ville": "DIJON", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "cp": 21000, "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "121758a19c490d335cf43e1fe1a65cb683f2660f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er mars au 14 juin et du 16 septembre au 31 octobre les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, du 15 juin au 15 septembre tous les jours de 14h \u00e0 18h. Ouvert pour les groupes (+ 12 pers.) tous les jours sur rendez-vous du 1er mars au 31 octobr", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Mine", "adr": "1, Avenue de la R\u00e9publique", "ville": "LA MACHINE", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai et du 1er novembre au 28 f\u00e9vrier", "sitweb": "www.cc-loire-foret.fr ou www.cg58.fr et Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "cp": 58260, "nomdep": "NI\u00c8VRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f91f5e2f762136eddba504fe4b1b1bb857d4aeb2", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "ville": "POUILLY-SUR-LOIRE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Ernest Gu\u00e9don", "adr": "17, quai Jules-Pabiot", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "OUI", "cp": 58150, "nomdep": "NI\u00c8VRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0af1d5326f62d29e69b09ffa0ee9a61fc7298aac", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er juin au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Gr\u00e8s de Puisaye", "adr": "Ch\u00e2teau de Saint-Amand", "ville": "SAINT-AMAND-EN-PUISAYE", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "D'octobre \u00e0 fin fin mars", "sitweb": "www.cg58.fr - Site mus\u00e9es de Bourgogne", "cp": 58310, "nomdep": "NI\u00c8VRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "fe6cf0861f2412fa1a85a648e10714ed2ee51a14", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en juillet ao\u00fbt de 15h \u00e0 18h - ouverture exceptionnelle lors de la nuit des mus\u00e9es et JEP et sur demande", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Saint-Nazaire", "adr": "Rue St Nazaire", "ville": "BOURBON-LANCY", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne ou www.bourbon-lancy.com/musees_fr_02_07_02.html", "cp": 71140, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0ffa34fe1d32da3759a2f6ce5685778b4550782c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Denon", "adr": "Place de l'hotel de ville", "ville": "CHALON-SUR-SAONE", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "site des mus\u00e9es de Bourgogne", "cp": 71100, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "252c4ecbf94f2172cd30eee25676e2fbbf9b136d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 14 juin de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi et du 15 juin au 15 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et du 16 septembre au 31 octobre de 14h \u00e0 18h du mercredi au dimanche", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Tour du Moulin", "adr": "7-9, rue de la Tour", "ville": "MARCIGNY", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Fermeture annuelle du 1er novembre au 31 mars 2011", "sitweb": "www.marcigny.fr/musee-de-la-tour-du-moulin - http://tourdumoulin.blogspot.com", "cp": 71110, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "93552de037da7f3a5a17058061f33c69568f1c65", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 15 mai au 30 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Terroir", "adr": "Le Champ Bressan", "ville": "ROMENAY", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "cp": 71470, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "faed7d4ce611a016bbf6c9e673d7e86041f75cfa", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du dernier week-end de mars au premier week-end de novembre de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0  18h. Accueil de groupes toute l'ann\u00e9e", "nom_du_musee": "H\u00f4tel Dieu - Mus\u00e9e Greuze", "adr": "21, rue de l'h\u00f4pital", "ville": "TOURNUS", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "cp": 71700, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "621988c735d94eae52ced828dce0a5aa5e00fc9b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert toute l'ann\u00e9e et tous les jours de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Maison du Bl\u00e9 et du Pain", "adr": "2, Rue de l'Egalit\u00e9", "ville": "VERDUN-SUR-LE-DOUBS", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Du 20 d\u00e9cembre  au 21 janvier inclus", "sitweb": "www.verdunsurledoubs.fr rubrique culture ou www.ecomusee-de-la-bresse.com", "cp": 71350, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5460d416200d70f59309669a1aa18c09987407c4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre 2011 de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Avallonnais", "adr": "5, Rue du Coll\u00e8ge\nB.P. 67", "ville": "AVALLON Cedex", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.museeavallonnais.fr- site des mus\u00e9es de Bourgogne - site ville", "cp": 89206, "nomdep": "YONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a36f0b09ff087d6cece6c3dcf0f8b9cd1a69d98a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de f\u00e9vrier \u00e0 juin et de septembre \u00e0 novembre et vacances de No\u00ebl de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Le Port-Mus\u00e9e", "adr": "Place de l'Enfer", "ville": "DOUARNENEZ", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.port-musee.org", "cp": 29100, "nomdep": "FINISTERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3a447bbfbc4835db3813a63576303c96bacde114", "fields": {"annreouv": "2018", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 juin du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, de juillet \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, le premier dimanche du mois de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Morlaix", "adr": "Place des Jacobins", "ville": "MORLAIX", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.musee.ville.morlaix.fr", "cp": 29600, "nomdep": "FINISTERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ebf1978fd54304cf85a4418bd302e3702df478bf", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars de 13h30 \u00e0 17h30 du mardi au dimanche et d'avril \u00e0 septembre de 11h \u00e0 17h/18h tous les jours et durant les vacances scolaires en juillet-ao\u00fbt de 10h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Phares et Balises", "adr": "Le Cr\u00e9ac'h", "ville": "OUESSANT", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.parc-naturel-armorique.fr", "cp": 29242, "nomdep": "FINISTERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e590d5132430af49f56e314880265e0f97b40b96", "fields": {"annreouv": "D\u00e9finitive", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 30 avril de 10h \u00e0 12h15 et de 14h \u00e0 17h30 le lundi, du mercredi au samedi, et le dimanche de 14h \u00e0 17h30 et du 1er mai au 30 septembre de 10h \u00e0 12h15 et de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Faucillonnaie", "adr": "Manoir de la Faucillonnaie", "ville": "MONTREUIL-SOUS-PEROUSE", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de l'office du tourisme", "cp": 35500, "nomdep": "ILE ET VILAINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4cfa83def154536902cbe3cd213e946e9e7d153a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mardi au vendredi de 9h \u00e018h, samedi de 14h \u00e0 18h et dimanche de 14h \u00e0 19h, du 1er octobre au 31 mars du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi de 14h \u00e0 18h et dimanche de 14h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e du Pays de Rennes", "adr": "Ferme de la Bintinais\nRoute de Noyal-Ch\u00e2tillon-sur-Seiche", "ville": "RENNES", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "16 au 31 janvier, jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.ecomusee-rennes-metropole.fr", "cp": 35200, "nomdep": "ILE ET VILAINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "bb32c94920b654c3b21c68ce7b9ab8e43951fe48", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et d'octobre \u00e0 mars de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h du mardi au dimanche", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e International du Long-Cours Cap-Hornier", "adr": "Tour Solidor\nEsplanade du Commandant Menguy - B.P. 147", "ville": "SAINT-MALO CEDEX", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville - www.ville-saint-malo.fr", "cp": 35401, "nomdep": "ILE ET VILAINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4b528a453292da50c09d28f6237e9a2cdeded8c0", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mars de 10h30 \u00e0 12h15 et de 14h \u00e0 17h30 le vendredi, samedi et le dimanche de 14h \u00e0 17h30 et du 1er avril au 30 septembre de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30 tous les jours", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Saint-Nicolas", "adr": "15, Rue Pasteur", "ville": "VITRE", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "site de l'office du tourisme", "cp": 35506, "nomdep": "ILE ET VILAINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "43e187c21d2737c41d7f5c14248d70fa05cc6627", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mars de 10h30 \u00e0 12h15 et de 14h \u00e0 17h30 le lundi, du mercredi au samedi, et le dimanche de 14h \u00e0 17h30 et du 1er avril au 30 septembre de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30 tous les jours", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau", "adr": "Place du Ch\u00e2teau", "ville": "VITRE Cedex", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "site de l'office du tourisme", "cp": 35506, "nomdep": "ILE ET VILAINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5dcc586b66d2fb806bd30e2df31d6031bc336df9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de f\u00e9vrier \u00e0 fin novembre, et vacances scolaires de No\u00ebl du lundi au vendredi de 14h \u00e0 17h30 et certains dimanches selon programme d'animations, en juillet etao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de Saint-D\u00e9gan", "ville": "BREC'H", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er et 11 novembre, 24, 25 30 et 31 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ecomusee-st-degan.fr", "cp": 56400, "nomdep": "MORBIHAN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "dacc3d86cbffcdeda8a51f3369ed1a0df0f4d09f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 17 juin puis du 1er juillet au 14 octobre.\nOuvert en Avril, mai, juin, septembre et octobre du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h, les jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. En juillet-ao\u00fbt t", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Faou\u00ebt", "adr": "1, Rue de Quimper", "ville": "LE FAOUET", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Mi octobre \u00e0 fin mars", "sitweb": "www.museedufaouet.fr", "cp": 56320, "nomdep": "MORBIHAN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a904f16af431240333f3ce636925b97a2d03c04c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 14 juin au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h, du  1er octobre au 31 mai tous les jours (sauf f\u00e9ri\u00e9s) de 13h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "La Cohue, Mus\u00e9e des Beaux-Arts de vannes", "adr": "9 et 15 Place Saint-Pierre", "ville": "VANNES", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "cp": 56000, "nomdep": "MORBIHAN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "724483b6c0025407b891bec3a2e023b6cadc9c6b", "fields": {"annreouv": "Pas de mus\u00e9e", "ville": "BONNEVAL", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bonnevallais", "adr": "Rue des Ecoles", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "OUI", "cp": 28800, "nomdep": "EURE ET LOIR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "50d9d4b5d420a12a1b85e76cf24a98df5ad3ce62", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert durant les vacances scolaires du lundi au vendredi de 14h \u00e0 18h, hors vacances scolaires le mercredi et dimanche de 14h \u00e0 17h. Accueil des groupes sur rendez-vous toute la semaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um des Sciences Naturelles et de Pr\u00e9histoire", "adr": "5 bis, Bd de la Courtille", "ville": "CHARTRES", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "sitweb": "site de la ville : www.ville-chartres.fr ou http://perso.wanadoo.fr/samnel.museum/", "cp": 28000, "nomdep": "EURE ET LOIR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "85744bc0ce80669fbd503caf4252ff5e5cfa8f1e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h15 \u00e0 17h30 de septembre \u00e0 juin et en juillet-ao\u00fbt de 10h45 \u00e0 12h et de 14h15 \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Marcel Proust", "adr": "4, rue du Docteur Proust\nB.P. 20025", "ville": "ILLIERS-COMBRAY", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "15 d\u00e9cembre au 15 janvier, 1er mai, 1er & 11 novembre", "sitweb": "http://perso.orange.fr/marcelproust/", "cp": 28120, "nomdep": "EURE ET LOIR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0a5536cd490f78f94d5c139cacf8292d730fd3ff", "fields": {"annreouv": "2015", "ville": "SAINVILLE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Farcot", "adr": "Place Farcot", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "OUI", "sitweb": "mairie.perso.fr/sainville/index.htm", "cp": 28700, "nomdep": "EURE ET LOIR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c2683bf537b3b05294fa8b1c5ee5991b5fe6fdd0", "fields": {"annreouv": "2 mai 2001", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche d'octobre \u00e0 mai de 14h \u00e0 18h et de juin \u00e0 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le week-end de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h.\nLe Couvent des Cordeliers est ouvert lors des manifestations ou expositions et la maison des ATP sur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9es de Ch\u00e2teauroux - H\u00f4tel Bertrand", "adr": "2, Rue Descente-des-Cordeliers", "ville": "CHATEAUROUX", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier et jours f\u00e9ri\u00e9s sauf 14 juillet, 15 ao\u00fbt et 1er novembre. D'octobre \u00e0 d\u00e9cembre pour le couvent des cordeliers et sur rdv toute l'ann\u00e9e pour la maison des ATP", "sitweb": "www.ville-chateauroux.fr - Site de la ville", "cp": 36000, "nomdep": "INDRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f284b157cdacb8d03a71490d0ae126d04bd18bfa", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 30 d\u00e9cembre et du 1er f\u00e9vrier au 30 avril du mercredi au vendredi de 14h \u00e0 18h, samedi et dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, et du 2 mai au 30 septembre lundi et mardi de 14h \u00e0 18h et mercredi \u00e0 dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Hospice Saint-Roch", "adr": "23, Rue de l'Hospice Saint-Roch\nB.P. 150", "ville": "ISSOUDUN Cedex", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1 & 11 novembre, 24 au 26 d\u00e9cembre 31 d\u00e9cembre au 31 Janvier", "sitweb": "www.issoudun.fr", "cp": 36100, "nomdep": "INDRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "106520212c673a3ec2dbe02a759e84f8e794568d", "fields": {"annreouv": "17 mai 2006", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de L'Orangerie des Tuileries", "adr": "Jardin des Tuileries", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "sitweb": "www.musee-orangerie.fr", "fermeture_annuelle": "1er mai et le matin du 14 juillet et du 25 d\u00e9cembre", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Vendredi jusqu'\u00e0 21h pour les individuels", "cp": 75001, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4919e717140b7fd6166ac2327188f83af9aab467", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Cognacq-Jay, Mus\u00e9e du XVIIIe si\u00e8cle de la ville de Paris", "adr": "8, Rue Elz\u00e9vir", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.museecognacqjay.paris.fr", "cp": 75003, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e22270a5628639f55908e8238983fca5627b5eee", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 18h du mardi au dimanche", "nom_du_musee": "Maison de Victor Hugo", "adr": "6, Place des Vosges", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.maisonsvictorhugo.paris.fr", "cp": 75004, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "853526d09a843f91ba27c190b053bdd9eec59bef", "fields": {"annreouv": "2013", "ville": "PARIS", "nom_du_musee": "Galerie de Botanique (Mus\u00e9um National National d'Histoire Naturelle)", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.mnhn.fr", "cp": 75005, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9bc923652cc911f640eedd8f91facd4679c62720", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Nissim de Camondo (Les Arts D\u00e9coratifs)", "adr": "63, Rue de Monceau", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.lesartsdecoratifs.fr/", "cp": 75008, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a8127a40e79a88d1cc0c15d6f301bd1be8293822", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 11h \u00e0 18h et le dimanche de 10h \u00e0 18h. Nocturne jusqu'\u00e0 21h lors des expositions temporaires", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Juda\u00efsme", "adr": "H\u00f4tel de Saint-Aignan\n71, Rue du Temple", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, Roch Hachana, Yom Kippour", "sitweb": "www.mahj.org", "jours_nocturnes": "Jusqu'\u00e0 21h pendant les expositions temporaires", "cp": 75003, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "646553f75758f20eb207f794d11dce916fd24296", "fields": {"annreouv": "f\u00e9vrier 2007", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h et le mercredi de 11h \u00e0 21h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature", "adr": "60, rue des Archives", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "sitweb": "www.chassenature.org/", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Le mercredi jusqu'\u00e0 21h30", "cp": 75003, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "889b37590d4250481204e08d3b2108705b1ff797", "fields": {"annreouv": "7 Novembre 2009", "periode_ouverture": "Ouvert de 11h-18h du mercredi au lundi. Nocturne jusqu\u2019\u00e0 21h le premier jeudi du mois", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jean-Jacques Henner", "adr": "43, Avenue de Villiers", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "sitweb": "www.musee-henner.fr ou www.henner-intime.fr", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, dimanche et lundi de Pentec\u00f4te, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, No\u00ebl", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Premier jeudi du mois jusqu'\u00e0 21h", "cp": 75017, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0d45376037d15b3ac6ba1f473a9e921689914828", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Zadkine", "adr": "100 bis, rue d'Assas", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.zadkine.paris.fr", "cp": 75006, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "96c20bb2ddc6475e2da95a80ca0ca685d0209094", "fields": {"annreouv": "10 D\u00e9cembre 2005", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Petit Palais, Mus\u00e9e des Beaux-Arts de la ville de Paris", "adr": "Avenue Winston-Churchill", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.petitpalais.paris.fr", "jours_nocturnes": "Mardi jusqu'\u00e0 20h", "cp": 75008, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d902a97c38f6ed752285f7b14a4d2f682a1542d8", "fields": {"annreouv": "11 f\u00e9vrier 2010", "periode_ouverture": "Ouvert du Lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de  14h \u00e0 18h, le samedi de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Franc-Ma\u00e7onnerie", "adr": "16, Rue Cadet", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.museefm.org", "cp": 75009, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1bf206efe859c5d0bd7b4c9a4fd79d4e9668ed89", "fields": {"annreouv": "28 f\u00e9vrier 2006", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Vie Romantique", "adr": "16, Rue Chaptal", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.vie-romantique.paris.fr", "cp": 75009, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6263a163e13b06ed5eae29391fa843caf74df130", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du mardi au vendredi de 10h \u00e0 17h15, le week-end de 10h \u00e0 19h, y compris certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "nom_du_musee": "Etablissement public de la Porte Dor\u00e9e - Aquarium Tropical", "adr": "293, avenue Daumesnil", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.aquarium-portedoree.fr", "cp": 75012, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5062b51ef51e7fc17993ec713ccaf3ec2ce41850", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc de Hauteclocque et de la Lib\u00e9ration de Paris - Mus\u00e9e Jean Moulin", "adr": "23, All\u00e9e de la 2\u00e8me DB", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.ml-leclerc-moulin.paris.fr", "cp": 75015, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8479ec180159e535b6188bc631f31cd8eb7b4391", "fields": {"annreouv": "Septembre 2006", "periode_ouverture": "Mardi au vendredi de 11h \u00e0 18h - samedi et dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9es des Arts D\u00e9coratifs", "adr": "107, Rue de Rivoli", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.lesartsdecoratifs.fr/", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 21 h", "cp": 75001, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "226ab471cc44ba87d6b1dd2080a923cf2265ec8a", "fields": {"annreouv": "Fin 2014", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 11h \u00e0 17h30 et le samedi et dimanche de 12h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Monnaies et des M\u00e9dailles", "adr": "11, Quai de Conti", "ville": "PARIS Cedex 06", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.monnaiedeparis.fr", "cp": 75270, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4c7c6565dba1e2178bc427ef789f8edd2b77ba52", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Louis Senlecq", "adr": "46, Grande Rue", "ville": "L'ISLE-ADAM", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "sitweb": "http://musee.ville-isle-adam.fr/index.html", "cp": 95290, "nomdep": "VAL D'OISE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "dcf80dc74e03a746806ac342d3952e5183dd5b94", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Saint-Maur - Villa M\u00e9dicis", "adr": "5, Rue Saint-Hilaire", "ville": "LA VARENNE-SAINT-HILAIRE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 25 d\u00e9cembre. Ferm\u00e9 du 30 juillet au 15 ao\u00fbt 2012", "sitweb": "www.saint-maur.com/musee/musee.htm", "cp": 94210, "nomdep": "VAL DE MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "fcd18187f9620c9c8b35c71683a360594853723e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er novembre au 31 mars du mardi au dimanche de 9h \u00e0 17h30 et du 1er avril au 31 octobre de 9h \u00e018h30", "nom_du_musee": "Etablissement Public du Mus\u00e9e et du Domaine National de Versailles", "adr": "R.P. 834", "ville": "VERSAILLES Cedex", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.chateauversailles.fr", "jours_nocturnes": "Samedi de 18h30 \u00e0 22h", "cp": 78008, "nomdep": "YVELINES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "00a65b5e4bb5f81a9ad21ea861a8a32ebf93a3ae", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 15 septembre au 15 juin du mardi au samedi de 10 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h et le premier dimanche du mois de 14h30 \u00e0 17h30, du 15 juin au 15 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "1, Rue de Verdun", "ville": "CARCASSONNE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 11000, "nomdep": "AUDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3023ce32b0ab07aec9eda9856790c9490f0bb3f4", "fields": {"annreouv": "Projet arr\u00eat\u00e9", "ville": "LASTOURS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Mairie", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "OUI", "cp": 11600, "nomdep": "AUDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6d5b6fdb0ee753c0647d08fba7acf46396b504f8", "fields": {"annreouv": "8 mai 1993", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Carr\u00e9 d'Art Mus\u00e9e d'Art Contemporain de N\u00eemes", "adr": "Place de la Maison Carr\u00e9e", "ville": "NIMES Cedex 1", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "sitweb": "www.carreartmusee.nimes.fr", "jours_nocturnes": "jeudi soir en juillet-a\u00f4ut", "cp": 30031, "nomdep": "GARD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0fb9a91ae99353a25d2e9c3eef150bf197c77314", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h et le second jeudi de chaque mois de 10h \u00e0 21h (jeudi des copistes) et tous les jeudis en juillet-ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "Rue Cit\u00e9 Foulc", "ville": "NIMES Cedex 9", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.nimes.fr", "jours_nocturnes": "Second jeudi de chaque mois jusqu'\u00e0 21h, et tous les jeudis en juillet ao\u00fbt", "cp": 30033, "nomdep": "GARD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6a04d8bf9bc23f378127103517aef63fbb891394", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi, jeudi et vendredi de 14h \u00e0 17h, mercredi de 10h \u00e0 12h et de 14H \u00e0 17h de novembre \u00e0 avril, et de mai \u00e0 octobre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18H", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Pierre de Luxembourg", "adr": "3, Rue de la R\u00e9publique", "ville": "VILLENEUVE-LES-AVIGNON", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier", "sitweb": "Site du conseil g\u00e9n\u00e9ral", "cp": 30400, "nomdep": "GARD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "654117c0b24d3e85ce4c8d6f20f978bd0d50f0f2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le lundi, mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h30, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, de 14h \u00e0 19h lors des expositions temporaires", "nom_du_musee": "Site Arch\u00e9ologique Lattara - Mus\u00e9e Henri Prades de Montpellier Agglom\u00e9ration", "adr": "390, Avenue de P\u00e9rols", "ville": "LATTES C\u00e9dex", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.montpellier-agglo.com/museearcheo", "cp": 34970, "nomdep": "HERAULT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "93b158d7db7c46ed1d6d5f2864016d0c057cc0a6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieux Montpellier", "adr": "H\u00f4tel de Varennes\n2, Place P\u00e9trarque", "ville": "MONTPELLIER", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.montpellier.fr/3803-manifestations-culturelles.htm", "cp": 34000, "nomdep": "HERAULT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c9ad45e491e8bb2b471732123470c0e5956ee5b9", "fields": {"annreouv": "Non encore pr\u00e9vue", "ville": "MENDE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Ignon Fabre", "adr": "3, Rue de l'Epine", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "OUI", "cp": 48000, "nomdep": "LOZERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1ccbfa5efba04462bd29bfdfac52d27ecb5e65e4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 1er mai au 30 septembre. Du 1er juillet au 15 septembre de 10h \u00e0 19h, et de 10h \u00e0 18h du 16 septembre au 30 juin de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d\u00e9partemental d'Art Moderne", "adr": "8, Bd Mar\u00e9chal Joffre\nB.P. 60413", "ville": "CERET Cedex", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-ceret.com", "cp": 66403, "nomdep": "PYRENEES ORIENTALES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9e636c046af28eb2cdadd03ada4f95403a23cf71", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 1er juin au 30 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h du 1er octobre au 31 mai", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Moderne - Fonds Pesk\u00e8", "adr": "Villa Pams\nRoute de Port-Vendres", "ville": "COLLIOURE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.collioure.net/musee.asp", "cp": 66190, "nomdep": "PYRENEES ORIENTALES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "43f49d4d6ebc40c0f8c6a970cde8b3fb06d9c2cc", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert mercredi et samedi de 10h \u00e0 18h et du  mardi au vendredi sur rendez-vous pour les groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Joseph Puig", "adr": "42, Avenue de Grande-Bretagne\nB.P. 931", "ville": "PERPIGNAN Cedex", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "Site de la mairie - www.mairie-perpignan.fr", "cp": 66931, "nomdep": "PYRENEES ORIENTALES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4b0edee4cbd5f57318134fa48123081ff24bf036", "fields": {"periode_ouverture": "Mus\u00e9e ouvert du mercredi au lundi du 1er avril au 31 octobre de 10h \u00e0 18h30 et du 1er novembre au 31 mars de 13h30 \u00e0 18h & expositions temporaires d'avril \u00e0 octobre de 10h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h30 et de novembre \u00e0 mars de 10h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h.\nCh", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Labenche d'Art et d'Histoire", "adr": "26 bis, boulevard Jules Ferry", "ville": "BRIVE-LA-GAILLARDE", "nomreg": "LIMOUSIN", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-labenche.com ou www.brive.net", "cp": 19100, "nomdep": "CORREZE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b625f0eedb298455dff77f9c4326f71c5a77dd8b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 1er f\u00e9vrier \u00e0 la fin des vacances scolaires de No\u00ebl de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pr\u00e9sident Jacques Chirac", "ville": "SARRAN", "nomreg": "LIMOUSIN", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "24, 25 d\u00e9cembre, 1er janvier et de la fin des vacances scolaires de No\u00ebl au 1er f\u00e9vrier", "sitweb": "www.museepresidentjchirac.fr", "cp": 19800, "nomdep": "CORREZE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d982d4723bad1249ab478f1d60c7526e4c255a01", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 2 mai au 30 juin et du 1er septembre au 31 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e012h et de 14h \u00e0 18h. En juillet-ao\u00fbt tous les jours sauf f\u00e9ri\u00e9s de 10 h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Du 2 novembre au 30 avril du mercredi au lundi et les 1er et 3\u00e8me dima", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Arch\u00e9ologie", "adr": "H\u00f4tel de la S\u00e9natorerie\n22, avenue de la S\u00e9natorerie", "ville": "GUERET", "nomreg": "LIMOUSIN", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s, 2\u00e8me, 4\u00e8me et 5\u00e8me dimanches du mois", "sitweb": "www.ville-gueret.fr/culture/musee.php", "cp": 23000, "nomdep": "CREUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f82adc2a1737adff2dae593d0b9cf8e0fe042004", "fields": {"periode_ouverture": "Ouverture en janvier du lundi au vendredi de 10h30 \u00e0 13h et de 13h30 \u00e0 17h, en f\u00e9vrier, mars tous les jours de 10h30 \u00e0 13h et de 13h30 \u00e0 17h, en avril-septembre tous les jours de 10h \u00e0 13h et de 13h30 \u00e0 18h, en octobre-novembre tous les jours de 10h30 \u00e0 1", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jules Bastien-Lepage - Mus\u00e9e de la Fortification", "adr": "La Citadelle\nB.P. 28", "ville": "MONTMEDY", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "24 d\u00e9cembre au 2 janvier", "sitweb": "www.tourisme-montmedy.fr", "cp": 55600, "nomdep": "MEUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "55fed09c204daffe1d167778944f074c25d7bc41", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mi avril \u00e0 fin  juin et en septembre les week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 17h30, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 14h30 \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Argonne", "adr": "2, Rue Louis XVI", "ville": "VARENNES-EN-ARGONNE", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Octobre \u00e0 avril", "sitweb": "site de la conservation : www.cg55.fr", "cp": 55270, "nomdep": "MEUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "36db0421e50de6d76ad8442940f9ad923f2b9c76", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental du Sel", "adr": "Porte de France", "ville": "MARSAL", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 22 d\u00e9cembre au 7 janvier", "sitweb": "Site du conseil g\u00e9n\u00e9ral - www.mosellepassion.fr", "cp": 57630, "nomdep": "MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "18eedb7ecd917bf13fdf72ca8931fc435896c8b1", "fields": {"annreouv": "5 octobre 2001", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h du 16 septembre au 14 juin, du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 11h30 et de 14h \u00e0 18h du 15 juin au 15 septembre", "nom_du_musee": "La Tour aux Puces - Mus\u00e9e du Pays Thionvillois", "adr": "Cour du Ch\u00e2teau\nB.P. 30352", "ville": "THIONVILLE Cedex", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Dimanche de P\u00e2ques, 1er novembre, 25 et 26 d\u00e9cembre, 1er janvier", "sitweb": "www.tourauxpuces.com", "cp": 57125, "nomdep": "MOSELLE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "08fa8e8cea72668597cbf8fa055391c0eaf19651", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en 2013 en visite guid\u00e9e accompagn\u00e9e et lors de certaines grandes manifestations organis\u00e9es par la ville", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Louis Fran\u00e7ais", "adr": "30, Avenue Louis Fran\u00e7ais", "ville": "PLOMBIERES-LES-BAINS", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "sitweb": "site de la ville", "cp": 88370, "nomdep": "VOSGES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a383d64de2c08842049721b639c15276873e5bf4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 mi-octobre du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h, et de mi-octobre \u00e0 avril du mardi au dimanche de  14h \u00e0 18h + mercredi de 10h \u00e0 12h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Pierre No\u00ebl - Mus\u00e9e de la Vie dans les Hautes-Vosges", "adr": "11, rue Saint-Charles", "ville": "SAINT-DIE-DES-VOSGES", "nomreg": "LORRAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "Site de la ville - www.ville-saintdie.fr", "cp": 88100, "nomdep": "VOSGES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d685cf901217d6c68445551cb8f0200ff3817538", "fields": {"annreouv": "Ind\u00e9termin\u00e9e", "ville": "FORT-DE-FRANCE TERRE-SAINVILLE Cedex", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "adr": "B.P. 4030", "nomreg": "MARTINIQUE", "ferme": "OUI", "cp": 97254, "nomdep": "MARTINIQUE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "98224e7999f4595ec166490b28c6a01b3eae731e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en juillet et ao\u00fbt de 14h \u00e0 19h et de mi-avril \u00e0 mi-octobre de 14h \u00e0 18h du mardi au dimanche", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Textile et du Peigne en Corne", "adr": "65, Rue Jean Jaur\u00e8s", "ville": "LAVELANET", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai", "sitweb": "www.paysdolmes.org - www.geocities.com/amtpc2000", "cp": 9300, "nomdep": "ARIEGE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "fed607dd46260e59f1d6a4ee42ee443c09ecde2c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de juin \u00e0 septembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Accueil des groupes sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Joseph Vaylet", "adr": "Ancienne \u00e9glise St. Jean Baptiste\n35, rue Droite", "ville": "ESPALION", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Les autres mois", "sitweb": "www.tourisme-espalion.fr - http://www.museeduscaphandre.com", "cp": 12500, "nomdep": "AVEYRON"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "145ebb691115b812eb7355091fd0df19b10b2776", "fields": {"annreouv": "13 juillet 2002", "periode_ouverture": "Ouvert mardi, jeudi et vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, mercredi et samedi de 13h \u00e0 19h, dimanche de 14h \u00e0 18h - Du 1er juillet au 31 ao\u00fbt mardi, jeudi, vendredi de 10h \u00e0 18h et mercredi, samedi de 12h \u00e0 18h. Du 15 juillet au 15 ao\u00fbt ouvert tous les", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fenaille", "adr": "14, Place Eug\u00e8ne Raynaldy", "ville": "RODEZ", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-fenaille.com ou www.grandrodez.com", "cp": 12000, "nomdep": "AVEYRON"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0cf26d95e26f21eb849d6ca05d6464636fa883b0", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 mars du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h et d'avril \u00e0 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Armagnac", "adr": "2, Rue Jules Ferry", "ville": "CONDOM", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier", "sitweb": "site du d\u00e9partement : www.gers-gascogne.com", "cp": 32100, "nomdep": "GERS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e282b6eed1ce2e3841a426d6f6ec5c70ac789eb6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 15 juin au 14 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h30, du 15 septembre au 14 juin de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Campanaire", "adr": "Place de l'H\u00f4tel de ville", "ville": "L'ISLE JOURDAIN", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier au 15 janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "site du d\u00e9partement : www.gers-gascogne.com", "cp": 32600, "nomdep": "GERS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "aba200471dda8222e641ad49d50e92aad014946a", "fields": {"annreouv": "Non d\u00e9termin\u00e9e", "periode_ouverture": "Exposition hors les murs ouvert du 7 juillet au 10 novembre 2012 du lundi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'Art et d'Histoire", "adr": "6, place de Mas Saint Pierre", "ville": "SAINT-GAUDENS", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.mairiestgaudens.fr", "cp": 31800, "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a5cae0e304c219bc31b2d44566be051a771b968f", "fields": {"annreouv": "28 juillet 2007", "periode_ouverture": "Ouvert juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h30 \u00e0 18h, et du mardi au dimanche d'avril \u00e0  juin et septembre de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, octobre \u00e0 mars de 14h \u00e0 17h30. Ouvert les lundis de P\u00e2ques et de Pentec\u00f4te", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Champollion - Les Ecriture du Monde", "adr": "4, Rue des Fr\u00e8res Champollion", "ville": "FIGEAC", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-champollion.fr et site de la ville", "cp": 46100, "nomdep": "LOT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ea41b02053207ed7ed943fc2f7d26cb5ff10b423", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en  juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h, du mardi au dimanche d'avril \u00e0 juin et en septembre de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h et du mercredi au dimanche de janvier \u00e0 mars et d'octobre \u00e0 d\u00e9cembre de 14h30 \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Automate", "adr": "Place de l'Abbaye", "ville": "SOUILLAC", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-automate.fr", "cp": 46200, "nomdep": "LOT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "fa93ca815c4a7b909ddf7d1557f34af3c10d78de", "fields": {"annreouv": "2 avril 2012", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi en janvier de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, en f\u00e9vrier et mars, novembre et d\u00e9cembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30, avril/mai et octobre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er au 20 juin de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h de mi-juin au 30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Toulouse Lautrec", "adr": "Palais de la Berbie\nB.P. 100", "ville": "ALBI Cedex", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er Janvier, 1er Mai, 1er Novembre, et 25 D\u00e9cembre", "sitweb": "www.museetoulouselautrec.net", "cp": 81003, "nomdep": "TARN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "16be0da615394990aeccfda98bf8b006521e775f", "fields": {"annreouv": "1986", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pays Rabastinois", "adr": "Mairie de Rabastens\n2, Rue Am\u00e9d\u00e9e Clausade", "ville": "RABASTENS", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "sitweb": "Site de la r\u00e9gion : www.musees-midi-pyrenees.fr/musees/musee-du-pays-rabastinois", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Nuit des mus\u00e9es", "cp": 81800, "nomdep": "TARN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a28eb7dedd782ef0d7770762792c52b2e891f726", "fields": {"annreouv": "Pas d'infos", "ville": "AVESNES-SUR-HELPE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire et d'Arch\u00e9ologie", "adr": "BP 90", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "OUI", "sitweb": "http://www.annuaire-mairie.fr/musee-de-la-societe-archeologique-d-avesnes-sur-helpe.html#musee", "cp": 59440, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "441c2a344c6839caf472184d3855d5b812e24492", "fields": {"annreouv": "1994", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h pour tous les publics et les lundis et mardis uniquement aux groupes sur r\u00e9servation (8h30 \u00e0 12h30 et 14h \u00e0 18h)", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Cambrai", "adr": "15, Rue de l'Ep\u00e9e", "ville": "CAMBRAI", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.villedecambrai.com/culture/musee.html", "cp": 59400, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e067c8f8079f53dacb6d8c92a972947fbdae3386", "fields": {"annreouv": "23 octobre 2010", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, samedi et dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de Flandre", "adr": "26 Grand Place \nB.P. 38", "ville": "CASSEL", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "sitweb": "http://museedeflandre.lenord.fr/fr/Accueil.aspx", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, lundi de P\u00e2ques, lundi de Pentec\u00f4te, 25 d\u00e9cembre", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Premier samedi du mois de 20h \u00e0 22h", "cp": 59670, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d302db975766b4bd10e99e6089b313e654ddd3ab", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 14h \u00e0 16h, samedide 16h \u00e0 18h et dimanche de 10h \u00e0 12h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie et d'Histoire Locale", "adr": "9, Place Wilson", "ville": "DENAIN", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "sitweb": "Site de la ville - www.ville-denain.fr", "cp": 59220, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "bf880501e37484cf3a235c8f9c3bbefb072c5511", "fields": {"annreouv": "24 juin 2005", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h15 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Lieu d'Art et Action Contemporaine de Dunkerque - LAAC", "adr": "Jardin des Sculptures\nAvenue de Bains", "ville": "DUNKERQUE", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "sitweb": "http://www.mus\u00e9esdunkerque.wb.st", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche & lundi apr\u00e8s-midi pr\u00e9c\u00e9dent mardi gras, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 24  et 31 am et 25 d\u00e9cembre", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "3\u00e8me jeudi du mois jusqu'\u00e0 20h30 du 1er avril au 31 octobre", "cp": 59140, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d1f1f344fb62fbada26f67ad45a950f313ff5cd8", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h15 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle\nB.P. 4212", "ville": "DUNKERQUE CEDEX", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche & lundi apr\u00e8s-midi pr\u00e9c\u00e9dent mardi gras, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 24  et 31 am et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://www.musenor.com/gm/dunker1.htm", "cp": 59378, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d03a49f20d40b4f3305595166d4fd557f6785138", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert mercredi, jeudi, samedi de 10h \u00e0 12h et 14h \u00e0 17h et le dimanche de 10h \u00e0 12h et 15h \u00e0 18h. Accueil de groupes les autres jours sur r\u00e9servation", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'Hazebrouck", "adr": "Ancien Couvent des Augustins\nPlace Georges Degroote", "ville": "HAZEBROUCK", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "sitweb": "site de la ville", "cp": 59190, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "862c3205fb69a5532a337cd91ef79ac5e31d56f0", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 f\u00e9vrier du lundi au samedi de 13h \u00e0 19h, dimanche, vacances scolaires et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 19h, de mars \u00e0 mi-novembre tous les jours de 9h \u00e0 19h30. Accueil des groupes \u00e0 partir de 8h sur r\u00e9servation.", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Mine - Centre Historique Minier", "adr": "Fosse Delloye\nB.P. 39", "ville": "LEWARDE", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.chm-lewarde.com", "cp": 59287, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b9ab1cb6eb8d698684db065bfcee483dd7dd8a72", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en semaine de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h et le dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire Naturelle et de G\u00e9ologie", "adr": "19, rue de Bruxelles", "ville": "LILLE", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "sitweb": "www.mairie-lille.fr", "cp": 59000, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c1f41419f3e61ede2acc5eca287abe19a84455af", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi de 14h \u00e0 18h, mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Hospice Comtesse", "adr": "32, Rue de la Monnaie", "ville": "LILLE", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "sitweb": "www.mairie-lille.fr ou http://www.pba-lille.fr/spip.php?article167", "cp": 59800, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ecb808cf10fabc38b1b481e64b64c9650bbf4407", "fields": {"annreouv": "non pr\u00e9vue", "ville": "MAUBEUGE Cedex", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Henri Boez", "adr": "H\u00f4tel de ville\nBP 269", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.musenor.com", "cp": 59607, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "922dc4f7a1cf7b88a70ae637de6e7bfcad804ef8", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Atelier du Verre", "adr": "1, Rue du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle\nB.P. 2", "ville": "SARS-POTERIES", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "site du d\u00e9partement - www.nordmag.com", "cp": 59216, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "166c5bce0976be518a8fd22120baab14591d7f96", "fields": {"annreouv": "Automne 2009", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "LAM - Lille M\u00e9tropole Mus\u00e9e d'Art Moderne d'Art Contemporain et d'Art Brut", "adr": "1, All\u00e9e du Mus\u00e9e", "ville": "VILLENEUVE-D'ASCQ", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-lam.fr", "cp": 59650, "nomdep": "NORD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "52cc5db378fafe1f269d398a416c951a0baf1034", "fields": {"annreouv": "12 octobre 2012", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de novembre \u00e0 f\u00e9vrier de 14h \u00e0 17h30, de mars \u00e0 octobre du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, le dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt du mardi ausamedi de 10h \u00e0 18h30 et dimanche e", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la C\u00e9ramique", "adr": "Rue Jean Mac\u00e9\nB.P. 107", "ville": "DESVRES", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "sitweb": "www.musee-ceramique-desvres.com", "cp": 62240, "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4dcf587d2aa57213b760fffcdc00065f59109c47", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de f\u00e9vrier \u00e0 d\u00e9cembre. F\u00e9vrier, novembre et d\u00e9cembre de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h, mars et octobre de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h30, avril de 9h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, mai, juin \u00e0 ao\u00fbt de 9h \u00e0 19h, septembre de 9h \u00e0 18h. W", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du D\u00e9barquement", "adr": "Place du 6 Juin", "ville": "ARROMANCHES", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier et 24, 25, 26 et 31 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-arromanches.fr", "cp": 14117, "nomdep": "CALVADOS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a953487470ce27325814442ea49369b0ac7b863f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er jeudi d'avril au dernier dimanche de septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Accueil des groupes sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Meunerie - Moulin de Marcy", "adr": "Moulin de Marcy", "ville": "LE MOLAY-LITTRY", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre et janvier", "sitweb": "www.ville-molay-littry.fr", "cp": 14330, "nomdep": "CALVADOS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "23d1d3e427670a1ab0bf9d03d50b3ae78795f7b1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 24 mars au 30 juin et du 1er au 30 septembre dumercredi au lundi de 14h \u00e0 17h30, les vacances, week-ends et jours f\u00e9ri\u00e9s de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 17h30, du 1er juillet au 31 ao\u00fbt de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Trouville - Villa Montebello", "adr": "64, Rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc", "ville": "TROUVILLE-SUR-MER", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "sitweb": "www.trouville.fr/pages/03maville/culture.html", "cp": 14360, "nomdep": "CALVADOS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a339e0bba7e086c962639365b7632c10ad692a04", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de f\u00e9vrier \u00e0 mars, en avril et octobre du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 18h, en mai et juin de 10h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h, en novembre et d\u00e9cembre uniquement le week-end de 10h \u00e0 18h en septembre de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Pal\u00e9ospace", "adr": "Avenue Jean Moulin\nB.P. 6", "ville": "VILLERS-SUR-MER", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, f\u00e9vrier et entre les vacances scolaires, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.paleospace-villers.fr", "jours_nocturnes": "jusqu'\u00e0 22h les 26/07, 09/08 et 23/08", "cp": 14640, "nomdep": "CALVADOS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8a3a3e252e8255a663b0738b5d8940585166bcd5", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er juillet au 31 ao\u00fbt du mercredi au lundi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieux Ch\u00e2teau", "adr": "Place de la Mairie", "ville": "BRICQUEBEC", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "sitweb": "www.mairie-bricquebec.fr/", "cp": 50260, "nomdep": "MANCHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "494ba0f78dff926c414610563ca36c806796a03c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h, et d'octobre \u00e0 janvier fermeture \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um Emmanuel Liais", "adr": "Parc Emmanuel Liais\n19, ter rue Bonhomme", "ville": "CHERBOURG-OCTEVILLE", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville - www.ville-cherbourg.fr", "cp": 50100, "nomdep": "MANCHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "182da6bed16af97835ae2a11b605e763a6d12341", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin et de septembre \u00e0 octobre du mercredi au lundi de 13h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt du mercredi au lundi de 11h \u00e0 18h. Ouvert les jours f\u00e9ri\u00e9s", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Barbey d'Aurevilly", "adr": "66, Rue Bottin Desylles", "ville": "SAINT-SAUVEUR-LE-VICOMTE", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 mars", "sitweb": "www.stlo.unicaen.fr/museebarbeydaurevilly", "cp": 50390, "nomdep": "MANCHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9c3fc8656dc2f423edd9fef79d18f388a7f2741b", "fields": {"periode_ouverture": "ouvert de juin \u00e0 d\u00e9but juillet les week-end ainsi que du 1er au 15 septembre, juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h le lundi et de 14h \u00e0 18h les mercredi, samedi et dimanche. Ouvert toute l'ann\u00e9e pour les groupes sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau", "adr": "Place Charles de Gaulle", "ville": "TORIGNI-SUR-VIRE", "nomreg": "NORMANDIE (BASSE)", "ferme": "NON", "cp": 50160, "nomdep": "MANCHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e728293a1a2d2761680c2fa774748977b2579ad1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h du 1er f\u00e9vrier au 15 novembre, et sur rdv pour les groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Artisanal et Industriel d'Instruments \u00e0 Vent", "adr": "2, Rue d'Ivry", "ville": "LA COUTURE-BOUSSEY", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, du 16 novembre au 31 janvier", "sitweb": "http://www.lacoutureboussey.com/default.asp?file=pg25-1_fr", "cp": 27750, "nomdep": "EURE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "75776576feea62b119eed3d0be124ee2abcd4e96", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h, pour les scolaires jeudi et vendredi sur rendez-vous pour les visites guid\u00e9es et ateliers p\u00e9dagogiques", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "19, Rue Pierre Mendes France\nB.P. 621", "ville": "LOUVIERS Cedex", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Haute-Normandie ou site de la ville", "cp": 27400, "nomdep": "EURE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "617eba70593eda946b8866fff9415337f3e20e3c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "adr": "Place du Vieux March\u00e9", "ville": "LE HAVRE", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, 14 juillet, 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museum-lehavre.fr ou site de la ville", "cp": 76600, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "65dc56c973fd276c314cc3c961fedfeca3a948d5", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h (18h du 1er avril au 1er octobre), dimanche de 14h \u00e0 17h30 (18h30 du 1er avril au 1er octobre)", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Traditions et Arts Normands", "adr": "Ch\u00e2teau de Martainville", "ville": "MARTAINVILLE-EPREVILLE", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.chateaudemartainville.fr", "cp": 76116, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b0e3b89805a08eae02d2a855b0ba88c88d6d9b6b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi d'avril \u00e0 juin et septembre \u00e0 octobre de 9h \u00e0 18h, le week-end de 12h \u00e0 18h sauf octobre, juillet-ao\u00fbt du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h30, le week-end de 10h \u00e0 18h30, novembre \u00e0 mars du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de la Basse-Seine", "adr": "Maison du Parc Naturel R\u00e9gional des Boucles de la Seine Normande - Hameau de l'Eglise\nB.P. 13", "ville": "NOTRE-DAME-DE-BLIQUETUIT", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion ou www.pnr-seine-normande.com/", "cp": 76940, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "42d68dc13c83c0702d33d16728a16e44d22be545", "fields": {"annreouv": "Fin 2001", "periode_ouverture": "Ouvert lundi et du  mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h45, samedi, dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de l'Education", "adr": "CANOPE\n6, Rue de Bihorel", "ville": "ROUEN", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.reseau-canope.fr/musee/", "cp": 76000, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e182630d1184b7b717a8c99ee7fb9fac07dce625", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la C\u00e9ramique", "adr": "1, rue Faucon", "ville": "ROUEN", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er, 8 et 13 mai, Ascension, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.rouen-musees.com", "cp": 76000, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "27af650888ac05d1d7e3a01e486320340a7ea30c", "fields": {"annreouv": "2001", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin, et septembre du lundi apr\u00e8s-midi au samedi de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et d'octobre \u00e0 mars du mardi au samedi de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30, en juillet-ao\u00fbt du lundi apr\u00e8s-midi au samedi de 9h \u00e0 12h45 et de 13h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal des Ivoires", "adr": "Office de Tourisme d'Yvetot et sa R\u00e9gion\n8, Place Mar\u00e9chal Joffre", "ville": "YVETOT", "nomreg": "NORMANDIE (HAUTE)", "ferme": "NON", "sitweb": "Site de l'OT - www.tourisme-yvetot.fr", "cp": 76190, "nomdep": "SEINE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0336e3588830d754a7d499088cdb040381a16885", "fields": {"annreouv": "9 f\u00e9vrier 2007", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er janvier au 30 juin et du 1er septembre au 31 d\u00e9cembre de 10h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau des Ducs de Bretagne", "adr": "4, Place Marc Elder", "ville": "NANTES", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ch\u00e2teau-nantes.fr", "cp": 44000, "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "26d3eba5e5e12ce62dbb89cf3dea12a2923f4e52", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre du lundi au dimanche et sur r\u00e9servation pour les groupes en dehors des p\u00e9riodes d'ouverture. D'avril \u00e0 juin de 14h30 \u00e0 18h30 - de juillet \u00e0 mi-septembre de 10h30 \u00e0 13h et de 14h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9es du Parc Naturel R\u00e9gional de Bri\u00e8re", "adr": "177, \u00cele de Fedrun", "ville": "SAINT-JOACHIM", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.parc-naturel-briere.fr", "cp": 44720, "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "dff91b4ffb8ec7e6f71023d8794e8742fe0709b9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt ouverture suppl\u00e9mentaire le mardi. Ouvert tous les jours pour les groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Textile", "adr": "Rue du Docteur Roux", "ville": "CHOLET", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1ermai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museedutextile.com ou www.ville-cholet.fr/musee-textile.php", "cp": 49300, "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5ecf03e59af5c4405b969170af8ae728971bfeb8", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Ouvert pour les groupes tous les jours sauf le lundi matin", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "adr": "27, Avenue de l'Abreuvoir", "ville": "CHOLET", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville : www.ville-cholet.fr/musee-art-histoire.php", "cp": 49300, "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d2a2970298f97f2177a0defe98590467ded13799", "fields": {"annreouv": "Non encore act\u00e9e", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche et les lundi f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 17h30 du 30 mars au 14 juin et du 16 septembre au 3 novembre (basse saison)  et du 15 juin au 15 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h30 (haute saison)", "nom_du_musee": "Ch\u00e2teau-Mus\u00e9e", "adr": "H\u00f4tel de Ville\nRue Moli\u00e8re - CS 54006", "ville": "SAUMUR Cedex", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.chateau-saumur.com", "cp": 49408, "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5e55ceac800d67ebc337ef2d90dded26c8893e2e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le lundi de 14h \u00e0 18h, du mardi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, le samedi de 9h30 \u00e0 12h30 en juillet-ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Place de l'H\u00f4tel de Ville", "ville": "ERNEE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "cp": 53500, "nomdep": "MAYENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "eb2666281653b11efaf7f672d1e9f477efc6c571", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 fin avril de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h30 du jeudi au mardi, en mai, juin et septembre tous les jours de 9h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt de 9h \u00e0 18h tous les jours", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique D\u00e9partemental de Jublains", "adr": "13, Rue de la Lib\u00e9ration\nB.P. 1", "ville": "JUBLAINS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "15 d\u00e9cembre au 5 janvier", "sitweb": "site du conseil g\u00e9n\u00e9ral - www.cg53.fr ou lamayenne.fr", "cp": 53160, "nomdep": "MAYENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "924e2835154f962edde01293e1d9c9c5e96133f8", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "ville": "CHATEAU-DU-LOIR", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Heurteloup-Chevalier", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "OUI", "cp": 72500, "nomdep": "SARTHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8f4f470ddb0c0f77f0bfe0aa35a621e4c6092c76", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e012h et de 14h \u00e0 18h, dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Vert V\u00e9ron-de-Forbonnais", "adr": "204, Avenue Jean-jaur\u00e8s", "ville": "LE MANS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "sitweb": "site de la ville", "cp": 72100, "nomdep": "SARTHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8172340a5b8e4975dde0f27d1562a1e795210eeb", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 14h \u00e0 18h du mardi au dimanche  durant les vacances de Toussaint et d'hiver pour toutes les zones et du 1er avril au 30 septembre et le mercredi du 1er octobre au 31 mars", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Fontenay-le-Comte", "adr": "Place du 137\u00e8me R\u00e9giment d'Infanterie", "ville": "FONTENAY-LE-COMTE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "cp": 85200, "nomdep": "VENDEE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "273fe5342e807a5cb5b824d7ae495e87e2aec4a1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en 2012 du 11 f\u00e9vrier au 8 avril de 14h \u00e0 18h, du 9 avril au 8 mai de 11h \u00e0 18h, du 9 mai au 17 juin de 11h \u00e0 18h, du 18 juin au 18 septembre de 10h \u00e0 19h et du 19 septembre au 6 novembre de 13h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau", "adr": "Place d'Armes", "ville": "NOIRMOUTIER-EN-L'ILE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre et janvier", "sitweb": "Site de la ville - www.ville-noirmoutier.fr", "cp": 85330, "nomdep": "VENDEE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9c8a6787f3f4e5f3f1f1179146f5c76ee0f5a1e2", "fields": {"periode_ouverture": "De f\u00e9vrier \u00e0 mars du lundi au vendredi de 14h \u00e0 18h, avril du mardi au dimanche, et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, mai, juin et septembre du lundi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de 15h \u00e0 19h, juillet-ao\u00fbt du lundi au samedi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e La Bourrine du Bois-Juquaud", "adr": "4, Chemin du Bois Juquaud", "ville": "SAINT-HILAIRE-DE-RIEZ", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er novembre, 25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "sitweb": "Site de la ville : www.sainthilairederiez.fr", "cp": 85270, "nomdep": "VENDEE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9516e4227474a1a96257b2260fb5bf05287d17dd", "fields": {"annreouv": "Fin 2012", "ville": "BLERANCOURT", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Franco-Am\u00e9ricain du Ch\u00e2teau de Bl\u00e9rancourt", "adr": "Ch\u00e2teau", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.museefrancoamericain.fr", "cp": 2300, "nomdep": "AISNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7fab755d6d6fa4c57bd05a224548dcd1d9ffc27a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, mardi, jeudi, vendredi, samedi de 13h30 \u00e0 16h30, les matins, les mercredis et dimanches sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e - Centre de Documentation Alfred Desmasures", "adr": "Impasse du Ch\u00e2teau", "ville": "HIRSON", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "OUI", "cp": 2500, "nomdep": "AISNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5bed4cc345474cb4436b8d62cfa0114ecd72b516", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au  lundi de 14h \u00e0 18h. Accueil des scolaires le matin sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Entomologique", "adr": "Espace Saint Jacques\n14, Rue de la Sellerie", "ville": "SAINT-QUENTIN", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 2100, "nomdep": "AISNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1f44ff4e576d6c8f140150494c1f266d0a168f24", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mars du lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h  du 1er avril au 30 septembre du lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Soissons", "adr": "Conservation\nAbbaye Saint-Jean-des-Vignes\n2, rue de la Congr\u00e9gation\nLogis de l'Abb\u00e9", "ville": "SOISSONS", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-soissons.org", "cp": 2200, "nomdep": "AISNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8779985673a269531d7bac8ad4c84f1709de4562", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Antoine Vivenel", "adr": "H\u00f4tel de Songeons-Bicquilley\n2, Rue d'Austerlitz", "ville": "COMPIEGNE", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-vivenel.fr", "cp": 60200, "nomdep": "OISE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d723d650de2a60d4203c0f64299d8bea48c3d331", "fields": {"annreouv": "23 juin 2012", "periode_ouverture": "Ouvert lundi, jeudi, vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, mercredi de 14h \u00e0 18h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Arch\u00e9ologie", "adr": "Place Notre Dame", "ville": "SENLIS", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees-senlis.fr", "cp": 60300, "nomdep": "OISE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "37fb9fa513c914ea5357735ebe42ea2d45377391", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tlj du 19 mars au 29 avril et du 1er octobre au 18 novembre de 14h \u00e0 18h. Week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Du 30 avril au 30 septembre tlj de 10h \u00e0 18h du 24 novembre au 16 d\u00e9cembre, vendredi, xeek-end de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de l'Abbaye de Saint-Riquier", "adr": "B.P. 40003 Saint-Riquier", "ville": "ABBEVILLE Cedex", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.somme.fr", "cp": 80146, "nomdep": "SOMME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3496024157b747b8cd0eac8d08e3b33775cfea83", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 14h \u00e0 17h30, le samedi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 16h30. Le matin sur rendez-vous les mercredi jeudi et vendredi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Alfred Danicourt", "adr": "H\u00f4tel de Ville\nB.P. 20045", "ville": "PERONNE C\u00e9dex", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "sitweb": "Site internet de la ville www.ville-peronne.fr ou http://www.haute-somme.com/danicourt/", "cp": 80201, "nomdep": "SOMME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5290c0c7dc55226d2e902f9bf98133eac14c171c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en juillet-ao\u00fbt du lundi au samedi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, le reste de l'ann\u00e9e mardi, vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h samedi de 9h30 \u00e0 12h30 de mars \u00e0 juin, septembre et novembre lundi et jeudi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Civray", "adr": "Office du tourisme\nPlace du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc", "ville": "CIVRAY", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "cp": 86400, "nomdep": "VIENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "96b62c8dbc36fa51f3cb94c2c9faacd69842a437", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert mercredi, samedi et dimanche de 15h \u00e0 18h, vacances de P\u00e2ques, juillet-ao\u00fbt du mercredi au lundi de 15h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Charbonneau-Lassay", "adr": "Rue du Martray", "ville": "LOUDUN", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.alienor.org", "cp": 86200, "nomdep": "VIENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f7f0703305b345b66394a1f69be3b0cafd574226", "fields": {"annreouv": "2 juin 2010", "periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 mars, d'octobre \u00e0 d\u00e9cembre le mercredi et samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, d'avril \u00e0 juin et septembre mercredi et samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h et jeudi, vendredi et dimanche de 14h \u00e0 17h, en juillet-ao\u00fbt du mardi au dimanch", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pr\u00e9histoire Raymond Touchard", "adr": "La Sabline\n21, Route de Montmorillon\n BP 23\nB.P. 23", "ville": "LUSSAC-LES-CHATEAUX", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er Mai, 8 Mai, 1er et 11 novembre et  25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.lasabline.fr ou www.lussac-les-chateaux.fr", "cp": 86320, "nomdep": "VIENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "88f6f5d04de6b6e399f082e9ace0cb5e6507d516", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le lundi, mercredi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Tomi Ungerer", "adr": "Villa Greiner\n2, avenue de la Marseillaise", "ville": "STRASBOURG", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, Vendredi Saint, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees-strasbourg.eu", "cp": 67000, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e020a69d173e49c5caca37404dfe49b9fb48bc50", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Alsacien", "adr": "23-25, Quai Saint-Nicolas", "ville": "STRASBOURG", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees-strasbourg.eu", "cp": 67000, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ef72c6d32128c1fc128c4815b831603506367cc1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 octobre tous les jours de 9h \u00e0 18h, de novembre \u00e0 avril du mercredi au lundi  de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0  17h du 8 au 31 d\u00e9cembre tous les jours de 9h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Unterlinden", "adr": "1, rue Unterlinden", "ville": "COLMAR", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er  mai, 1er  novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-unterlinden.com", "cp": 68000, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e92b69747f3e71df4d7cafeb0ea6907a326d1fcb", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h du 1 mars au 31 d\u00e9cembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bartholdi", "adr": "30, Rue des Marchands", "ville": "COLMAR", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier et f\u00e9vrier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-bartholdi.com ou www.colmar.fr ou www.culture.fr", "cp": 68000, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8d3d532e7ba6688656e779702009aa528cb74b34", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le lundi et du mercredi au vendredi de 14h \u00e0 18h, les week-ends et jours f\u00e9ris de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Th\u00e9odore Deck et des Pays du Florival", "adr": "1, Rue du Quatre F\u00e9vrier", "ville": "GUEBWILLER", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.ville-guebwiller.fr/musee-deck/", "cp": 68500, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "04f6bb5577f74d33668ba425f31356f90a1b5c87", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le premier et troisi\u00e8me dimanche du mois de 14h30 \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historique et Militaire de Huningue", "adr": "6, rue des Boulangers", "ville": "HUNINGE", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt", "cp": 68330, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4e98ce111ef7002807ef69724e741c6d299acc40", "fields": {"annreouv": "25 mars 2000", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er au 4 janvier de 10h \u00e0 17h du 5 janvier au 5 f\u00e9vrier de 14h \u00e0 17h le week-end de 10h \u00e0 17h, du 6 f\u00e9vrier au 2 avril de 10h \u00e0 17h, du 3 avril au 29 octobre de 10h \u00e0 17h, du 30 octobre au 31 d\u00e9cembre de 10h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de l'Automobile - Collection Schlumpf", "adr": "192, Avenue de Colmar\nCS 91096", "ville": "MULHOUSE Cedex", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.collection-schlumpf.com", "cp": 68051, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ac6da7694b974f0696fcdd09e7c168a9acadcd63", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Min\u00e9ralogique de la Soci\u00e9t\u00e9 Industrielle de Mulhouse", "adr": "3, Avenue Alfred-Werner", "ville": "MULHOUSE Cedex", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "OUI", "cp": 68093, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0035fde4f54d182909de448717a48f5f864c2f68", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 22 mars au 3 novembre 2013. De 10h \u00e0 18h, en de mars \u00e0  juin et de septembre \u00e0 d\u00e9cembre, du 1er au 11 juillet et du 19 ao\u00fbt au 1er septembre de 10h \u00e0 18h et du 12 juillet au 18 ao\u00fbt  de 10h \u00e0 21h", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e d'Alsace", "adr": "B.P. 71", "ville": "UNGERSHEIM", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre, janvier, f\u00e9vrier. Ferm\u00e9 les 17,18,31 mars, les 1, 21, 22, 28, 29 avril et 6, 7, 13, 14,20 ,21 octobre", "sitweb": "www.ecomusee-alsace.com", "cp": 68190, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0c8979b6f7eea4ab2a9a8366af175aa958e62aa2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin et septembre du mardi au vendredi de 9h30 \u00e0 17h30, le week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h, d'octobre \u00e0 mars du mardi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h, le", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Gallo-Romain de Vesunna", "adr": "Parc de V\u00e9sone\n20, Rue du 26\u00e8me R\u00e9giment d'Infanterie", "ville": "PERIGUEUX", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Fermeture les 1er et 2\u00e8me semaines de janvier, et les jours f\u00e9ri\u00e9s d'octobre \u00e0 mars", "sitweb": "www.vesunna.fr ou http://www.perigueux-vesunna.fr/", "cp": 24000, "nomdep": "DORDOGNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2f5cf5293d1e308250c9febbba6bc73e50c025c3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h - (ouvert le 14 juillet et le 15 ao\u00fbt)", "nom_du_musee": "Centre National Jean Moulin", "adr": "Direction des \u00e9tablissements culturels\n48, rue Vital Carles", "ville": "BORDEAUX", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "Site de la ville : www.bordeaux.fr", "cp": 33000, "nomdep": "GIRONDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f602f5ad990faa7cd76b6daea522dfa3c9af2c15", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Aquitaine", "adr": "20, Cours Pasteur", "ville": "BORDEAUX", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.musee-aquitaine-bordeaux.fr", "cp": 33000, "nomdep": "GIRONDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "da00d6b104457658a7046bbe1b13bef0bff5f566", "fields": {"annreouv": "R\u00e9flexion pour CIAP", "ville": "LA REOLE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Esplanade Charles de Gaulle", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "OUI", "cp": 33190, "nomdep": "GIRONDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f8fee9c3f7a9f89f00b5521135195c2767b9ce51", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9cis\u00e9e", "ville": "LIBOURNE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historique ou du Vieux Libourne (Robin)", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "OUI", "cp": 33500, "nomdep": "GIRONDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "665f844bbf43837a20acc340eb27b5fa1ac2071b", "fields": {"annreouv": "21 juin 2008", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 14h \u00e0 18h et le premier dimanche du mois", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Borda", "adr": "Mairie de Dax Service du mus\u00e9e Borda\n14, Rue Saint Pierre\nB.P. 50344", "ville": "DAX C\u00e9dex", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er et 11 novembre", "sitweb": "http://www.dax.fr/musee-de-borda - Site des mus\u00e9es aquitains", "cp": 40107, "nomdep": "LANDES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d4d3ae385b81fbad33613ccd05f2d6defa137a2d", "fields": {"annreouv": "2014", "ville": "LUXEY", "nom_du_musee": "Atelier-Mus\u00e9e  (Ecomus\u00e9e de la Grande Landes)", "adr": "101, Rue Jacques Desert", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "OUI", "sitweb": "Site du parc - www.parc-landes-de-gascogne.fr", "cp": 40043, "nomdep": "LANDES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4e57f0a8ab9471d5e1b2ffbb1fde6e40d294f6ff", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Centre National du Costume de Sc\u00e8ne et de la Sc\u00e9nographie", "adr": "Quartier Villars\nRoute de montilly", "ville": "MOULINS", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1erjanvier, 1er mai et lors du montage des expositions", "sitweb": "www.cncs.fr", "cp": 3000, "nomdep": "ALLIER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b80a752deb3d897099031a252931d7bea4922144", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de septembre \u00e0 juin du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h. En juillet-ao\u00fbt ouvert du lundi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30, dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Anne de Beaujeu", "adr": "1, Avenue Victor Hugo\nB.P. 1669", "ville": "MOULINS Cedex", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre, 1er mai", "sitweb": "www.mab.allier.fr", "cp": 3016, "nomdep": "ALLIER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "879e2ac2d3a2914ef7e420127f020a79746fe684", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 mai et d'octobre \u00e0 mi- novembre du mercredi au lundi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, de juin \u00e0 septembre tous les jours de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Souvigny", "adr": "Place Aristide Briand", "ville": "SOUVIGNY", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 25 d\u00e9cembre, 1er janvier - Mars", "sitweb": "site de la ville www.ville-souvigny.com", "cp": 3210, "nomdep": "ALLIER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "dc99271ef23d6ff27d49b2412edf8393c8cc2f58", "fields": {"annreouv": "2 juillet 2002", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18 h de d\u00e9but mai \u00e0 fin octobre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts D'Afrique et D'Asie", "adr": "11, Rue Mounin", "ville": "VICHY", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-aaa.com", "cp": 3200, "nomdep": "ALLIER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1d744a5b37510e52469f2f9a52103f88dca871e7", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 2 mai au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er octobre au 30 avril du lundi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'art et d'histoire Alfred Dou\u00ebt", "adr": "Maison consulaire\n17, Place d'Armes", "ville": "SAINT-FLOUR", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, jours f\u00e9ri\u00e9s du 16/10 au 14/04", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 15100, "nomdep": "CANTAL"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "fdb5ae269adaa73bfb5fc9d3277c25313df8207e", "fields": {"annreouv": "2011", "periode_ouverture": "Ouverture du site des vestiges de la ville gallo-romaine du 15 f\u00e9vrier au  novembre 2013 de 10h \u00e0 17h14\nLe centre d'interpr\u00e9tation est ouvert du 1er f\u00e9vrier au 1er janvier 2014 de 10h \u00e0 17h\nOuverture des deux  du 1er avril au 30 juin et du 1er septembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9oparc - Al\u00e9sia", "adr": "1, Route des Trois Ormeaux", "ville": "ALISE-SAINTE-REINE", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier pour le centre d'interpr\u00e9tation et pour les vestges janvier au 14 f\u00e9vrier et du 15 novembre au 31 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.alesia.com", "cp": 21150, "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "32982d4b5008e4a8ba8ef0b8011c4702d0353fde", "fields": {"annreouv": "2018", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bonaparte", "adr": "Biblioth\u00e8que Municipale\nPassage Xavier Girault", "ville": "AUXONNE", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er mai", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion ou site de la ville", "cp": 21130, "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2bfbeae39fdbe0354786a435fc3f12d86718bbd0", "fields": {"annreouv": "22 avril 2006", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0  18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "Porte Marie de Bourgogne\n6, boulevard Perpreuil", "ville": "BEAUNE", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musees-bourgogne.org ou www.beaune.fr", "cp": 21200, "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "644cc710272d0985b825500cb5b7cb6434154e6c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 octobre du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 18h et de novembre \u00e0 avril de 10h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fran\u00e7ois Rude", "adr": "8, Rue Vaillant", "ville": "DIJON", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai,14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://mba.dijon.fr ou www.ville-dijon.fr", "cp": 21000, "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "edc89ce80883e288d642a86cb3853e765a390610", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert des vacances de f\u00e9vrier au 30 avril et du 1er octobre au 31 d\u00e9cembre de 10 \u00e0 12h et de 14 \u00e0 18h,du 1er mai au 30 juin et en septembre de 10 \u00e0 13h et de 14 \u00e0 18h - Juillet/ao\u00fbt tlj de 10 \u00e0 13h et de 14 \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Costume", "adr": "16-18, rue Saint Christophe", "ville": "CHATEAU-CHINON", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Du 1er janvier jusqu'aux vacances de f\u00e9vrier, le 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.cg58.fr/patrimoi/costu.htm", "cp": 58120, "nomdep": "NI\u00c8VRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ca6473d5f679504bea150942b87ae5fdaa9efc48", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 16 mars au 30 avril de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Romain Rolland", "adr": "Avenue de la R\u00e9publique", "ville": "CLAMECY", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "du 16 novembre au 15 mars, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees-bourgogne.org", "cp": 58500, "nomdep": "NI\u00c8VRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b7e539f1a7d748ece052ae2bf7b94233f822f03e", "fields": {"annreouv": "28 septembre 2013", "ville": "NEVERS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Fa\u00efence Fr\u00e9d\u00e9ric Blandin", "adr": "16, rue Saint-Genest", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.musee-faience.nevers.fr", "cp": 58000, "nomdep": "NI\u00c8VRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "653d6e4f52fde1b2e56edff0330a44e98a0c8dc0", "fields": {"annreouv": "1993", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 octobre, dimanche et lundi de 14h \u00e0 18h et du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 19h, dimanche de 14h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Auguste Grasset", "adr": "Place de la Mairie", "ville": "VARZY", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier et f\u00e9vrier", "sitweb": "www.cg58.fr ou www.musees-bourgogne.org", "cp": 58210, "nomdep": "NI\u00c8VRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9639ceda73b57ad5eee0e7ad020cf9efcba973e8", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en mai tous les week-end de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbtdu mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juin et septembre du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Prieur\u00e9 de Charolles", "adr": "Rue du Prieur\u00e9", "ville": "CHAROLLES", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier \u00e0 mars", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne ou site de la ville - http://www.ville-charolles.fr/musee-du-prieure", "cp": 71120, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2eed11dec21d6377114d483b0ef22031b0102aec", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 15 mai au 30 septembre tous les jours de 14h \u00e0 18h, du 1er octobre au 14 mai du lundi au vendredi de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "L'Atelier d'un Journal\" de Louhans - Mus\u00e9e Municipal", "adr": "29, Rue des Dod\u00e2nes", "ville": "LOUHANS", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Semaine de No\u00ebl et jour de l'an", "sitweb": "www.ecomusee-de-la-bresse.com ou site des mus\u00e9es de Bourgogne", "cp": 71500, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "640850fba3d0f2e869e371ac7c3e399d7871316d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Ursulines", "adr": "5, rue des Ursulines", "ville": "MACON", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://www.macon.fr/Culture-sports-et-loisirs/Les-Musees-de-Macon", "cp": 71000, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9f5babf5b791b58404b1ba39b14371e1f0f4b8e0", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en hiver de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h et en \u00e9t\u00e9 de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de Pr\u00e9histoire de Solutr\u00e9", "ville": "SOLUTRE-POUILLY", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre, 1er janvier, 1er mai", "sitweb": "www.musees-bourgogne.org", "cp": 71960, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "16585c4c5e1167ab5ce4a34273631c4e9c269b88", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 1er octobre au 31 mai de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er juin au 30 septembre de 10h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "adr": "Abbaye St-Germain\n2 bis, Place Saint-Germain", "ville": "AUXERRE", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er et 8 mai, 1er et 11 novembre, du 25 d\u00e9cembre au 1er janvier", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "cp": 89000, "nomdep": "YONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "84385b4a22d0b465d940be7461bfa16b4df5adb4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai de 14h30 \u00e0 18h les week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s et toutes les zones de vacances scolaires, juin et septembre de 11h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi, juillet et ao\u00fbt de 10h \u00e0 18h30 du mercredi au lundi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts Na\u00effs et Populaires de Noyers sur Serein", "adr": "25, Rue de l'Eglise", "ville": "NOYERS-SUR-SEREIN", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne ou www.noyers-sur-serein.com/artnaif.htm", "cp": 89310, "nomdep": "YONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7d719e05e63cdeeb5871a1d5a8fc78daeb97816d", "fields": {"annreouv": "2008", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 mars au 30 avril et du 1er octobre au 15 novembre du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h et du 2  mai au 30 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Puisaye", "adr": "Rue Paul-Huillard", "ville": "VILLIERS-SAINT-BENOIT", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er et 11 novembre, 16 octobre au 14 mars 2009", "cp": 89130, "nomdep": "YONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5249ea4abca761c0d9ff8b85208aa183551fa900", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 1er novembre au 31 mai de 13h30 \u00e0 17h30, du 1er juin au 30 septembre de 10h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau de Dinan", "adr": "Rue du Ch\u00e2teau", "ville": "DINAN", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier", "sitweb": "www.mairie-dinan.com", "cp": 22100, "nomdep": "COTES D'ARMOR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "79aea602732c5c05f03c938f032a729fdd341dcd", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 4 mai \u00e0 fin septembre du mardi au samedi de 10h \u00e0  12h et de 14h \u00e0 18h et d'octobre \u00e0 d\u00e9cembre du mardi au samedi de 14h \u00e0 17h. Les jours f\u00e9ri\u00e9s en pleine saison de 14h \u00e0 18h et en basse saison de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Mathurin Meheut", "adr": "Place du Martray\nB.P. 70418", "ville": "LAMBALLE Cedex", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Javier \u00e0 avril - 20 mai, 14 juillet, 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-meheut.fr", "cp": 22404, "nomdep": "COTES D'ARMOR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "bf66bc27befe19ded1ced20d65b7b4261df8b344", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars de 13h30 \u00e0 17h30 du mardi au dimanche et d'avril \u00e0 septembre de 11h \u00e0 17h/18h tous les jours et durant les vacances scolaires en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de l'\u00cele d'Ouessant - Maison du Niou Huella", "adr": "Le Niou Huella", "ville": "OUESSANT", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.parc-naturel-armorique.fr", "cp": 29242, "nomdep": "FINISTERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3e62b888a641e1f83d0ea27d92591f9b97ba95d1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en avril et octobre mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h, en mai de 14h \u00e0 18h, de juin \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, ouverture jusqu'\u00e0 18h30 en juillet-ao\u00fbt, vacances Toussaint de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bigouden", "adr": "Square de l'Europe", "ville": "PONT-L'ABBE", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai", "sitweb": "www.museebigouden.fr", "cp": 29120, "nomdep": "FINISTERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "38e2abd6993d07c300a83c88d873a8ac03bf5cb3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er d\u00e9cembre au 15 f\u00e9vrier de 14h \u00e0 17h du lundi au vendredi, du 15 f\u00e9vrier au 30 juin  du dimanche au samedi, et en septembre de 14h \u00e0 18h en juillet-ao\u00fbt de 10h30 \u00e0 19h, octobre et novembre du dimanche au vendredi de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Ecole Rurale en Bretagne", "adr": "Kergroas", "ville": "TREGARVAN", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-ecole.fr", "cp": 29560, "nomdep": "FINISTERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "90e64a29f310764e7dc4bf6ab4a44a2f4c658ae8", "fields": {"annreouv": "Mi-mars 2006", "periode_ouverture": "Ouvert le mardi de 12h \u00e0 21h, mercredi \u00e0 vendredi de 12h \u00e0 19h, samedi et dimanche de 14h \u00e0 19h, juillet-ao\u00fbt du mardi au dimanche de 13h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Bretagne", "adr": "46, boulevard Magenta\nCS 51138", "ville": "RENNES Cedex", "nomreg": "BRETAGNE", "sitweb": "www.musee-bretagne.fr", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Mardi jusqu'\u00e0 21h", "cp": 35011, "nomdep": "ILE ET VILAINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "73b1d72691a86fa6ad0e81665cf3013f420601b8", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et d'octobre \u00e0 mars de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h du mardi au dimanche", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire de la Ville de Saint-Malo", "adr": "Ch\u00e2teau\nEsplanade F\u00e9licit\u00e9 Lamennais - B.P. 147", "ville": "SAINT-MALO CEDEX", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 35401, "nomdep": "ILE ET VILAINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b8387671078e58b5e260bc1e7a5239cb286db18e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 fin mars de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, d'avril \u00e0  juin et septembrede 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pr\u00e9histoire J. Miln- Z. Le-Rouzic", "adr": "10, Place de la chapelle", "ville": "CARNAC", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museedecarnac.com", "cp": 56340, "nomdep": "MORBIHAN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7a5ff6dd7116bec608e3a7a5eeec5197304f87cb", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0septembre e 10h \u00e0 19h, en octobre, f\u00e9vrier, mars de 10h \u00e012h et de 14h \u00e0 17h, de novembre \u00e0 janvier de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau de Suscinio", "ville": "SARZEAU", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "24, 25, 31 d\u00e9cembre et 1er janvier", "sitweb": "www.suscinio.info", "cp": 56370, "nomdep": "MORBIHAN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "04b3c5032a9548b798fa0327ae6939d6b4127758", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Meilleurs Ouvriers de France", "adr": "Place Etienne Dolet", "ville": "BOURGES", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville www.ville-bourges.fr", "cp": 18000, "nomdep": "CHER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b728bad39ceb0545628eab61c86c6eff297476a1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 14h \u00e0 18h et pendant les vacances scolaires de la zone B et de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h tous les jours", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire Naturelle Gabriel Foucher", "adr": "Parc Saint-Paul", "ville": "BOURGES", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museum-bourges.net", "cp": 18000, "nomdep": "CHER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d2f8a1f34958ab580b9dc83ea33b465c64e47e1d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs", "adr": "H\u00f4tel Lallemant\n5, Rue de l'H\u00f4tel Lallemant", "ville": "BOURGES", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville www.ville-bourges.fr", "cp": 18000, "nomdep": "CHER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d5188c27cc3fb22aa7544097c6c5acc5afda232e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 15h \u00e0 18h30 tous les jours", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal - Fours Banaux", "adr": "Service patrimoine\nPlace Aristide Briand", "ville": "VIERZON", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "OUI", "sitweb": "site de la ville", "cp": 18100, "nomdep": "CHER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5eb323004dc13fe0fa0e855572f5100d669bd009", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 1er octobre du lundi au dimanche et du 1er octobre au 31 mars du lundi au vendredi, le premier dimanche du mois de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Marcel Dessal", "adr": "5-7, Place du mus\u00e9e", "ville": "DREUX", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Les 15 derniers jours de d\u00e9cembre - Jours f\u00e9ri\u00e9s sauf 14 juillet", "sitweb": "www.musees.regioncentre.fr - site de la r\u00e9gion", "cp": 28100, "nomdep": "EURE ET LOIR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "67205d944142902d782a5cd179e4c1ca0795ac55", "fields": {"annreouv": "2004", "periode_ouverture": "Ouvert en 2012 du 1er avril au 30 juin et du 1er au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 18h. Du 1er juillet au 31 ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h30. Du 1er au 27 octobre samedi dimanche de 10h \u00e0 12h", "nom_du_musee": "Ch\u00e2teau Mus\u00e9e", "adr": "31/33 Rue Hersent Luzarche", "ville": "AZAY-LE-FERRON", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 du 12 novembre au 31 mars", "sitweb": "www.ch\u00e2teau-azay-le-ferron.com", "cp": 36290, "nomdep": "INDRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a20bfa97bb5393590f60ec0b6b7370112d8764dc", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi en f\u00e9vrier, mars, novembre, d\u00e9cembre de 14h \u00e0 17h, avril, octobre de 14h30 \u00e0 18h30, mai, juin, septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h30, le dimanche de 14h \u00e0 18h30, et en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e George Sand et de la Vall\u00e9e Noire", "adr": "71, Rue Ven\u00f4se", "ville": "LA CHATRE", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er mai, 25 et 26 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la r\u00e9gion ou www.pays-george-sand.com", "cp": 36400, "nomdep": "INDRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f4ee0f730fb6c7959c11b62d13015535c1fae23a", "fields": {"annreouv": "7 Avril 2006", "periode_ouverture": "Ouvert de 14h \u00e0 17h du mercredi au lundi en basse saison, de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h en haute saison", "nom_du_musee": "\"Maison Mus\u00e9e\" Ren\u00e9 Descartes", "adr": "29, Rue Descartes", "ville": "DESCARTES", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er novembre", "sitweb": "www.ville-descartes.fr/pratique/f_pratique.htm", "cp": 37160, "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "33299af7f3cb51ea86d6f6947ab771b27dbfea47", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 mars et d'octobre \u00e0 d\u00e9cembre de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, d'avril \u00e0 juin et septembre de 10h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Balzac", "adr": "Ch\u00e2teau de Sach\u00e9", "ville": "SACHE", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site h\u00e9berg\u00e9 sur www.lysdanslavallee.fr,", "cp": 37190, "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4a8606e5b2c593585359984e942cff7ee88320e5", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert  du 7 avril au 23 septembre et du 27 octobre au 11 novembre 2012 tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Maison de la Magie", "adr": "1, Place du Ch\u00e2teau", "ville": "BLOIS", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "17 avril, 1er et 8 mai, 5 juin", "sitweb": "www.maisondelamagie.fr", "cp": 41000, "nomdep": "LOIR ET CHER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ddc42d6b081a9259fa760ccc5392d27a9f886ae4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 2 janvier au 31 d\u00e9cembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Sologne", "adr": "Moulin du Chapitre\nB.P. 147", "ville": "ROMORANTIN-LANTHENAY Cedex", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Les 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museedesologne.com", "cp": 41206, "nomdep": "LOIR ET CHER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ae5473824e985dca700a4de9436abe7e9458e2e9", "fields": {"periode_ouverture": "Visites guid\u00e9es \u00e0 11h15 et \u00e0 16h, tous les week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de P\u00e2ques au 30 septembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "adr": "H\u00f4tel de Ville", "ville": "THESEE", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musees.regioncentre", "cp": 41140, "nomdep": "LOIR ET CHER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "065724b6de47472dc60ca29a0f74ff5441e75395", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 30 avril le mercredi de 13h30 \u00e0 17h45, le dimanche de 14h \u00e0 18h, du 1er mai au 30 juin et en septembre du mardi au samedi de 13h30 \u00e0 17h45, le dimanche de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt du mardi au samedi de 9h30 \u00e0 12h15 et de 13h30 \u00e0", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historique et Arch\u00e9ologique", "adr": "Square Abb\u00e9 Desnoyers\nH\u00f4tel Cabu", "ville": "ORLEANS", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 45000, "nomdep": "LOIRET"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a8b56b0b8889f0e237fb6f1a2d838fbe8a833e21", "fields": {"annreouv": "Non encore pr\u00e9vue", "ville": "PITHIVIERS Cedex", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Direction de l'action culturelle\n5, Place Denis Poisson - B.P. 706", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "OUI", "cp": 45307, "nomdep": "LOIRET"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2aef92b43cea1fc5d8ee69207c7920094e9d65a9", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "ville": "BAR-SUR-AUBE CEDEX", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "H\u00f4tel de ville\nPlace Carnot - B.P. 110", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "OUI", "cp": 10202, "nomdep": "AUBE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "dc98c231d66006513b934a1a0acad756000b5f16", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h et d'avril \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Maison de l'Outil  et de la Pens\u00e9e Ouvri\u00e8re", "adr": "7, Rue de La Trinit\u00e9", "ville": "TROYES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre,  1\u00e8re semaine de janvier, lundi de la Pentec\u00f4te", "sitweb": "www.maison-de-l-outil.com", "cp": 10000, "nomdep": "AUBE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "bb9f377ae892b4fe0aa40a0eccfec9daaaf89cef", "fields": {"annreouv": "5 Octobre 2013", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche d'avril \u00e0 septembre de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 19h et d'octobre \u00e0 dimanche de 9h \u00e0 12h et 14h et 17h", "nom_du_musee": "Maison des Lumi\u00e8re Denis Diderot (ex Mus\u00e9e du Breuil de Saint-Germain)", "adr": "1, Place Pierre Burelle", "ville": "LANGRES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er Janvier, 1er Mai, 1er Novembre, et 25 D\u00e9cembre", "sitweb": "www.maisondeslumieres.org", "cp": 52200, "nomdep": "HAUTE-MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e9f79d6f801471c88083153b674f5b48c279e7a4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et sur r\u00e9servation en mars et octobre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Coutellerie", "adr": "Place Charles de Gaulle\nB.P. 1", "ville": "NOGENT", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 f\u00e9vrier, 1er mai", "sitweb": "www.villedenogent52.com", "cp": 52800, "nomdep": "HAUTE-MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4095eb322af65b7fd73171dfcb94403915c4a859", "fields": {"annreouv": "F\u00e9vrier 2013", "ville": "SAINT-DIZIER", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "17, Rue de la Victoire", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "OUI", "sitweb": "Site de la mairie", "cp": 52100, "nomdep": "HAUTE-MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7f3caab4a79175ab1c6dd7419763984f0f244afd", "fields": {"annreouv": "2008", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi d'octobre \u00e0 mai de 10h \u00e0 17h et de juin \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Alta Rocca", "adr": "Avenue Lieutenant Aviateur de Peretti\nQuartier Pratu", "ville": "LEVIE", "nomreg": "CORSE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 10 et 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://www.levie-altarocca.com", "cp": 20170, "nomdep": "CORSE DU SUD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1b80f14853fba4df3b579170c85ce75b5d71a4b7", "fields": {"annreouv": "25 juin 2010", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 juin, et du 16 septembre au 31 octobre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h et du 1er juillet au 15 septembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 19h30, du 1 er novembre au 31 mars du mardi au samedi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Bastia", "adr": "Mairie de Bastia\nAvenue Pierre Giudicelli", "ville": "BASTIA Cedex", "nomreg": "CORSE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-bastia.com", "cp": 20410, "nomdep": "HAUTE-CORSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2884aa5aff4492ef2237570a1e944da16f31fcac", "fields": {"annreouv": "Juin 1997", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er novembre au 31 mars de 10h \u00e0 17h du lundi au samedi, du 1er avril au 21 juin de 10h \u00e0 18h du mardi au dimanche, du 22 juin au 20 septembre de 10h \u00e0 20h tous les jours, du 22 septembre au 31 octobre de 10h \u00e0 18h du mardi au dimanche", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Corse", "adr": "La Citadelle\nB.P. 73", "ville": "CORTE", "nomreg": "CORSE", "sitweb": "www.musee-corse.com", "fermeture_annuelle": "1er mai, 24 d\u00e9cembre, autres jours f\u00e9ri\u00e9s, 31 d\u00e9cembre au 14 janvier inclus", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Du 22 juin au 21 septembre jusqu'\u00e0 20h (tous les jours)", "cp": 20250, "nomdep": "HAUTE-CORSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "20f08265468c86e2cf772e25ddfe491614490a60", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le lundi, mercredi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi dimanche de 9h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts et d'Arch\u00e9ologie", "adr": "1, Place de la R\u00e9volution", "ville": "BESANCON", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-arts-besancon.org", "jours_nocturnes": "Les jeudis de 18h \u00e0 20h en p\u00e9riode d'expositions temporaires", "cp": 25000, "nomdep": "DOUBS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9f45c9bd3d2782d6762dbd5fcbbfeedd5a099ca2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau des Ducs de Wurtemberg", "adr": "B.P. 95287", "ville": "MONTBELIARD Cedex", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.montbeliard.fr", "cp": 25205, "nomdep": "DOUBS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d4697499fadf593f9f480327eb5c3edc1732d4af", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 2 mai au 30 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le reste de l'ann\u00e9e de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Baron Martin", "adr": "6, rue Pigalle", "ville": "GRAY", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "24, 31 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ville-gray.fr", "cp": 70100, "nomdep": "HAUTE-SAONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "253df4949d18c9b27d527a268a500c28799ef013", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 f\u00e9vrier de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi, de mars \u00e0 octobre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi, tous les jours en juillet-a\u00f4ut de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h. Visites guid\u00e9es toute l'ann\u00e9e pour les groupes.", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Vigne et du Vin", "adr": "Ch\u00e2teau P\u00e9cauld\nB.P. 41", "ville": "ARBOIS", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier hors vacances scolaires, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://www.juramusees.com/musee-vigne-vin/musee-vigne-vin.htm", "cp": 39600, "nomdep": "JURA"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e315cd65228dac11314623623a930fe20c4dd651", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h, le  samedi de 8h30 \u00e0 12h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Saint-John Perse", "adr": "9, rue de Nozi\u00e8re", "ville": "POINTE-A-PITRE", "nomreg": "GUADELOUPE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.sjperse.org/museesjp.htm", "cp": 97110, "nomdep": "GUADELOUPE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3a6c97c0b98e28532587a41391c9dd3aabee5116", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Intercommunal d'Etampes", "adr": "Mairie d'Etampes\nB.P. 109", "ville": "ETAMPES Cedex", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "site de la ville", "cp": 91152, "nomdep": "ESSONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1dd445be9c9cbcc95c6afc756a105db91211d584", "fields": {"annreouv": "Septembre 2010", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 14h \u00e0 18h et du samedi au dimanche de 11h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Belmondo et de la Sculpture Figurative du XX\u00e8 si\u00e8cle", "adr": "Ch\u00e2teau Buchillot\n14, Rue de l'Abreuvoir", "ville": "BOULOGNE-BILLANCOURT", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://www.boulognebillancourt.com", "cp": 92100, "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8816c8e0b881caf99e712224bbff483e4b3e6514", "fields": {"annreouv": "Pas de date", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Galerie de Min\u00e9ralogie et de G\u00e9ologie (Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle)", "adr": "Jardin des Plantes\n36, Rue Geoffroy Saint-Hilaire", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er mai", "sitweb": "www.mnhn.fr", "cp": 75005, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "928d8ac57786018d51e295ad11696d1093f9bd1e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au jeudi et le 1er dimanche de chaque mois  de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Assistance Publique - H\u00f4pitaux de Paris", "adr": "10, Rue des Foss\u00e9s Saint-Marcel", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt et jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.aphp.fr", "cp": 75005, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a929f075bc0d4d7751728559a9434da0f8aa010b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 octobre de 10h \u00e0 18h, de novembre \u00e0 mars de 10h \u00e0 17h (17h30 pendant les vacances de No\u00ebl et de printemps). Du 15 juin au 15 septembre l'\u00e9glise du d\u00f4me reste ouverte jusqu'\u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e", "adr": "H\u00f4tel National des Invalides\n129, rue de Grenelle", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "/www.musee-armee.fr", "jours_nocturnes": "Mardi jusqu'\u00e0 21h d'avril \u00e0 septembre", "cp": 75007, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1211e3511054abcad20368a392ff8972e6bb1946", "fields": {"annreouv": "Pas d'info", "ville": "PARIS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e H\u00e9bert", "adr": "H\u00f4tel de Montmorency-Bours\n85, Rue du Cherche Midi", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "cp": 75006, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8a84a3f42d0b3dbd0afc5ccf80156226b8209e54", "fields": {"annreouv": "Septembre 2006", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 11h \u00e0 18h, samedi et dimanche de 10h \u00e0 18h, nocturnele jeudi jusqu'\u00e0 21h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9es Arts D\u00e9coratifs  Mode et du Textile", "adr": "107, Rue de Rivoli", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.lesartsdecoratifs.fr", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 21h", "cp": 75001, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "aabdcaa757cb6d2b53563a338f489f0769fdfce4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bourdelle", "adr": "16, Rue Antoine Bourdelle", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.bourdelle.paris.fr", "cp": 75015, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d755595270ee05b3e3fa6a608aad00cdc93af87c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Maison de Balzac", "adr": "47, rue Raynouard", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.balzac.paris.fr", "cp": 75016, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8de05326e5c594d2bffa02d2252fb60e4d109108", "fields": {"annreouv": "2013 \u00e0 Marseille", "periode_ouverture": "Ouvert en fonction des expositions temporaires", "nom_du_musee": "M.U.C.E.M. - Mus\u00e9e des ATP", "adr": "6, Avenue du Mahatma Gandhi", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.musee-europemediterranee.org", "cp": 75116, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9aa1cb526c086aa6e52d6edefb621d91048425b6", "fields": {"annreouv": "Septembre 2007", "periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi, vendredi au dimanche de 11h \u00e0 19h, le jeudi de 11h \u00e0 21h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Monuments Fran\u00e7ais", "adr": "Palais de Chaillot\n1, Place du Trocad\u00e9ro et du 11 Novembre", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "sitweb": "www.citechaillot.fr", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 21h", "cp": 75116, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d06f05c48c5624c31a91e6aafa2c76e96ba14b9e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 11h \u00e0 21h (mus\u00e9e et expositions)", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National d'Art Moderne (Centre National d'Art et de Culture Georges Pompidou)", "adr": "Place Georges Pompidou", "ville": "PARIS Cedex 04", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai", "sitweb": "www.centrepompidou.fr", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 23h selon les expositions", "cp": 75191, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9bca9bc527fe2b8f4885ce2b394521a4b3352d83", "fields": {"annreouv": "Inconnue", "periode_ouverture": "Accueil de groupe sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Transports Urbains, Interurbains et Ruraux", "adr": "1, Rue Gabriel de Mortillet", "ville": "CHELLES", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.amtuir.org", "cp": 77500, "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e888d83c17d495c97dc0f083632b7c64649c8a0f", "fields": {"annreouv": "Inconnue", "periode_ouverture": "Ferm\u00e9 pour chantiers des collections et r\u00e9colement", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Militaire", "adr": "88, Rue St-Honor\u00e9", "ville": "FONTAINEBLEAU", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "sitweb": "http://www.napoleon.org/fr", "cp": 77300, "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3bed322c43ef4103158feb68ca39d543c5317bd9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert les samedis et dimanches de 15h \u00e0 18h l'\u00e9t\u00e9 et de 14h \u00e0 17h l'hiver et sur rendez-vouspour les groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Henri Chapu", "adr": "937, Rue Chapu", "ville": "LE MEE-SUR-SEINE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 77350, "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d6df03dd45bcd2c8a3e00eb9e2072318e5bf24ea", "fields": {"annreouv": "Printemps 2015", "ville": "MELUN", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Gendarmerie Nationale", "adr": "Avenue du 13\u00e8me Dragons", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.gendarmerie.interieur.gouv.fr/musee", "cp": 77000, "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "fd251ef1e36c827ee02a542aa89d876af4866d14", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Melun", "adr": "5, Rue du Franc M\u00fbrier", "ville": "MELUN Cedex", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "Site de la ville : www.ville-melun.fr", "cp": 77008, "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "603e1628f33b51034913396b1ef399f7419920a6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h ou de 14h \u00e0 18h selon les saisons", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Avenue du Consul G\u00e9n\u00e9ral Nordling", "ville": "LIVRY-GARGAN", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et 1er mai et ao\u00fbt", "sitweb": "www.mairie-livrygargan.fr/rubrique culture loisirs", "cp": 93190, "nomdep": "SEINE SAINT-DENIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d0afc4685c485fe29e06aa093f5c32885bb22a7c", "fields": {"annreouv": "Projet en cours", "ville": "MONTMORILLON", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de la Maison-Dieu", "adr": "6, Rue des Augustins", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.montmorillon.fr", "cp": 86500, "nomdep": "VIENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "bb2b5e272b57c49100f621da87686c4c593b1e83", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 14h30 \u00e0 18h hors vacances scolaires. Du 15 juin au 6 juillet et du 1er au 14 septembre du mercredi au dimanche de 14h30 \u00e0 18h, du 7 juillet au 31 ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la vall\u00e9e", "adr": "Villa \"La Sapini\u00e8re\"\n10, Avenue de la Lib\u00e9ration", "ville": "BARCELONNETTE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Du 19 novembre au 19 d\u00e9cembre inclus et 1er mai, 25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "sitweb": "site de la ville - www.barcelonnette.com", "cp": 4400, "nomdep": "ALPES DE HAUTE PROVENCE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "86928a7e549d0a298cde44a7879ea90a0327f272", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 15h \u00e0 18h en juillet-ao\u00fbt et d'avril au 11 novembre le mercredi et dimanche. Toute l'ann\u00e9e sur rdv", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e arch\u00e9ologique", "adr": "Mairie de Vach\u00e8res", "ville": "VACHERES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier", "cp": 4110, "nomdep": "ALPES DE HAUTE PROVENCE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "cc840a837df41873e85c5a0742a5721e8209777c", "fields": {"annreouv": "18 juillet 2008", "periode_ouverture": "Ouvert du 16 septembre au 14 juin de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0  18h, du  15 juin au 15 septembre de 10h \u00e0 18h. Nocturnes en juillet et ao\u00fbt le mercredi et le vendredi jusqu\u2019\u00e0 20h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Picasso", "adr": "Place Mariejol", "ville": "ANTIBES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "sitweb": "www.antibes-juanlespins.com", "fermeture_annuelle": "1er janvier, le 1er mai, le 1er novembre et le 25 d\u00e9cembre", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "mercredi et vendredi jusqu'\u00e0 20h en juillet-ao\u00fbt", "cp": 6600, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c0b9372f9ab3ddb0569dd314b1604a1f2880a160", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, d'avril \u00e0 juin et septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Ch\u00e2teau de Cagnes", "adr": "7, Place Grimaldi\nHaut de Cagnes", "ville": "CAGNES-SUR-MER", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre - une semaine au d\u00e9but de d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 6800, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "dc5b985c547e5c81d6616a3c418baefb4e12edf9", "fields": {"annreouv": "18 octobre 2008", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre (\u00e9t\u00e9) de 10h \u00e0 19h et d'octobre \u00e0 avril (hiver) de 11h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e International de la Parfumerie", "adr": "2, Boulevard du Jeu de Ballon", "ville": "GRASSE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "sitweb": "www.museesdegrasse.com", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre - Novembre", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "samedi", "cp": 6130, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "92557740ec2a8800d181f61891e4c97780c8f97e", "fields": {"annreouv": "Novembre 2011", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jean Cocteau Collection S\u00e9verin Wunderman", "adr": "2, Quai de Monl\u00e9on", "ville": "MENTON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://museecocteaumenton.fr", "cp": 6500, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "19ddfa3e608addeb0c7a7b6638ab771908a18792", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 17h, dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Alexandre Dumas", "adr": "24, Rue Demoustiers", "ville": "VILLERS COTTERETS", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "Site de la mairie - www.mairie-villerscotterets.fr", "cp": 2600, "nomdep": "AISNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5bb52d0d57b4abdff540aed560f2250c3905c422", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h\nEntre 12h30 et 13h30 les appartements de l'Empereur et de l'Imp\u00e9ratrice sont uniquement accessibles en visite comment\u00e9e sans suppl\u00e9ment", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau de Compi\u00e8gne", "adr": "Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "COMPIEGNE", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-chateau-compiegne.fr", "cp": 60200, "nomdep": "OISE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "67ba0d3183f27d1f53218929e050ccfcfe600ac7", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, 17h du 1er novembre au 31 mars", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Noyonnais", "adr": "7, Rue de l'Ev\u00each\u00e9", "ville": "NOYON", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1ermai , 11 novembre, du 25 d\u00e9cembre au 2 janvier", "sitweb": "www.ville-noyon.fr/Le-musee-du-Noyonnais.html", "cp": 60400, "nomdep": "OISE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2206d8fca8ba976b88959003aaf45e67f4fd45aa", "fields": {"annreouv": "2012 r\u00e9ouverture compl\u00e8te", "periode_ouverture": "Ouvert mardi, vendredi, samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, mercredi de 10h \u00e0 18h, jeudi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 21h, dimanche de 14h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Picardie", "adr": "48, Rue de la R\u00e9publique", "ville": "AMIENS", "nomreg": "PICARDIE", "sitweb": "www.amiens.fr/musees", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er & 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Jusqu'\u00e0 21h le jeudi", "cp": 80000, "nomdep": "SOMME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f4db0901883e55f04a2917964114a4741daaa6ca", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de de 9h30 \u00e0 18h du 1er avril au 30 septembre et de 9h30 \u00e0 17h du 1er octobre au 31 mars", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Historial de la Grande Guerre", "adr": "Ch\u00e2teau de P\u00e9ronne\nB.P. 20063", "ville": "PERONNE C\u00e9dex", "nomreg": "PICARDIE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er au 15 janvier et 17 au 31 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.historial.org", "cp": 80201, "nomdep": "SOMME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2671714782ac0018e588b45f8231655bbaaa9712", "fields": {"ville": "ANGOULEME", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique et Historique", "adr": "44, Rue de Montmoreau", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "sitweb": "site de soci\u00e9t\u00e9 arch\u00e9ologique - www.sahc-charente.org", "cp": 16000, "nomdep": "CHARENTE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "089c13fdb0f8172f4631906a64aa55eb5fee7334", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en octobre les samedis et dimanches de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h.", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Folie Marco", "adr": "30, Rue du Dr Sultzer", "ville": "BARR", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 avril", "sitweb": "www.barr.fr", "cp": 67140, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "48d09c14b214434b6a13814a4e34b605e9b40472", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 18h, dimanche de 14h \u00e0 18h (ouvert du 21 avril au 29 septembre en 2013)", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Poterie", "adr": "2, rue de Kuhlendorf", "ville": "BETSCHDORF", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 mi-avril", "sitweb": "www.betschdorf.fr/tourisme/visiter_betschdrof/musee_poterie.php", "cp": 67660, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "63b21dfe326f80787b22d61382b4476a74174cd8", "fields": {"annreouv": "29 juin 2013", "periode_ouverture": "Ferm\u00e9. Ouvert uniquement sur r\u00e9servation pour les groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Bouxwiller et du Pays de Hanau", "adr": "2, Place du Ch\u00e2teau\nHalle aux Bl\u00e9s", "ville": "BOUXWILLER", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.musee-pays-hanau.webmuseo.com", "cp": 67330, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ab5d06bdebac4c3b9c62c4f0537815c7a1ea59f9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 2 janvier au 15 juin et du 16 septembre au 23 d\u00e9cembre du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h le samedi et dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s 10h \u00e0 12h et 14h \u00e0 18h et du 15 juin au 15 septembre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau des Rohan", "adr": "Ch\u00e2teau des Rohans\nPlace du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "SAVERNE", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, 1er mai, 1er novembre, 24 et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://www.louise weiss.org", "cp": 67700, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c189a60df6029c5794531df57f26fd68e6366eec", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le lundi et du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs", "adr": "Palais Rohan\n2, Place du Ch\u00e2teau", "ville": "STRASBOURG", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees-strasbourg.eu", "cp": 67000, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "cb4a2812b109c68c694cad332ff5e040423cca08", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi \u00e0 vendredi de 12h \u00e0 18h, samedi et dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Zoologique de l'Universit\u00e9 Louis Pasteur et de la Ville de Strasbourg", "adr": "29, Boulevard de la Victoire", "ville": "STRASBOURG", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees.strasbourg.eu", "cp": 67000, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9c910da72ecb9c0742e6c8c005d4acc657fce965", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre mercredi, jeudi, samedi, dimanchede 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Bataille du 6 Ao\u00fbt 1870", "adr": "2, Rue du Moulin", "ville": "WOERTH", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, les 24, 25, 26 et 31 D\u00e9cembre et jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.woerth-en-alsace.com", "cp": 67360, "nomdep": "BAS-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0ba8fe100bde0e67ba36c7c3abf242e1fbd37d0f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, le dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire Naturelle et d'Ethnographie de Colmar", "adr": "11, Rue Turenne", "ville": "COLMAR", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er mai, 1er novembre et du 24 au 31 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museumcolmar.org", "cp": 68000, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "263a7654819d2af2274b54cd6259b971c25fd24b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Ouverture exceptionnelle le 26 d\u00e9cembre de 15h \u00e0 18h ainsi que tous les lundi du mois de d\u00e9cembre de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Impression sur Etoffes", "adr": "14, rue Jean-Jacques Henner\nB.P. 1468", "ville": "MULHOUSE CEDEX", "nomreg": "ALSACE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-impression.com", "cp": 68072, "nomdep": "HAUT-RHIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1968757bf69ea1bcb3ea46b012cfd8c7f0cf75a3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le samedi de 10h \u00e0 12h et d'avril \u00e0 fin septembre le samedi de 14h \u00e0 18h et le dimanche de 14h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Anthropologie du Tabac d'Int\u00e9r\u00eat National", "adr": "Maison Peyrar\u00e8de\nPlace du Feu", "ville": "BERGERAC", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "http://www.bergerac.fr/EspCulture/sitetabac/index.htm", "cp": 24100, "nomdep": "DORDOGNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9fab836723ccbc262c581edb8085d10bd0386cca", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours en saison et hors saison du mercredi au lundi", "nom_du_musee": "Ch\u00e2teau de Bourdeilles", "adr": "Bourdeilles", "ville": "BOURDEILLES", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "sitweb": "Site des mus\u00e9es aquitains", "cp": 24310, "nomdep": "DORDOGNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6b1d40f7c579e772564f7b86bb9d806d4f862419", "fields": {"annreouv": "2004", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mai du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30, en juin et en septembre du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 18h et en juillet et en ao\u00fbt tous les jours de 9h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de la Pr\u00e9histoire", "adr": "B.P. 7", "ville": "LES EYZIES-DE-TAYAC", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "sitweb": "www.musee-prehistoire-eyzies.fr", "cp": 24620, "nomdep": "DORDOGNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "95cfad66c0dc0a9f0a1bd10b4daba6188d9fa933", "fields": {"annreouv": "2013", "periode_ouverture": "Ouvert de juin \u00e0 septembre le mardi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h et \u00e0 la demande le reste de l'ann\u00e9e", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et Traditions Populaires", "adr": "H\u00f4tel de ville\nPlace de la libert\u00e9", "ville": "VILLEFRANCHE-DE-LONCHAT", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "OUI", "sitweb": "Site des mus\u00e9es aquitains", "cp": 24610, "nomdep": "DORDOGNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "bdac9ea8675639dc958e741f53a8a480bd1220bd", "fields": {"periode_ouverture": "Collections permanentes : ouvert le mardi de 14h \u00e0 18h et du mercredi au samedi de 9h30 \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h.\nExpositions temporaires : ouvert du mardi au samedi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts et d'Arch\u00e9ologie", "adr": "42, Place  Abel Surchamp", "ville": "LIBOURNE", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musees-libourne.org", "cp": 33500, "nomdep": "GIRONDE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e968f125129f302fa5c485de41e1f6b25c2a4791", "fields": {"annreouv": "4 octobre 2003", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mardi au dimanche de 10h30 \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h30 et du 1er octobre au 15 d\u00e9cembre du mardi au dimanche de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de Pr\u00e9histoire", "adr": "Abbaye d'Arthous", "ville": "HASTINGUES", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "16 d\u00e9cembre au 31 mars, 1er mai, 1er et 11 novembre", "sitweb": "www.culture-commune.fr - www.arthous.landes.org/", "cp": 40300, "nomdep": "LANDES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b2ae327666bf514e3b59a98aca260ad8d61013e5", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de juillet \u00e0 septembre de 14h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Rue du G\u00e9n\u00e9ral Lamarque", "ville": "SAINT-SEVER", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "sitweb": "http://www.saint-sever.fr/culture_musee.htm", "cp": 40500, "nomdep": "LANDES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "efb19b27c14c763c03cc2c3580676523b28892fe", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 30 avril de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h du mercredi au lundi et de mai \u00e0 septembre de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "Place du Dr Pierre Esquirol", "ville": "AGEN Cedex 9", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "sitweb": "www.agen.fr/musee", "cp": 47916, "nomdep": "LOT ET GARONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "cb3d3c5269c3f8679c43eaf31d5e806d061fb693", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er janvier au 30 juin et en septembre du mardi au vendredi de 14h \u00e0 17h, le dimanche de 15h \u00e0 18h en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 18 h et du 1er octobre au 31 d\u00e9cembre le dimanche de 15 h \u00e0 18 h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Rue de l'Eglise", "ville": "ARUDY", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Octobre \u00e0 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museearudy.com ou www.ot-arudy.fr", "cp": 64260, "nomdep": "PYR\u00c9N\u00c9ES ATLANTIQUES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7866cbe778fc52f186bcdc9dda8915a05aaed0c5", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours d'avril \u00e0 juin  et de septembre au 14 octobre de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 18h30, en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h, et du 15 octobre \u00e0 la fin des vacances de la Toussaint de 14h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Edmond Rostand", "adr": "Villa Arnaga\nRoute du Docteur Camino", "ville": "CAMBO-LES-BAINS", "nomreg": "AQUITAINE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.arnaga.com", "cp": 64250, "nomdep": "PYR\u00c9N\u00c9ES ATLANTIQUES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6f5d5be1de5a5408a12b888daa963674a8253c53", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 mi-juin et de septembre \u00e0 d\u00e9cembre du mardi au samedi de 14h \u00e0 l8h et de mi-juin au 4 septembre du lundi au samedi de 10h \u00e0 18h30 et le dimanche de 14h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Sciences", "adr": "Ch\u00e2teau Saint Etienne", "ville": "AURILLAC", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.aurillac.fr", "cp": 15000, "nomdep": "CANTAL"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ae1414ba37f1f895a9a6754b74cfbdcd2adad47b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de f\u00e9vrier \u00e0 novembre du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h en juillet-ao\u00fbt\nExpositions temporaires (Ecuries) du lundi au samedi de 13h30 \u00e0 18h30\nExpositions temporaires (Sellerie) du mardi au samedi de 14h \u00e0 1", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Arch\u00e9ologie", "adr": "Centre Culturel Pierre Mend\u00e8s France\n37, rue des Carmes", "ville": "AURILLAC Cedex", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.ville-aurillac.fr", "cp": 15012, "nomdep": "CANTAL"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ac26a0eb1c08743457a01f729deca40e4d0aeaaa", "fields": {"annreouv": "7 juillet  2007\nInauguration le 7 juillet 2007", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 14h \u00e0 18h et de 14h \u00e0 19h en juillet-ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Manufactures de Dentelles", "adr": "14, avenue de la Gare", "ville": "RETOURNAC", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 24, 25 et 31 d\u00e9cembre, 1er janvier", "sitweb": "www.ville-retournac.fr/musee/francais/indexfr.htm", "cp": 43130, "nomdep": "HAUTE-LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "da1cf3557d9831a4f6c0017748fefaf65ae45953", "fields": {"ville": "SAINT ARCONS D'ALLIER", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Ferblanterie", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "cp": 43300, "nomdep": "HAUTE-LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "618bd368b0fb0c3d6e19edef191397422bb6f3c4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 avril du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h dimanche de 14h \u00e0 17h, du 1er mai au 30 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle Henri-Lecoq", "adr": "15, rue Bardoux", "ville": "CLERMONT-FERRAND", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.museelecoq.clermont-ferrand.fr ou www.clermont-ferrand.fr/-Museum-Henri-Lecoq-.html", "cp": 63000, "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c78638c53a5541d03ec041de6d1771f5a2bd76b5", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er juin au 31 octobre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h30. Le reste de l'ann\u00e9e durant les vacances scolaires (sauf mardi), les week-ends, jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Parc du Pr\u00e9long", "ville": "MUROL", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre. Entre les vacances de la Toussaint et celles de No\u00ebl, celles de No\u00ebl et celles d'hiver", "sitweb": "www.musee-murol.net/Musee.htm", "cp": 63790, "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "70be04dc55fcadca91ef97328b704b0f32a829d8", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30, et en  juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e R\u00e9gional d'Auvergne", "adr": "10 bis, Rue Delile", "ville": "RIOM", "nomreg": "AUVERGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "De d\u00e9cembre \u00e0 mars", "sitweb": "www.riom-communaute.fr", "cp": 63200, "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0a7ed14530b7de5abde135db9dd2f8ad1736ed9d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 16 avril au 17 spetembre samedi et dimanche de 14h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Noisot", "adr": "Mairie de Fixin", "ville": "FIXIN", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "Site des mus\u00e9e de Bourgogne", "cp": 21220, "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "da81ccce233208b90c03594aa8ff488ca5d7cddf", "fields": {"annreouv": "2 mai 2004", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h du mercredi au dimanche (et lundi en juillet-ao\u00fbt) et du 1er octobre au 31 mars de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h du mercredi au dimanche", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Buffon", "adr": "Anciennes Ecuries de Buffon\nB.P. 90", "ville": "MONTBARD cedex", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 du 24 d\u00e9cembre au 1er janvier", "sitweb": "http://www.montbard.com/ ou Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "cp": 21506, "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c953dd8b978c70a1d8815bd5cf73d7a78ae14684", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 2 mai au 31 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Pour les groupes ouverture sur r\u00e9servation toute l'ann\u00e9e", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "12, Rue Camille Rodier", "ville": "NUITS-SAINT-GEORGES", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "cp": 21700, "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d7710ff2099fac3de24b8dd72981226943a06e9f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mars, lundi, mercredi, jeudi vendredi de 14h \u00e0 18h, du 1er avril au 30 septembre lundi, mercredi, jeudi et vendredi et week-end de 14h \u00e0 18h, dont du 1er juin au 30 septembre lundi, mercredi, jeudi et vendredi de 10h \u00e0 12h30 et", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "3, Rue Jean-Jacques Collenot", "ville": "SEMUR-EN-AUXOIS", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "cp": 21140, "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f6c2a6ee4c7f92f513185cec3bbdeaa6e01abd8c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mars \u00e0 octobre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. De novembre \u00e0 f\u00e9vrier de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Loire de Cosne sur Loire", "adr": "Place de la R\u00e9sistance", "ville": "COSNE-SUR-LOIRE", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Du 25 d\u00e9cembre au 31 janvier", "sitweb": "www.mairie-cosnessurloire.fr/Services/MUSEEE/ACCUEIL.htm", "cp": 58200, "nomdep": "NI\u00c8VRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "94e39b94bd1b90b9ccc7c116cb1d8ba916b10bda", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de septembre \u00e0 juin de 9h30 \u00e0 11h45 et de 14h \u00e0 17h45 et en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Nic\u00e9phore Niepce", "adr": "28, Quai des Messageries", "ville": "CHALON-SUR-SAONE", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "23 d\u00e9cembre au 2 janvier + jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.museeniepce.com", "cp": 71100, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4b670d83c9d2787e76ce3bc96759be1dc14a83c7", "fields": {"ville": "CHAROLLES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Ren\u00e9 Davoine", "adr": "32, rue Ren\u00e9 Davoine", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.institut-charolais.com (site de l'office du tourisme)", "cp": 71120, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e8d1d12aed31ca6889dd4b0e943ce57c19605c5d", "fields": {"annreouv": "24/09/2005", "periode_ouverture": "Ouvert du 20 mars au 31 d\u00e9cembre du mardi au dimanche de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 11h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Eucharistique du Hi\u00e9ron", "adr": "13, Rue de la Paix", "ville": "PARAY-LE-MONIAL", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "31 d\u00e9cembre au 21 mars", "sitweb": "www.musee-hieron.fr", "cp": 71600, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e41baff2acf0a97b0a7f5d30176e8a9d9b1346aa", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de janvier \u00e0 mai et d'octobre \u00e0 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 18h, de juin \u00e0 septembre de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental du Compagnonnage", "adr": "Le Bourg", "ville": "ROMANECHE-THORINS", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai", "sitweb": "http://www.cg71.fr/musee_compagnonnage/ ou http://musee-compagnonnage.cg71.fr", "cp": 71570, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9c5e55b7f8575152ad9b8b84c1eff046db8e1e32", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vu", "ville": "TOURNUS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bourguignon -  Perrin de Puycousin", "adr": "8, Place de l'Abbaye", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "OUI", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "cp": 71700, "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9244ab7dc772aab56bddfb755adeef0f4ce1e50f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 30 avril de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h samedi et dimanche uniquement et du 2 mai au 30 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h30 du mercredi au dimanche", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Leblanc-Duvernois", "adr": "9 bis, Rue d'Egleny", "ville": "AUXERRE", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er et 8 mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre au 1er janvier", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "cp": 89000, "nomdep": "YONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "79a2216c9b284cfd3afdb78e18a483578d3f5f6c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 13h30 \u00e0 17h30 et le dimanche de 14h \u00e0 17h30, les scolaires et les groupes sont accueillis du lundi au vendredi de 8h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um - Maison de l'Eau", "adr": "5, Boulevard Vauban", "ville": "AUXERRE", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s et du 25 d\u00e9cembre au 1er janvier", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "cp": 89000, "nomdep": "YONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "fc1aa9baffbdbf6b2792413d86335de157d0f1fc", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en mars, avril, octobre du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h, de mai \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Hors p\u00e9riodes d'ouverture sur rdv pour les groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Aventure du Son", "adr": "Place de l'h\u00f4tel de ville", "ville": "SAINT-FARGEAU", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er novembre, 25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "sitweb": "www.aventureduson.fr", "cp": 89170, "nomdep": "YONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c0168cbf8aa564fbd14eb5e72a3d193cd016ab07", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mai, lundi, jeudi, vendredi, de 14h \u00e0 18h, mercredi, samedi dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, de juin \u00e0 septembre + les vacances scolaires du mercred au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Muncipal", "adr": "Place de la Cath\u00e9drale", "ville": "SENS", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "cp": 89100, "nomdep": "YONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b139fd262452e63ffd02d44c05b1c1915dbb5fd3", "fields": {"annreouv": "15 Mars 2006", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 mars au 15 novembre du mercredi au lundi  de 10h \u00e0 18h et tous les jours en  juillet-ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Zervos", "adr": "Rue Saint-Etienne\nMaison Romain-Rolland", "ville": "VEZELAY", "nomreg": "BOURGOGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-zervos.fr", "cp": 89450, "nomdep": "YONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "33da5f0f1ff63c099dd097ac9bd292ae9c49f97a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10h \u00e0 18h pour le  Pavillon des expositions et du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h  pour les galeries permanentes, dimanche et certains jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h pour les deux b\u00e2timents", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "adr": "Cour Francis Renaud\nRue des Lyc\u00e9ens Martyrs", "ville": "SAINT-BRIEUC", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.mairie-saint-brieuc.fr", "cp": 22000, "nomdep": "COTES D'ARMOR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "28eb8f6701cd644fb4d7a7e598ebe641aa989082", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai du mardi au samedi de 9h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h et le dimanche de 14h \u00e0 17h et du 1er juin au 30 septembre tous les jours de 9h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental Breton", "adr": "Palais des Ev\u00eaques\n1, Rue du Roi Gradlon", "ville": "QUIMPER", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.cg29.fr/culture/mdb.htm - Site en cours", "cp": 29000, "nomdep": "FINISTERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "472e6a49230c02b23179a71f21faedea36def030", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en juin les vendredis et samedis de 11h \u00e0 19h et en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 11h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e des Monts d'Arr\u00e9e - Maison Cornec", "adr": "Maison Cornec", "ville": "RIVOAL", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.ecomusee-monts-arree.fr", "cp": 29190, "nomdep": "FINISTERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e6ab0dd3447e2a556b40719c0b0cb0d9a6dfb265", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et le mardi de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "20, Quai Emile Zola", "ville": "RENNES", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.mbar.org", "cp": 35100, "nomdep": "ILE ET VILAINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "94586f9c02b7249cde92085178fa7faebef10617", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er f\u00e9vrier au 30 avril du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, du 2 mai au 31 ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h30, du 1er septembre au 15 d\u00e9cembre du mercredi au lundi de 13h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Compagnie des Indes", "adr": "Citadelle de Port-Louis", "ville": "PORT-LOUIS", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, mi- d\u00e9cembre au 31 janvier inclus", "sitweb": "http://musee.lorient.fr", "cp": 56290, "nomdep": "MORBIHAN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "73d12a70ec0acdbfdb1b2051ce44cd337083249a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert  du 15 juin au 15 septembre tous les jours de 10h \u00e0 19h et du 16 septembre au 14 juin au de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance Bretonne", "adr": "Les Hardys-Behelec", "ville": "SAINT-MARCEL - MALESTROIT", "nomreg": "BRETAGNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Week-end de la semaine 45 \u00e0 la semaine 50 en 2009", "sitweb": "www.resistance-bretonne.com", "cp": 56140, "nomdep": "MORBIHAN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "69647e11118a3e1969e5d6936a12e15cc2697f56", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Est\u00e8ve", "adr": "H\u00f4tel des Echevins\n13, Rue Edouard Branly", "ville": "BOURGES", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville : www.ville-bourges.fr", "cp": 18000, "nomdep": "CHER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "90d34d2df82181b7dff81d7bd51cc98c519cb79c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert hors saison le lundi de 14h \u00e0 17h, du 1er f\u00e9vrier au 31 mai mercredi de 10h \u00e0 12h et du 1er octobre au 17 d\u00e9cembre jeudi, vendredi samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, du 1er juin au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Emile Ch\u00e9non", "adr": "10-12, Rue de la Victoire", "ville": "CHATEAUMEILLANT", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "cp": 18370, "nomdep": "CHER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "32ebd159e1ad82d751f954cb0b29d45d79fadbee", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours en juillet et ao\u00fbt, de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en mai, juin et septembre de 14h \u00e0 18h, en mars, avril, octobre tous les week-ends de 14h \u00e0 18h et sur rendez-vous pour les groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau Charles VII", "adr": "Place du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc", "ville": "MEHUN-SUR-YEVRE", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "sitweb": "http://www.ville-mehun-sur-yevre.fr/Le-Ch\u00e2teau", "cp": 18500, "nomdep": "CHER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8f6a309e8aed723676300a8e3e42af00c141deba", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h, du 1er octobre au 31 mars du mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, le samedi et dimanche de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Saint-Vic", "adr": "Cours Manuel", "ville": "SAINT-AMAND-MONTROND", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, foires annuelles, No\u00ebl, 1er janv.", "cp": 18200, "nomdep": "CHER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d8ba646ba7f86bf82d2fb027a24570227db14167", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 15 f\u00e9vrier au 30 juin et du 1er septembre au 23 d\u00e9cembre du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, juillet-ao\u00fbt lundi de 14h \u00e0 18h  et du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Chemiserie et de l'El\u00e9gance Masculine", "adr": "Rue Charles Brillaud\nBP 154", "ville": "ARGENTON-SUR-CREUSE", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "24 au 31 d\u00e9cembre, Janvier, du 1er au 14 f\u00e9vrier", "sitweb": "http://chemiserie.cc-argenton.fr", "cp": 36200, "nomdep": "INDRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "609ac98b52541aa5b50c5978d667af46b0f38958", "fields": {"annreouv": "Non d\u00e9finie", "ville": "LANGE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de G\u00e9ologie R\u00e9gionale", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "OUI", "cp": 36600, "nomdep": "INDRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "994528d06be3940a66f397859b3412e2b5361acf", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "ville": "AMBOISE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la poste", "adr": "6, Rue Joyeuse", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "OUI", "cp": 37400, "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "43e90a18fe2cd38e0a5ddf2f491062b569dace09", "fields": {"annreouv": "20 Septembre 2009", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi d'octobre \u00e0 mars de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et le dimanche de 10h \u00e0 17h et d'avril \u00e0 fin juin et septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pr\u00e9histoire du Grand Pressigny", "adr": "Ch\u00e2teau du Grand-Pressigny", "ville": "LE GRAND PRESSIGNY", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.prehistoiregrandpressigny.fr", "cp": 37350, "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "503394adb861663dfaeafdcab9f145ba4e48ecd2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en avril, mai, octobre les mercredi, jeudi, vendredi de 14h \u00e0 17h, week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, et de juin \u00e0 septembre du mercredi au lundi de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lansyer", "adr": "1, rue Lansyer", "ville": "LOCHES", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er novembre au 31 mars", "sitweb": "Site de la r\u00e9gion centre ou http://www.lochesentouraine.com", "cp": 37600, "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "97dde53b165174f36c5965684d4bb9207fe94e2e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert durant les expositions temporaires mercredi, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Corbilli\u00e8re", "adr": "Ch\u00e2teau de la Corbilli\u00e8re", "ville": "MER", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "cp": 41500, "nomdep": "LOIR ET CHER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "25239a1c29c7fceefa2f1ddcaacb062bf092286e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h du 1er avril au 31 octobre et de 14h \u00e0 18h du 1er novembre au 31 mars", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Marine de Loire", "adr": "Ecuries du Ch\u00e2teau\n1, Place Aristide Briand", "ville": "CHATEAUNEUF-SUR-LOIRE", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.chateauneuf-sur-loire.com ou www.musees-centre.com", "jours_nocturnes": "\u00b0", "cp": 45110, "nomdep": "LOIRET"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b19ffeb80bfcfa439e9d499e5044dccdbc56b3e0", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Ardenne", "adr": "31, Place Ducale", "ville": "CHARLEVILLE-MEZIERES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.mairie-charlevillemezieres.fr/htm/culture/rimbaud.htm", "cp": 8000, "nomdep": "ARDENNES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a73ac611665a5a422be1f735486f37af7e1d463d", "fields": {"annreouv": "Pas d'info", "ville": "RETHEL", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Rethelois et du Porcien", "adr": "Place Noiret-Chaigneau", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "OUI", "cp": 8300, "nomdep": "ARDENNES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "dafcd0fc81f3d026ce17b6764f51416c528e59f9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars du mardi au vendredi de 9h \u00e0 13h et de 14h30 \u00e0 17h30, d'avril \u00e0 mai du lundi au vendredi de 9h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h et de juin \u00e0 septembre du mardi au samedi de 9h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance", "adr": "Rue Boursault", "ville": "MUSSY-SUR-SEINE", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "sitweb": "Site de l'OT", "cp": 10250, "nomdep": "AUBE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4fdec2049ed3c585e0fe60c166154976153ad8ca", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre le mercredi de 14h \u00e0 19h, du jeudi au vendredi de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h le week-end de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h, d'octobre \u00e0 avril le mercredi de 14h \u00e0 17h et du jeudi au dmanchei de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Bonneterie", "adr": "Conservation des Mus\u00e9es \n2, rue Chrestien de Troyes", "ville": "TROYES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ville-troyes.fr", "cp": 10000, "nomdep": "AUBE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4b18a3e52fb305c6b9b40ad05e01e79d02227633", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre du mardi au vendredi de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h, samedi et dimanche de 11h \u00e0 19h et d'octobre \u00e0 avril du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h samedi et dimanche de 11h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Moderne", "adr": "14, Place Saint-Pierre", "ville": "TROYES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er au 9 janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 10000, "nomdep": "AUBE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0a4ac8ec070d9aa1fb388cff80349c49f339b27f", "fields": {"ville": "CHAUMONT", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Affiche - m\u00e9diath\u00e8que", "adr": "7/9, Avenue Foch", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "OUI", "cp": 52000, "nomdep": "HAUTE-MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "543521113609d401c4686bdf2f7198ef38c62ba7", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "ville": "EPERNAY", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'Epernay", "adr": "13, Avenue de Champagne", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "OUI", "cp": 51200, "nomdep": "MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "519c4e189a5526242caa801ed6d381beb034cd17", "fields": {"annreouv": "Fermeture d\u00e9finitive", "ville": "REIMS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Ancien Coll\u00e8ge des J\u00e9suites", "adr": "Direction de la Culture de la ville de Reims\n1, place Museux", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "OUI", "cp": 51100, "nomdep": "MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2c47e82f2be7a198ee58f5a649f43a3843cca38c", "fields": {"annreouv": "Non connue", "ville": "SAINTE-MENEHOULD", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Argonne Viard-Morel", "adr": "Place G\u00e9n\u00e9ral Leclerc", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "OUI", "cp": 51800, "nomdep": "MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2cafa97b4f5ada5a24ae14d04521274742227f73", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 15 juin au 15 septembre du lundi au vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 14h \u00e0 17h45 et du 16 septembre au 14 juin du lundi au vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 14h \u00e0  16h45", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Napol\u00e9onien", "adr": "Hotel de Ville\nAvenue Antoine Serafini", "ville": "AJACCIO", "nomreg": "CORSE", "ferme": "NON", "sitweb": "http://www.napoleon.org ou http://www.ajaccio.fr/", "cp": 20000, "nomdep": "CORSE DU SUD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2ea9354fb0ef840c82374b07bbfe1c8c6d2918ff", "fields": {"annreouv": "2018", "ville": "LUCCIANA", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique de Mariana - Prince Rainier III de Monaco", "adr": "Mairie de Lucciana", "nomreg": "CORSE", "ferme": "OUI", "sitweb": "http://www.lucciana.fr/mariana,-site-historique-le-musee-archeologique-de-mariana-%20-%C2%AB-prince-rainier-iii-de-monaco-%C2%BB_202.html", "cp": 20290, "nomdep": "HAUTE-CORSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4a15d133ac95780f0b511aa09f3bb41466c1bae8", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et  du 1er octobre au 31 mars de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental Albert Demard", "adr": "Ch\u00e2teau de Champlitte", "ville": "CHAMPLITTE", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er novembre, 11 novembre, et cong\u00e9s scolaires de fin d'ann\u00e9e", "sitweb": "www.cg70.fr/decouvertes/musee", "cp": 70600, "nomdep": "HAUTE-SAONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d06ca73cf1040d4bbd2c26976d1a8dfe35c4cc15", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er juillet au 31 ao\u00fbt de 15h \u00e0 18h30 du mercredi au lundi et du 1er au 16 septembre du jeudi au dimanche de 15h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Sarret de Grozon", "adr": "Grande Rue", "ville": "ARBOIS", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion", "cp": 39600, "nomdep": "JURA"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "cd8b834bbe0419c6eb8ba5f6b0224804d2930f7a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi en juillet et ao\u00fbt de 14h \u00e0 18h + journ\u00e9es du patrimoine. Ouvert toute l'ann\u00e9e pour les groupes sur r\u00e9servation", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'Arch\u00e9ologie", "adr": "26, rue Baronne Delort", "ville": "CHAMPAGNOLE", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.tourisme.champagnole.com", "cp": 39300, "nomdep": "JURA"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a9d3392bb1a7d68c4008047effb34be97a274aba", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 mars et de novembre \u00e0 d\u00e9cembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, visites guid\u00e9es \u00e0 10h30, 14h15 et 15h30. D'avril \u00e0 mai et en octobre tous les jours de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, visites guid\u00e9es \u00e0 9h30, 10h30, 14h15, 15h30 et", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Salines", "adr": "Place des Salines", "ville": "SALINS-LES-BAINS", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.salinesdessalins.com ou www.musees-des-techniques.org", "cp": 39110, "nomdep": "JURA"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "72b671bec944a1140eb28c46e653031b41293a4c", "fields": {"annreouv": "Et\u00e9 2012", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er mars au 22 d\u00e9cembre du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h, en juillet-ao\u00fbt du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fr\u00e9d\u00e9ric Japy", "adr": "16, Rue Fr\u00e9d\u00e9ric Japy", "ville": "BEAUCOURT", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er f\u00e9vrier au 1er mars - 1er mai, 1er novembre", "sitweb": "www.musees-des-techniques.org", "cp": 90500, "nomdep": "TERRITOIRE DE BELFORT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "192b35f3942dfe64ec15b9c369a1d475561a3e69", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 13h30 \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fran\u00e7ais de la Photographie", "adr": "78, Rue de Paris", "ville": "BIEVRES", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.museedelaphoto.fr", "cp": 91570, "nomdep": "ESSONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c23889fea9cd087560f0f7c8a13fa667198d1814", "fields": {"ville": "BOUSSY-SAINT-ANTOINE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Dunoyer de Segonzac", "adr": "5, Place des Droits de l'Homme", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "cp": 91800, "nomdep": "ESSONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4b4f124d2ad58ea929e6caadd483c3303a88e339", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Ann\u00e9es Trente", "adr": "Espace Landowski\n28, avenue Andr\u00e9 Morizet", "ville": "BOULOGNE-BILLANCOURT", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Du 1er au 18 ao\u00fbt inclus", "sitweb": "Site de l'association des amis -  www.annees30.com/", "cp": 92100, "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "18d1e48fb2f2b77692fecdf0c2ce5352af2d073a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 11h \u00e0 17h, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h,  juillet-ao\u00fbt du mercredi au dimanche de 13h \u00e0 18h. Groupes sur rendez-vous le mardi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fran\u00e7ais de la Carte \u00e0 Jouer", "adr": "16, Rue Auguste Gervais", "ville": "ISSY-LES-MOULINEAUX", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.issy.com/musee", "jours_nocturnes": "Le jeudi jusqu'\u00e0 20h lors de la biennale", "cp": 92130, "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ef38ada86e682e4b106ba28b204f16d54f4fe774", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du vendredi au dimanche de 13h \u00e0 18h toute l'ann\u00e9e depuis le 31 mars 2012", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e - Atelier Rodin", "adr": "19, Avenue Auguste Rodin", "annexe": "Mus\u00e9e Rodin de Paris", "ville": "MEUDON", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-rodin.fr", "cp": 92190, "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "cec04b26014b2c3dfde555797212944a893c16d3", "fields": {"annreouv": "2014", "periode_ouverture": "Ouvert de 9h30 \u00e0 18h d'avril \u00e0 septembre et de 9h30 \u00e0 17h30 d'octobre \u00e0 mars", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Picasso", "adr": "H\u00f4tel Sal\u00e9\n5, Rue de Thorigny", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er janvier et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-picasso.fr", "cp": 75003, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ee05b53248ee1444c4b002ccb9f1f619f4686dc1", "fields": {"annreouv": "Aucune info", "ville": "PARIS", "nom_du_musee": "Galerie d\u2019entomologie (Mus\u00e9um national d'histoire naturelle)", "adr": "57, Rue Cuvier", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.mnhn.fr", "cp": 75005, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "cdf1d16323707efadad2b6cc98ebb91b95c4418f", "fields": {"ville": "PARIS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Publicit\u00e9 (Les Arts D\u00e9coratifs)", "adr": "107, Rue de Rivoli", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.museedelapub.org et www.lesartsdecoratifs.fr/", "cp": 75010, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9797edb39ca7090be3773406840c1c0e2348dc13", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 18h toute l'ann\u00e9e", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Montmartre", "adr": "12, Rue Cortot", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.museedemontmartre.fr", "cp": 75018, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9fd930d4961a6706592ac57beed57950d25ffcf2", "fields": {"annreouv": "2014", "ville": "PARIS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Homme (Mus\u00e9um National d'Histoire Naturelle)", "adr": "Place du Trocad\u00e9ro", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.mnhn.fr", "cp": 75116, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "08251d794064691b0dbf5cdce39d9eff37545ace", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 12h \u00e0 18h, dimanche de 10h \u00e0 18h. Nocturne expositions temporaires le vendredi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Musique", "adr": "221, Avenue Jean-Jaur\u00e8s", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.citedelamusique.fr", "jours_nocturnes": "Vendredi jusqu'\u00e0 22h dans des expositions", "cp": 75019, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6f47278db78d5ed91173e4d9a7afe1f95235c661", "fields": {"annreouv": "22 novembre 2006", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 13h \u00e0 18h. Accessible le mardi pour les groupes sur r\u00e9servation", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de la L\u00e9gion d'Honneur et des Ordres de Chevalerie", "adr": "2, Rue de la L\u00e9gion d'Honneur", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-legiondhonneur.fr", "cp": 75007, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "54ce3e4d4104c82e18e2353359fe4a88845f23d3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Auguste Rodin", "adr": "H\u00f4tel Biron\n77, rue de Varenne", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-rodin.fr", "jours_nocturnes": "Le mercredi jusqu'\u00e0 20h45", "cp": 75007, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "445eebd0c66da374b791c4e87147167a8d6600e3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Etablissement Public du Mus\u00e9e des Arts Asiatiques Guimet", "adr": "6, Place d'I\u00e9na", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museeguimet.fr", "cp": 75116, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f3d1196d30636b0cfc4a381c1bb206a8a306ff69", "fields": {"annreouv": "Transfert Roubaix", "ville": "PARIS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bouchard", "adr": "25, Rue de l'Yvette", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.musee-bouchard.com", "cp": 75016, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "dcd946aa6b99b852d5160edf367535de3e4186c7", "fields": {"annreouv": "20 juin 2006", "periode_ouverture": "Ouvert mardi, mercredi, dimanche de 11h \u00e0 19h - jeudi, vendredi, samedi de 11h \u00e0 21h. Groupes tous les matin de 9h30 \u00e0 11h sauf le dimanche. Ouverture exceptionnelle les lundis de 11h \u00e0 19h pendant les vacances de P\u00e2ques", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Quai Branly", "adr": "222, rue de l'Universit\u00e9", "ville": "PARIS cedex 07", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "sitweb": "www.quaibranly.fr", "fermeture_annuelle": "1er mai", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Jeudi, vendredi, samedi jusqu'\u00e0 21h", "cp": 75343, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "471e5ced94836e85f6b4cd0c1527b7c2298f2337", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30 en  juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de l'Ecole de Barbizon - Auberge Ganne", "adr": "92, Grande Rue", "ville": "BARBIZON", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai - du  22 d\u00e9cembre au 1er janvier 2010", "sitweb": "www.seine-et-marne.fr (rubrique \"loisirs/mus\u00e9es d\u00e9partementaux)", "cp": 77630, "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ab4fae2bf1f16a1e11c26652d94d713445d00aa7", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "ville": "CRECY-LA-CHAPELLE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "sitweb": "dgs@crecylachapelle.eu", "cp": 77580, "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7a6549bae2744424080fa8b8cb00a4c4c12c0551", "fields": {"annreouv": "16 f\u00e9vrier 2008", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, dimanche de 14h \u00e0 18h. Mardi r\u00e9serv\u00e9 aux groupes et aux scolaires sur r\u00e9servation", "nom_du_musee": "Ch\u00e2teau-mus\u00e9e de Nemours", "adr": "Rue Gautier 1er", "ville": "NEMOURS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "sitweb": "Site de la ville - www.ville-nemours.fr", "cp": 77140, "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "264fe7173c070ba502e95f56320387d3e3ac40f6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de jeudi \u00e0 mardi 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30 de septembre \u00e0 juin et de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h en juillet et ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de Pr\u00e9histoire d'\u00cele de France", "adr": "48, Avenue Etienne Dailly", "ville": "NEMOURS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-prehistoire-idf.fr", "cp": 77140, "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ca4ff1316ac3a8d9d2368ebb23af2dba36d7ea94", "fields": {"annreouv": "2 f\u00e9vrier 2006", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10 \u00e0 18 h. Nocturne le mercredi jusqu'a 22h pour les expositions temporaires", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Moderne de la ville de Paris", "adr": "11, Avenue du Pdt Wilson", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.mam.paris.fr", "jours_nocturnes": "Mercredi jusqu'\u00e0 22h pour les expositions temporaires", "cp": 75116, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ec6e02bb1e369692e968aa214642ca1aca2fae07", "fields": {"annreouv": "2013", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Palais Galli\u00e9ra - Mus\u00e9e de la Mode de la ville de Paris", "adr": "10, Avenue Pierre 1er de Serbie", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Mus\u00e9e ferm\u00e9 en dehors des expositions temporaires. Certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.palaisgalliera.paris.fr", "cp": 75116, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2468572cc06788e65ae3fc6b89a97676309948ee", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le mardi, mercredi, vendredi au dimanche de 9h30 \u00e0 18h, le jeudi de 9h30 \u00e0 21h45", "nom_du_musee": "Etablissement Public du Mus\u00e9e d'Orsay", "adr": "62, Rue de Lille", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.musee-orsay.fr", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 21h45", "cp": 75007, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6b11ff64172c8651e2cba889f9429909522ae1a9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Les Catacombes", "adr": "1, avenue du Colonel Henri Rol-Tanguy\n(Place Denfert-Rochereau)", "annexe": "Mus\u00e9e Carnavalet", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s, dimanche de P\u00e2ques et de Pentec\u00f4tes", "sitweb": "www.catacombes.paris.fr", "cp": 75014, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "66c8b5e4269f3318f5d0b84bc38961a6d1253184", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mardi au jeudi et samedi, dimanche de 12 h \u00e0 18 h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Service de Sant\u00e9 des Arm\u00e9es du Val-de-Gr\u00e2ce", "adr": "1, Place Alphonse Laveran", "ville": "PARIS Cedex 05", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.valdegrace.org", "cp": 75230, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "583d395dd9624f88b9eb3fb5a4a192ff69fab5ee", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au jeudi de 10h \u00e0 18h, le vendredi de 10h \u00e0 21h30, week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Institut du Monde Arabe", "adr": "1, Rue des Foss\u00e9s Saint-Bernard\nPlace Mohammed V", "ville": "PARIS Cedex 05", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.imarabe.org", "jours_nocturnes": "Vendredi jusqu'\u00e0 21h30", "cp": 75236, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3e220b37aeb41f9536f38ded398b484ba2953006", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre le mercredi, vendredi, samedi, dimanche de 14h \u00e0 18h, d'octobre \u00e0 avril le mercredi, samedi et dimanche de 14h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal des Capucins", "adr": "H\u00f4tel de Ville\nB.P. 171", "ville": "COULOMMIERS cedex", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.tourisme77.fr ou www.coulommiers.fr", "cp": 77527, "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e00d49188b9399c6f548e09c19a9c68e71ccd3f4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en visites guid\u00e9es d'avril \u00e0 septembre du mardi au dimanche (10h, 11h, 14h, 15h, 16h et 17h) et d'octobre \u00e0 mars du mardi au dimanche (14h, 15h et 16h) groupe sur r\u00e9servation uniquement le vendredi (octobre \u00e0 mars). Ouvert de 10h \u00e0 12h pour les \u00e9co", "nom_du_musee": "Maison Natale de Louis Braille", "adr": "13, Rue Louis-Braille", "ville": "COUPVRAY", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.braillenet.org/louis_braille/maisnat.htm", "cp": 77700, "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "973ba6af311348975aaf250a72ae22f52d937701", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e018h, du 1er octobre au 31 mars de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bossuet", "adr": "5, Place Charles de Gaulle", "ville": "MEAUX", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er Janvier, 1er Mai, 14 Juillet et 25 D\u00e9cembre", "sitweb": "site de la ville - www.ville-meaux.fr", "cp": 77100, "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b8d500a710ae52a5df38e055d6637a4fe8a74d71", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 14h \u00e0 17h, le samedi et dimanche de 15h \u00e0 18h. Sur r\u00e9servation de 10h \u00e0 12h", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e", "adr": "Ferme de CouleOUIn\nPlace Georges Henri Rivi\u00e8re", "ville": "SAVIGNY-LE-TEMPLE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier, 1er novembre et 1er mai", "sitweb": "Site de la ville www.savigny-le-temple.fr", "cp": 77176, "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1e07e8bbdad80119a71c500eb76526bd99357335", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de septembre \u00e0 juin de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30, juillet- ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d\u00e9partemental St\u00e9phane Mallarm\u00e9", "adr": "Pont de Valvins\n4, Promenade St\u00e9phane Mallarm\u00e9", "ville": "VULAINES-SUR-SEINE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "24 d\u00e9cembre au 1er janvier, 1er mai", "sitweb": "www.weine-et-marne.fr (rubrique \"loisirs/mus\u00e9es d\u00e9partementaux)", "cp": 77870, "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ebcf7da9b28481914c35d53b8356e4076b2e8bcd", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 9h30 \u00e0 18h30, samedi, dimanche, lundi et certains  jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Collection d'Histoire Naturelle", "adr": "1, Place de la Cath\u00e9drale\nB.P. 80964", "ville": "POITIERS Cedex", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.maison-des-sciences.org/", "cp": 86038, "nomdep": "VIENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9d9dc855565c7756fc4910f11ae4a98af453cdbe", "fields": {"annreouv": "2003", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 1er avril au 30 septembre de 11h \u00e0 19h et du 1er octobre au 31 mars de 13h30 \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Gassendi", "adr": "64, Bd Gassendi", "ville": "DIGNE-LES-BAINS", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Entre No\u00ebl et le Jour de l'an et les jours f\u00e9ri\u00e9s en hiver", "sitweb": "www.musee-gassendi.org", "cp": 4000, "nomdep": "ALPES DE HAUTE PROVENCE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "dd40281f795cae26b0336315b1371eca17ea3dca", "fields": {"annreouv": "25 Juillet 2013", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, d'avril \u00e0 mai de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, de juin \u00e0 septembre de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Renoir", "adr": "Chemin des Collettes", "ville": "CAGNES-SUR-MER", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre et une semaine en d\u00e9cembre", "sitweb": "www.cagnes-tourisme.com/renoir ou www.chez.com/renoir/cagnes.htm", "cp": 6800, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9863e42323610f5b65a06b1780f62d65bace957c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre (\u00e9t\u00e9) de 10h \u00e0 19h et d'octobre \u00e0 avril (hiver) de 11h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Villa-Mus\u00e9e Jean-Honor\u00e9 Fragonard", "adr": "23, Boulevard Fragonard", "ville": "GRASSE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre - 3 derni\u00e8res semaines de Novembre", "sitweb": "www.museesdegrasse.com", "cp": 6130, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9b7ff70e46dae2126ed26d752cbb614ae6bd0b3d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pr\u00e9histoire R\u00e9gionale", "adr": "Rue Lor\u00e9dan Larchey", "ville": "MENTON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 6500, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "264fcbb9b1d52cfff2d089f93edc87f292222f5f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de mai \u00e0 mi-octobre de 10h \u00e0 18h et de mi-octobre \u00e0 avril de 10h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental des Arts Asiatiques", "adr": "405, Promenade des Anglais - Ar\u00e9nas", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.arts-asiatiques.com", "cp": 6200, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3508a2ae5005fb02c075ca4badcdad5f29b54545", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10 h \u00e0 18 h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Moderne et d'Art Contemporain", "adr": "Promenade des Arts", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, le dimanche de P\u00e2ques, le 1er mai, le 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.mamac-nice.org", "cp": 6300, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "69448667a2f56352f2eb7e25f5d2add4aaee4935", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique - Site de  Cimiez", "adr": "Site de Cimiez\n160, Avenue des Ar\u00e8nes", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-archeologique-nice.org/ ou www.nice-coteazur.org", "cp": 6000, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "80485e39c1af2f211b8d061a0783caab46186a1a", "fields": {"annreouv": "2014", "ville": "Nice Cedex 3", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National du Sport", "adr": "Boulevard des jardiniers\nStade Allianz-Riviera\nCS 43152", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 17h.", "sitweb": "www.museedusport.fr", "cp": 6203, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e974c3bcf559c3f1b8eccc8c0aea48755cdd8ce8", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 2 mai au 15 octobre de 10h \u00e0 18h30 et du 16 octobre au 30 avril de 10h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental des Merveilles", "adr": "Avenue du 16 Septembre 1947", "ville": "TENDE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Du 12 au 24 mars, du 13 au 25 novembre, le 25 d\u00e9cembre, le 1er janvier et le 1er mai", "sitweb": "www.museedesmerveilles.com", "cp": 6430, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "265a6d94b64af61c3dc25dbb7a61f8d009bfd7f3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert Du 15 juin au 15 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et du 16 septembre au 14 juin de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h - en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Magnelli, Mus\u00e9e de la C\u00e9ramique", "adr": "Place de la Lib\u00e9ration", "ville": "VALLAURIS", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "sitweb": "www.vallauris-golfe-juan.fr/musee.php", "cp": 6220, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f8fe891770b39fce311b3faabcad0870bbaf8c73", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 13h30 \u00e0 17h du 16 octobre au 15 avril, de 13h30 \u00e0 17h et du 16 avril au 15 octobre de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Parlement de Provence et du Vieil Aix", "adr": "H\u00f4tel Estienne-de-Saint-Jean\n17, Rue Gaston de Saporta", "ville": "AIX-EN-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.mairie-aixenprovence.fr/Musee-du-Vieil-Aix", "cp": 13100, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "dac82f79cf12d1bcf6848cd9d31d85326cbb6339", "fields": {"annreouv": "Inconnue", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 14h \u00e0 17h. Visite de groupe de pr\u00e9f\u00e9rence le matin sur rdv", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Paul Arbaud", "adr": "2 bis rue du Quatre-Septembre", "ville": "AIX-EN-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.academiedaix.org", "cp": 13100, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f0aa626573d25e9d925767ba4a62dd7aad6a9b2e", "fields": {"annreouv": "2014", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h \u00e0 17h et d'avril \u00e0 septembre de 9h \u00e0 12h30 et de 13h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Camarguais", "adr": "Mas du Pont de Rousty", "ville": "ARLES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.parc-camargue.fr", "cp": 13200, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "cd61e1fd2099a01da3f05a454d212a0d9befb569", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de juillet \u00e0 septembre de 10h \u00e0 19h et d'octobre \u00e0 juin de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e R\u00e9attu", "adr": "10, Rue du Grand Prieur\u00e9", "ville": "ARLES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museereattu.arles.fr", "cp": 13200, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2c8d94a7af114c98b1a155ade8130453a8786a9b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 9h \u00e0 18h tous les jours du 1er f\u00e9vrier au 31 d\u00e9cembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Alphonse Daudet", "adr": "Avenue des Moulins", "ville": "FONTVIEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier", "sitweb": "Site de la ville - www.fontvieille.provence.com", "cp": 13390, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "228707845dd109326542a85d2d5922dfeaa8bf48", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de septembre \u00e0 juin de 15h \u00e0 18h et en  juillet-ao\u00fbt de 16h \u00e0 19h, pour les jours f\u00e9ri\u00e9s se renseigner", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Ciotaden", "adr": "1, Quai Ganteaume", "ville": "LA CIOTAT", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "sitweb": "www.museeciotaden.org", "cp": 13600, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "122bfad7ee4077124df2822722f6feff98193cc9", "fields": {"annreouv": "2013", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h de juin \u00e0 septembre et de 10h \u00e0 17h d'octobre \u00e0 mai", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Mode", "adr": "11 , Rue La Canebi\u00e8re", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "Site de la ville - www.mairie-marseille.fr - http://www.espacemodemediterranee.com/", "cp": 13001, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8c4fb311bb3d40747ae8d206b173c7b06d9ba3dd", "fields": {"annreouv": "14 Juin 2013", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h et les lundis de P\u00e2ques et de Pentec\u00f4te", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bor\u00e9ly", "adr": "134, Avenue Clot-Bey\nCh\u00e2teau Bor\u00e9ly", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 et 26 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.marseille.fr/siteculture/les-lieux-culturels/musees/musee-borely", "cp": 13008, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2a506e40c7a30b772d4cf7d24dcfab09e1b99585", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arts Africains, Oc\u00e9aniens, Am\u00e9rindiens", "adr": "Centre de la Vieille Charit\u00e9\n2, rue de la Charit\u00e9", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 2\u00ad5 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.mairie-marseille.fr/vivre/culture/musees.htm", "cp": 13002, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "82caeb3f1f308f63fbecda713a1391fb78e1527f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "adr": "Palais Longchamp", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1erjanvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museum-marseille.org", "cp": 13004, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "abf8c5a459c879c3d7165ac78632f6d6e322d7fe", "fields": {"annreouv": "Pas d'info", "ville": "SAINTES-MARIES-DE-LA-MER", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Baroncelli", "adr": "Rue Victor-Hugo", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "sitweb": "http://www.saintesmaries.com/fr/accueil/village/le-musee.html", "cp": 13460, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7f0758e00d2fa9f10c971932f7cf2a690c467632", "fields": {"annreouv": "Ind\u00e9termin\u00e9e", "ville": "AIGUILLES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieux Queyras", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "sitweb": "http://museum.cg05.fr/3939-musee-du-vieux-queyras.htm", "cp": 5470, "nomdep": "HAUTES-ALPES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "396f30166891e60a3769e5c4522be3fc2eaf707a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 8h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h du 1er octobre au 31 mars et du mardi au samedi du 1er avril au 30 septembre de 8h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et le dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des A.T.P. de Moyenne Provence", "adr": "Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Dracenoise\n15, Rue Roumanille", "ville": "DRAGUIGNAN", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.culture-dracenie.com", "cp": 83300, "nomdep": "VAR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "bbb20eeb986bf9e91b3874781416694ed09eec10", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de d\u00e9cembre \u00e0 juin du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, de juillet \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en octobre du mecredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Annonciade", "adr": "Quai Saint-Rapha\u00ebl\nPlace Georges Grammont", "ville": "SAINT-TROPEZ", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Novembre,  1er janvier, 1er et 17 mai, Ascension, No\u00ebl", "sitweb": "www.saint-tropez.tv/html/annonciade.html", "cp": 83990, "nomdep": "VAR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "42ab927eb3a88159e726973ce4c010850bd23ae8", "fields": {"annreouv": "15 mai 2009", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 12h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art", "adr": "113, Boulevard du Mar\u00e9chal Leclerc", "ville": "TOULON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 83000, "nomdep": "VAR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b0d9fa90e67b8eca4836eb669450d251c9f5f4bc", "fields": {"annreouv": "Suivi IGM", "ville": "CAVAILLON", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jouve", "adr": "52, Place Castil-Blaze", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.cavaillon.org", "cp": 84300, "nomdep": "VAUCLUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2d503009447abf8a8e81cdb6bb5560b2ba97015b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 2 mai au 30 septembre de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h - En octobre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h - Du 1er novembre au 30 avril de 10h \u00e0 12h  et de 14h \u00e0 17h.  La synagogue est ouverte en p\u00e9riode d\u2019hiver de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h (sauf mardi et", "nom_du_musee": "Synagogue Mus\u00e9e Juif Comtadin", "adr": "Rue H\u00e9bra\u00efque", "ville": "CAVAILLON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "sitweb": "www.cavaillon.org", "cp": 84300, "nomdep": "VAUCLUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3a4b960455a1d1eef782e4580012db1e24614b57", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi au dimanche apr\u00e8s-midi d'avril \u00e0 octobre de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h, de novembre \u00e0 mars de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Cartonnage et de l'Imprimerie", "adr": "3, Avenue du Mar\u00e9chal Foch", "ville": "VALREAS", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s (sauf 14 juillet et 15 ao\u00fbt)", "sitweb": "www.vaucluse.fr/pages/page/num/1037/lan/1", "cp": 84600, "nomdep": "VAUCLUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e3787b962a9d1f591a6852a009bfa1f603f38469", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en basse saison mi-septembre \u00e0 mi-juin le mardi 14 \u00e0 18h, mercredi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le samedi de 9h \u00e0 12h, en haute saison mi-juin \u00e0 mi-septembre du mardi au samedi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "adr": "Place de l'Eglise", "ville": "IZERNORE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s, et fermeture exceptionnelle", "sitweb": "www.archeologie-izernore.com", "cp": 1580, "nomdep": "AIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1a6595344e581b7501749699fa0de313d9b0b13c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 novembre du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h. Sur rendez-vous pour les groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Chintreuil", "adr": "H\u00f4tel de Ville\n66, Rue Mar\u00e9chal de Lattre de Tassigny", "ville": "PONT-DE-VAUX", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-chintreuil.com", "cp": 1190, "nomdep": "AIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "09193c35979bfec3b1190e2e9fe3406b97d1ec97", "fields": {"annreouv": "Octobre 2013", "periode_ouverture": "Ouvert de f\u00e9vrier \u00e0 juin et de septembre \u00e0 novembre le lundi, mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 18h, le samedi et dimanche de 14h30 \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt du lundi au vendredi de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h30, le dimanche de 10h \u00e0 12h30 et d", "nom_du_musee": "Mus\u00e9aAL - Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique d'Alba", "adr": "Quartier Saint-Pierre", "ville": "ALBA-LA-ROMAINE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier et d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ardeche.fr", "cp": 7400, "nomdep": "ARDECHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8f0ad136851d99a0e40ec6a031f672c0d35629bf", "fields": {"annreouv": "F\u00e9vrier 2014", "periode_ouverture": "Ferm\u00e9 en 2012", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e R\u00e9gional de Pr\u00e9histoire", "adr": "Orgnac Grand Site de France", "ville": "ORGNAC-L'AVEN", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 en 2012", "sitweb": "www.orgnac.com", "cp": 7150, "nomdep": "ARDECHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "bcb603b780caebea2afd6292ad478371609ef9ac", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 31 octobre du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h, en juillet -ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h.\nVisites exceptionnelles durant les vacances de f\u00e9vrier, Toussaint et No\u00ebl.\nVisite guid\u00e9e toute l'ann\u00e9e pour les groupes sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e et Site Arch\u00e9ologiques", "adr": "Place de la D\u00e9esse So\u00efo", "ville": "SOYONS", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre et janvier", "sitweb": "www.soyons.fr", "cp": 7130, "nomdep": "ARDECHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c789ff7c42c82ecb5f3996af653d3c0a61d065b0", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 2 mai au 31 octobre de 14h30 \u00e0 18h30 du dimanche au vendredi. En dehors de ces p\u00e9riodes sur r\u00e9servation pour les groupes de plus de 15 personnes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Sacr\u00e9", "adr": "Le Village", "ville": "MOURS SAINT-EUSEBE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-art-sacre.com", "cp": 26540, "nomdep": "DR\u00d4ME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5bfea86f72b505d27b69c6701a2c4956ffe77b73", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi (samedi en ao\u00fbt) de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h (19h \u00e0 partir de d\u00e9cembre)", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Huez et de l'Oisans", "adr": "Route de la Poste", "ville": "ALPE D'HUEZ", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Mai, juin et septembre \u00e0 novembre - Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.musee.alpedhuez.com", "cp": 38750, "nomdep": "ISERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1541cee1812667c2e85cc857ae7e2501f171f236", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Bourgoin-Jallieu", "adr": "17, Rue Victor Hugo", "ville": "BOURGOIN-JALLIEU", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.bourgoinjallieu.fr", "cp": 38300, "nomdep": "ISERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a6ddf033b6ecf3ccaf3cade3f0dfb5bc1ca8899c", "fields": {"annreouv": "Avril 2011", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h et du 1er juin au 31 ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique Grenoble Saint-Laurent", "adr": "Place Saint-Laurent", "ville": "GRENOBLE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-archeologique-grenoble.com", "cp": 38000, "nomdep": "ISERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "89b1c0886d6ed8b1b368d8e43c658053c8d53ba3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er septembre au 30 juin de 9h \u00e0 18h, samedi et dimanche de 10h \u00e0 18h, mardi de 13h30 \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h, mardi de 13h30 \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance de la D\u00e9portation de l'Is\u00e8re", "adr": "14, rue H\u00e9bert", "ville": "GRENOBLE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.resistance-en-isere.fr", "cp": 38000, "nomdep": "ISERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "dadaa9e3d656a749714a474785e7b51a45cd23cc", "fields": {"annreouv": "Inconnue", "ville": "GRENOBLE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Stendhal", "adr": "1, Rue Hector Berlioz", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "OUI", "sitweb": "Site du patrimoine de l'Is\u00e8re - www.patrimoine-en-isere.fr", "cp": 38000, "nomdep": "ISERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e215c815cf53f8febe08005b34969b7ac9d947ff", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 1er octobre au 31 mai de 10h \u00e0 18h et du 1er juin au 30 septembre de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Dauphinois", "adr": "30, Rue Maurice Gignoux", "ville": "GRENOBLE Cedex 1", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-dauphinois.fr", "cp": 38031, "nomdep": "ISERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a59c1beb91c63d78d1b4fd1c9762bbe4cca9ff19", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de f\u00e9vrier \u00e0 novembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Sur r\u00e9servation pour les groupes de d\u00e9cembre \u00e0 janvier", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Alice Taverne", "adr": "Rue de la Grye", "ville": "AMBIERLE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier et d\u00e9cembre", "sitweb": "http://alicetaverne-musee.pagesperso-orange.fr/accueil/accueil.html", "cp": 42820, "nomdep": "LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f1330583d48fa4073178260ffbe4f810ad1b3b66", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14 h \u00e0 18 h et tous les jours pour les groupes sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Allard", "adr": "13, Boulevard de la Pr\u00e9fecture", "ville": "MONTBRISON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 42600, "nomdep": "LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "29621574eea57fba23bbd8a604dfbaba7a62d182", "fields": {"annreouv": "Aucune - Fusion", "ville": "ROANNE", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e du Roannais", "adr": "Passage G\u00e9n\u00e9ral Giraud", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "OUI", "cp": 42300, "nomdep": "LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a13bda25ee2dcab07d7423edee7ad268e77f3ed2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 19h, d'octobre \u00e0 novembre et du 16 au 31 mars tous les jours de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 17h et de d\u00e9cembre au 15 mars samedi et dimanche de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 17h. Visite guid\u00e9e du lundi au vendredi sur", "nom_du_musee": "Ch\u00e2teau de la Bastie d'Urf\u00e9", "ville": "SAINT-ETIENNE-LE-MOLARD", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 24, 25 et 31 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site du conseil g\u00e9n\u00e9ral", "cp": 42130, "nomdep": "LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "fc001501a30e2626d292aa99402f161b7c6594b8", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 14h \u00e0 18h. Ouverture possible le matin pour les groupe", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Rural", "adr": "Quartier Saint-Joseph", "ville": "USSON EN FOREZ", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ecomusee-usson-en-forez.fr", "cp": 42550, "nomdep": "LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "62d54499fffa8ed79c276ba75d74906122ba0de1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, premier week-end de chaque mois de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Sapeurs-Pompiers de Lyon", "adr": "CASC Mus\u00e9e\n17, Rue Rabelais", "ville": "LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.museepompiers.com/", "cp": 69003, "nomdep": "RH\u00d4NE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b3d0f1a902b3d74aa7374e8c1fa9037395636165", "fields": {"annreouv": "Pas d'info", "periode_ouverture": "Ferm\u00e9 pour travaux", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Hospices Civils de Lyon", "adr": "H\u00f4tel Dieu\n1, Place de l'H\u00f4pital", "ville": "LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.chu-lyon.fr/internet/chu/musee/presentation_musee.htm", "cp": 69002, "nomdep": "RH\u00d4NE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "28273d6be329c90413b1d124255905ac9c6ecd31", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historique des Tissus", "adr": "34, Rue de la Charit\u00e9", "ville": "LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s, dimanche de P\u00e2ques et de Pentec\u00f4te", "sitweb": "www.musee-des-tissus.com", "cp": 69002, "nomdep": "RH\u00d4NE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ef418532cd2e87393c3dd4b83e38983c6f498324", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h, vendredi de 10h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "20, Place des Terreaux", "ville": "LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.mba-lyon.fr", "jours_nocturnes": "1er vendredi de chaque mois de 10h30 \u00e0 22h", "cp": 69001, "nomdep": "RH\u00d4NE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "04fdbf9aff869f2f7152f7d1bed3ac5541901cf2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche et les lundis f\u00e9ri\u00e9s de 9h \u00e0 18h, en juillet et ao\u00fbt  de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Henri Malartre", "adr": "Automobiles - Cycles - Motos\nB.P. n\u00b0 7", "ville": "ROCHETAILLEE-SUR-SAONE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier et derni\u00e8re semaine de janvier", "sitweb": "www.musee-malartre.com", "cp": 69270, "nomdep": "RH\u00d4NE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9d870622abffa75c02d32864955dca0e0133ad68", "fields": {"annreouv": "Pas d'infos", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi, lematin sur rdv pour les groupes et de 14h \u00e0 17h30, le samedi de 14h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'histoire naturelle", "adr": "208, Avenue de Lyon\nB.P. 844", "ville": "CHAMBERY CEDEX", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "jours_nocturnes": "Nuit des mus\u00e9es", "cp": 73007, "nomdep": "SAVOIE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c7c68e2bdf3c577508fbffc94159fb7ca861dd1f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er septembre au 30 juin du mercredi au lundi de 9h30-12h et de 14h-18h et en juillet-ao\u00fbt tous les jours", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique d'Argentomagus", "adr": "\"Les Mersans\"\nB.P. 6", "ville": "SAINT-MARCEL", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "du 24 d\u00e9cembre au 1er janvier inclus et durant les trois premi\u00e8res semaines de janvier", "sitweb": "www.argentomagus.com ou www.argentomagus.cc-argenton.fr", "cp": 36200, "nomdep": "INDRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5b9ebcee139d834f2f0431ba5e95bf5963d32873", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "ville": "LOCHES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Terroir", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "OUI", "cp": 37600, "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6922f82f0bddaae37470f5c7ad6eff72dd441f58", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 2 janvier au 12 avril et du 30 septembre au 28 d\u00e9cembre du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, du 13 avril au 29 septembre du mercredi au lundi de  10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'H\u00f4tel de Ville", "adr": "1, Place du March\u00e9", "ville": "RICHELIEU", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ville-richelieu.fr", "cp": 37120, "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1785917e0330c207d99333c9170fa99d981969f2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h, d'octobre \u00e0 mars du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, d'avril \u00e0 juin et septembre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Rabelais", "adr": "Maison de la Devini\u00e8re", "ville": "SEUILLY", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "sitweb": "www.musee-rabelais.fr ou site du conseil g\u00e9n\u00e9ral", "cp": 37500, "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9e1743f82a5e11d10d77a1e6fce87be0f24e2e54", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h \u00e0 12h45 et de 14h \u00e0 18h, et de 9h \u00e0 18h pendant les expositions temporaires", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "18, Place Fran\u00e7ois Sicard", "ville": "TOURS", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.mba.tours.fr ou www.musees-regioncentre.fr", "cp": 37000, "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7771df36252298b93c126917ec2a9f68162fa6a3", "fields": {"annreouv": "2013", "ville": "TOURS Cedex", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'H\u00f4tel Go\u00fcin", "adr": "25, Rue du Commerce\nB.P. 1105", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "OUI", "sitweb": "Site du conseil g\u00e9n\u00e9ral", "cp": 37011, "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "88a162e0e374bcda644f6fb3617bed3512161a69", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h, pendant les vacances scolaires du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, et le week-end de 14h \u00e0 18h. Groupes du lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "adr": "\"Les Jacobins\" \nRue Anne de Bretagne", "ville": "BLOIS", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ville-blois.fr", "cp": 41000, "nomdep": "LOIR ET CHER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b5fd311fa6c229cf3c951cf41c8081287338ae04", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert occsionnellement", "nom_du_musee": "Atelier Mus\u00e9e Louis Leygue", "adr": "106, Rue des Venages", "ville": "NAVEIL", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "cp": 41100, "nomdep": "LOIR ET CHER"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8d97cf893d2b6ea1981305ecf13473a252c39e57", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er juin au 30 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er octobre au 31 mai de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Th\u00e9\u00e2tre Forain et Arch\u00e9ologique", "adr": "Quartier du Paradis", "ville": "ARTENAY", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-theatre-forain.fr", "cp": 45410, "nomdep": "LOIRET"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5e0fb59cc6d2733c520c32f6d8e5e49c3963861b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mardi au vendredi de 14h \u00e0 17h30, samedi et dimanche 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30 et du 1er octobre au 31 mars samedi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Arch\u00e9ologie", "adr": "2, Faubourg Puyrault", "ville": "CHATILLON-COLIGNY", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "sitweb": "http://www.ifrance.com/chatillon-coligny", "cp": 45230, "nomdep": "LOIRET"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "07dd9dcf02f6abfd643b7ef604dde3c447a5860b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 14h \u00e0 18h pour les individuels\nTous les jours de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h pour les scolaires et groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um des Sciences Naturelles", "adr": "6, Rue Marcel Proust", "ville": "ORLEANS", "nomreg": "CENTRE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.orleans.fr", "cp": 45000, "nomdep": "LOIRET"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f14794b0529fe3c5f58ece77b4a9ed8dcf70e20a", "fields": {"annreouv": "septembre 2005", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h du 15 juin au 30 septembre et du 30 septembre au 15 juin de 13h30 \u00e0 17h. Tlj sur r\u00e9servation pour les groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Maison de la Derni\u00e8re Cartouche", "adr": "12 Avenue de la Derni\u00e8re Cartouche", "ville": "BAZEILLES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "F\u00eates de No\u00ebl et du Jour de l\u2019An", "sitweb": "www.maisondeladernierecartouche.com", "cp": 8140, "nomdep": "ARDENNES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "074bc5d568380095b544422ca35f265703f02654", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arthur Rimbaud", "adr": "Quai Arthur Rimbaud", "ville": "CHARLEVILLE-MEZIERES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.mairie-charlevillemezieres.fr/htm/culture/rimbaud.htm", "cp": 8000, "nomdep": "ARDENNES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2a596abeadb002cdc10edd572a38f60842e29676", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "ville": "GIVET", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Givet", "adr": "Mairie\n11, Place Carnot", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "OUI", "cp": 8600, "nomdep": "ARDENNES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3591c5b65ae5a896df5769dd1f46bd5ca1b974f6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er novembre au 31 mars du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 17h, du 1er avril au 31 octobre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Napol\u00e9on Ier", "adr": "34, Rue de l'Ecole Militaire", "ville": "BRIENNE-LE-CHATEAU", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, vacances de No\u00ebl", "sitweb": "www.musee-napoleon-brienne.fr", "cp": 10500, "nomdep": "AUBE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7f379dbb71db7ba29cdfc6110811b0999061f2e4", "fields": {"annreouv": "9 avril 2011", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Paul Dubois - Alfred Boucher", "adr": "Rue Gu\u00e9 de la Loge\nB.P. 40", "ville": "NOGENT-SUR-SEINE Cedex", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre et  janvier", "sitweb": "www.musee-nogent-sur-seine.fr", "cp": 10401, "nomdep": "AUBE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "871e16cfdd008b349766f52ab6025abac7c678fa", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre le mercredi de 14h \u00e0 19h, du jeudi au vendredi de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h le week-end de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h, d'octobre \u00e0 avril le mercredi de 14h \u00e0 17h et du jeudi au dmanchei de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historique de Troyes et de la Champagne", "adr": "4, Rue Vauluisant", "ville": "TROYES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "cp": 10000, "nomdep": "AUBE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7e13c211d4cc05eb6ad171b9a821beff534c5ffe", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h en basse saison et en haute saison de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Pharmacie Mus\u00e9e de l'H\u00f4tel-Dieu", "adr": "Quai des Comtes-de-Champagne", "ville": "TROYES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er au 9 janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "cp": 10000, "nomdep": "AUBE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c115a6c17064748c68f0af36407df5f6cf8faec1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h de mi-septembre \u00e0 mi-mai et de 14h30 \u00e0 18h30 du 14 mai au 18 septembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts et d'Arch\u00e9ologie", "adr": "Place du Palais", "ville": "CHAUMONT", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://www.ville-chaumont.fr", "cp": 52000, "nomdep": "HAUTE-MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5175a6e9fbe3c020784ed5433ab405e56491abff", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "adr": "Place du Centenaire\nB.P. 183", "ville": "LANGRES Cedex", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "sitweb": "En cours de r\u00e9alisation", "cp": 52204, "nomdep": "HAUTE-MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "502a9477fae4571c5a0f72e41bb1fd9c336e42b2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et du 1er octobre au 31 mars du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h et du samedi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Clo\u00eetre de Notre-Dame-en-Vaux", "adr": "Rue Nicolas Durant", "ville": "CHALONS-EN-CHAMPAGNE", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "cp": 51000, "nomdep": "MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "61b92a2a4f0e2a0ecf90be32d3af55106feb4652", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Garinet", "adr": "13, rue Pasteur", "ville": "CHALONS-EN-CHAMPAGNE", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er & 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "cp": 51000, "nomdep": "MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a9a2f1a038072c203feffcea79f239be46ac5a5e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e H\u00f4tel le Vergeur", "adr": "36, Place du Forum", "ville": "REIMS", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museelevergeur.com", "cp": 51100, "nomdep": "MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "80ef7d5d5c8e1818404a2f51ec3f620e85853a37", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 14h \u00e0 18h30  samedi et le dimanche de 14h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Saint-R\u00e9mi", "adr": "53, rue Simon", "ville": "REIMS", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 51100, "nomdep": "MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a1ed67689f77f0a7079178bf274c0b2c34f14da3", "fields": {"annreouv": "Juin 2010", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi, mercredi, samedi de 10h \u00e0 17h et le jeudi vendredi et dimanche du 3eme week end du mois de 12h \u00e0 17h du 1er octobre  au 30 avril, et le lundi mercredi, samedi de 10h30 \u00e0 18h et le jeudi, vendredi et dimanche de 12h00 \u00e0 18h du 1er mai au 3", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fesch", "adr": "50-52, rue du Cardinal Fesch", "ville": "AJACCIO", "nomreg": "CORSE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-fesch.com", "jours_nocturnes": "Jusqu'\u00e0 20h30 le vendredi en juillet-ao\u00fbt", "cp": 20000, "nomdep": "CORSE DU SUD"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a722048db4f0727654076caadd41132b15ea169a", "fields": {"annreouv": "Pas encore ouvert", "periode_ouverture": "Pas de salle d'expositions actuellement, mais maintien de conf\u00e9rences et animations toute l'ann\u00e9e", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie", "adr": "7, Rue des Cordeliers", "ville": "LONS-LE-SAUNIER", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "OUI", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 39000, "nomdep": "JURA"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ac3891d05c67b6fa63ac61e927b3c4fdaf89713c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 14h \u00e0 17h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "Place Philibert de Ch\u00e2lon", "ville": "LONS-LE-SAUNIER", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion", "cp": 39000, "nomdep": "JURA"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ec99da612b92ba39a53dd8db1bc209ba3cd371c9", "fields": {"annreouv": "2 mai 2003", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Vis\u00e9um-Mus\u00e9e de la Lunette", "adr": "Place Jean Jaur\u00e8s", "ville": "MOREZ", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s et du 1er au 25 d\u00e9cembre inclus", "sitweb": "www.musee-lunette.fr ou www.musees-franchecomte.com", "cp": 39400, "nomdep": "JURA"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "015608baf651c8c4dcb327d36812d512de82e476", "fields": {"annreouv": "2009 en partie", "ville": "SALINS-LES-BAINS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Max Claudet", "adr": "Place des Salines", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "OUI", "sitweb": "http://www.juramusees.fr/1/musee/musees/beaux_arts/musee_max_claudet_salins_les_bains.html", "cp": 39110, "nomdep": "JURA"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9a4c065d00a8810d91569be4f877ba6e165de41d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 31 octobre du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h et de 9h \u00e0 12h, ouvert sur r\u00e9servation pour les groupes", "nom_du_musee": "Forge-Mus\u00e9e", "adr": "2, Rue de Lamadeleine", "ville": "ETUEFFONT", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musees-des-techniques.org ou www.cc-pays-sous-vosgien.fr", "cp": 90170, "nomdep": "TERRITOIRE DE BELFORT"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "009d7bbac2341275703d36cc90f1721bfe8f6c18", "fields": {"annreouv": "Pas d\u00e9finie", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h30 et samedi dimanche de 9h \u00e0 13h30 depuis le 8 mars 2008", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de Marie-Galante", "adr": "Habitation Murat", "ville": "GRAND-BOURG de MARIE-GALANTE", "nomreg": "GUADELOUPE", "ferme": "OUI", "cp": 97112, "nomdep": "GUADELOUPE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b2314ec241deeec421006924ed6084cb2c1af612", "fields": {"annreouv": "Ao\u00fbt 2004", "periode_ouverture": "Ouvert lundi, mardi, jeudi de 9h \u00e0 17h, mercredi, vendredi de 9h \u00e0 13h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Pr\u00e9colombien Edgar Clerc", "adr": "440 Route de la Rosette", "ville": "LE MOULE", "nomreg": "GUADELOUPE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.cg971.fr/musees/clerc/index_edgar.htm", "cp": 97160, "nomdep": "GUADELOUPE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4b0d4a4764cab71032be1b5b2a892c3b6ad848af", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Schoelcher", "adr": "24, Rue Peynier", "ville": "POINTE-A-PITRE -GUADELOUPE", "nomreg": "GUADELOUPE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.cg971.fr/musees/schoelcher/index_schoecher.htm", "cp": 97110, "nomdep": "GUADELOUPE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e1b85864e5aac1764bda82cbd8c9349ceb2f6b15", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi et mardi de 8h \u00e0 13h et de 15h \u00e0 17h45, mercredi de 8h \u00e0 13h, jeudi et vendredi de 8h \u00e0 13h et de 15h \u00e0 17h45, samedi de 8h \u00e0 11h45", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Cultures Guyanaises", "adr": "78, Rue Mme Pay\u00e9", "ville": "CAYENNE", "nomreg": "GUYANE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.mcg973.org ou www.amazonian-museum-network.org", "cp": 97300, "nomdep": "GUYANE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f84cdd7eadf839c30945a6d288a12d062ee0ff0c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le lundi, mercredi, jeudi et vendredi de 8h00 \u00e0 13h15 et Lundi et Jeudi de 15h00 \u00e0 17h45", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental Alexandre Franconie", "adr": "1, Avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle", "ville": "CAYENNE - GUYANE", "nomreg": "GUYANE", "ferme": "NON", "cp": 97300, "nomdep": "GUYANE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "37e82be5b0b7720b6aa18ba872441209e14ef92d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h du 1er mai au 31 octobre et de 14h \u00e0 17h du 1er novembre au 30 avril. Pour les scolaire ouvert du mercredi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Robert Dubois-Corneau", "adr": "16, Rue du R\u00e9veillon", "ville": "BRUNOY", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt  et jours f\u00e9ri\u00e9s et du 25 d\u00e9cembre 2010 au 4 janvier 2011", "sitweb": "www.brunoy.fr", "cp": 91800, "nomdep": "ESSONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d464d4c21001aaa39d718c3996669d541a8a10b8", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche ainsi que les jours f\u00e9ri\u00e9s de 10 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h, 17h le vendredi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau", "adr": "Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "DOURDAN", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "du 1er au 14 Janvier", "sitweb": "Site de la ville - www.mairie-dourdan.fr", "cp": 91410, "nomdep": "ESSONNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "de39afbc5481c9167946de76719cf791e69d308d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Roybet Fould", "adr": "Parc de B\u00e9con\n178, Boulevard Saint Denis", "ville": "COURBEVOIE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 le 1er janvier, 1er mai, P\u00e2ques, Toussaint, No\u00ebl", "cp": 92400, "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "dd603181568ae7b7bea251ab52354d52980da52c", "fields": {"annreouv": "19 mai 2012", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h. Pour les groupes et centre de documentation ouvert du lundi au dimanche de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "adr": "11, Rue des Pierres", "ville": "MEUDON", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt", "sitweb": "www.meudon.fr", "cp": 92190, "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "172af0dd020e12f15bd5524193fad758f02fe39c", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9cis\u00e9", "periode_ouverture": "Mus\u00e9e en travaux ouvert 6 jours en 2010", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Automates", "adr": "H\u00f4tel Arturo Lopez\n12, Rue du Centre", "ville": "NEUILLY-SUR-SEINE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "cp": 92200, "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "865813cc9a02537951ef69d009a5ffe8fb949148", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h15 \u00e0 17h45", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National du Moyen Age-Thermes de Cluny", "adr": "6, Place Paul Painlev\u00e9", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-moyenage.fr", "cp": 75005, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8fc1de54cf8f6fa5ca41f4a74c68d369cc0e8ae2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Grande Galerie de l'Evolution (Mus\u00e9um National d'Histoire Naturelle)", "adr": "Jardin des Plantes\n36, rue Geoffroy Saint-Hilaire", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai", "sitweb": "www.mnhn.fr", "cp": 75005, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ce897db2fe2fa190943e8614f53c892b7e1d17ff", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Crypte Arch\u00e9ologique du Parvis Notre-Dame", "adr": "7, Place Jean Paul II\nParvis Notre-Dame", "annexe": "Mus\u00e9e Carnavalet", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.crypte/paris.fr", "cp": 75004, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f343be0d732031db63f53e27be2ee3acf72c2efe", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi au vendredi de 11h \u00e0 18h, samedi-dimanche de 11h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de la Marine", "adr": "17, Place du Trocad\u00e9ro", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-marine.fr", "cp": 75116, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0bbbd2498e61d9ad4e97db917f779991b11e6898", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h45 et de 14h \u00e0 17h15", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Gustave Moreau", "adr": "14, Rue de la Rochefoucauld", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-moreau.fr", "cp": 75009, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6e5b35293b1616c939ec7d4b6c70af56edfb0920", "fields": {"annreouv": "17 juin 2005", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Cernuschi, Mus\u00e9e des Arts de l'Asie de la ville de Paris", "adr": "7, Avenue Velasquez", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.cernuschi.paris.fr", "cp": 75008, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5c637e3c61e55c808b31e1ae12a57fc5c4842b4b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, jeudi, samedi et dimanche de  9h \u00e0 18h, mercredi et vendredi de 9h \u00e0 22h. Le hall Napol\u00e9on est ouvert de 9h \u00e0 22h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Louvre", "adr": "34, Quai du Louvre", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "le 1er janvier, le 1er mai, le 8 mai et le 25 d\u00e9cembre 2007", "sitweb": "www.louvre.fr", "jours_nocturnes": "Mercredi et vendredi jusqu'\u00e0 21h45", "cp": 75001, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2d054c3b25035c4e8f8caa250113516804c8322c", "fields": {"annreouv": "2008", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 18h et le samedi et premier dimanche du mois et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National du Sport", "adr": "93, avenue de France", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museedusport.fr", "cp": 75013, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b8277eb3bcb6c0cda1b78e1b9cd3aa3f0323fb3b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Eug\u00e8ne Delacroix", "adr": "6, Rue Furstenberg", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "14 juillet", "sitweb": "www.musee-delacroix.fr", "cp": 75006, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c5d46375c17bf1d8ffd1621dd07b7c7bd24d512c", "fields": {"annreouv": "5 Avril 2012", "periode_ouverture": "Ouvert les jeudis, samedis et dimanches apr\u00e8s-midi uniquement en visite conf\u00e9rence, sur r\u00e9servation", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Ennery", "adr": "59, Avenue Foch", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.guimet.fr", "cp": 75116, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6ea339a9ce5d689881259cdb5e2640d5615ecee4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10 h \u00e0 18h, jeudi jusqu'\u00e0 21h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National des Techniques (Conservatoire National des Arts et M\u00e9tiers)", "adr": "292, rue Saint-Martin", "ville": "PARIS cedex 03", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.arts-et-metiers.net", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 21 h 30", "cp": 75141, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0020ceb4f7822cd882f912d0a8e097e58eab8de8", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le mercredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 17h, tous les jours pour les groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Chelles Alfred Bonno", "adr": "Place de la R\u00e9publique", "ville": "CHELLES", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt et cong\u00e9s de No\u00ebl", "sitweb": "www.chelles.fr/Culture/Musee-Alfred-Bonno", "cp": 77500, "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "55985a1c70e9e17ed1c0fa7a3fb6c2b8cdc6e909", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 9h30 \u00e0 17h d'octobre \u00e0 mars et de 9h30 \u00e0 18h d'avril \u00e0 septembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau de Fontainebleau", "adr": "Ch\u00e2teau de Fontainebleau", "ville": "FONTAINEBLEAU", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.ch\u00e2teaudefontainebleau.fr", "cp": 77300, "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b7543c16414e4b655469e4f7996eb78f1ea81a50", "fields": {"annreouv": "11 Novembre 2011", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre de 9h30 \u00e0 18h30 et d\u2019octobre \u00e0 avril de 10h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Grande Guerre du Pays de Meaux", "adr": "Rue Lazare Ponticelli", "ville": "MEAUX", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er janvier, le 1er mai, le 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museedelagrandeguerre.eu", "cp": 77100, "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "15442dee3e5ed56ba2be21c17ba75b46af27a4f6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Crypte Arch\u00e9ologique du Parvis Notre-Dame", "adr": "7, Parvis Notre-Dame\nPlace Jean Paul II", "annexe": "Mus\u00e9e Carnavalet", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "http://crypte.paris.fr/", "cp": 75004, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ba6b90dceaaad92d372bfe4eb745682acc08cb07", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, jeudi, samedi et dimanche de  9h \u00e0 18h, mercredi et vendredi de 9h \u00e0 22h. Le hall Napol\u00e9on est ouvert de 9h \u00e0 22h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Louvre", "adr": "34, Quai du Louvre", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "sitweb": "www.louvre.fr", "fermeture_annuelle": "le 1er janvier, le 1er mai, le 8 mai et le 25 d\u00e9cembre 2007", "coordonnees_": [48.858923, 2.341089], "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Mercredi et vendredi jusqu'\u00e0 22h", "cp": 75001, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.341089, 48.858923]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1e6575197312992420c7d5024eba5390f938f998", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 18h toute l'ann\u00e9e", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Montmartre", "adr": "12, Rue Cortot", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "coordonnees_": [48.887709, 2.340577], "sitweb": "www.museedemontmartre.fr", "cp": 75018, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.340577, 48.887709]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b6489408a6c7d149732c21dc7cd3f9a0ba7e3314", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Nissim de Camondo (Les Arts D\u00e9coratifs)", "adr": "63, Rue de Monceau", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_": [48.878849, 2.312855], "sitweb": "www.lesartsdecoratifs.fr/", "cp": 75008, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.312855, 48.878849]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "536361784cba6ef5a81904b88ed1ccc718310ac9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h45 et de 14h \u00e0 17h15", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Gustave Moreau", "adr": "14, Rue de la Rochefoucauld", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_": [48.877878, 2.334383], "sitweb": "www.musee-moreau.fr", "cp": 75009, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.334383, 48.877878]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "628718486d81df5df2f2e843d322736062685c54", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au jeudi et le 1er dimanche de chaque mois  de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Assistance Publique - H\u00f4pitaux de Paris", "adr": "10, Rue des Foss\u00e9s Saint-Marcel", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt et jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_": [48.838806, 2.356007], "sitweb": "www.aphp.fr", "cp": 75005, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.356007, 48.838806]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "14d9a1543caa203725e3dc930adce8cc5da9bf31", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Eug\u00e8ne Delacroix", "adr": "6, Rue Furstenberg", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "14 juillet", "coordonnees_": [48.854437, 2.335771], "sitweb": "www.musee-delacroix.fr", "cp": 75006, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.335771, 48.854437]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b80fe8c209e1098ba7194482190e1226d6185197", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi au vendredi de 11h \u00e0 18h, samedi-dimanche de 11h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de la Marine", "adr": "17, Place du Trocad\u00e9ro", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_": [48.874425, 2.28577], "sitweb": "www.musee-marine.fr", "cp": 75116, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.28577, 48.874425]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0f04e336dcadc3b2f79438ab6d3b8da51a674096", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 11h-18h du mercredi au lundi. Nocturne jusqu\u0092\u00e0 21h le premier jeudi du mois", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jean-Jacques Henner", "adr": "43, Avenue de Villiers", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "sitweb": "www.musee-henner.fr ou www.henner-intime.fr", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, dimanche et lundi de Pentec\u00f4te, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, No\u00ebl", "coordonnees_": [48.883045, 2.307689], "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Premier jeudi du mois jusqu'\u00e0 21h", "cp": 75017, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.307689, 48.883045]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d77f090821ac5dd662087bb6cdbf6c3fd4fad190", "fields": {"annreouv": "Transfert Roubaix", "ville": "PARIS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bouchard", "adr": "25, Rue de l'Yvette", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "coordonnees_": [48.853611, 2.265988], "sitweb": "www.musee-bouchard.com", "cp": 75016, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.265988, 48.853611]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ea499dff68e4303ece4892ce47e7e13d6096e9b5", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi, vendredi au dimanche de 11h \u00e0 19h, le jeudi de 11h \u00e0 21h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Monuments Fran\u00e7ais", "adr": "Palais de Chaillot\n1, Place du Trocad\u00e9ro et du 11 Novembre", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.citechaillot.fr", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 21h", "cp": 75116, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "17ecb7c4ccfa118fbcc262a8a2669b74330354e0", "fields": {"annreouv": "Fin 2007", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "1, rue de Friedland", "ville": "ANGOULEME", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site collectif du CMPC : www.Alienor.org", "cp": 16000, "nomdep": "CHARENTE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3352070386b0390e0e119167bbbee0164434b339", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en juillet-ao\u00fbt du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h30, en mai, juin et septembre lundi, mercredi au vendredi de 11h \u00e0 18h et le samedi et dimanche de 13h \u00e0 18h, d'octobre \u00e0 avril du mercredi au lundi de 14h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Cognac", "adr": "48, Bd Denfert Rochereau", "ville": "COGNAC", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees-cognac.fr", "cp": 16100, "nomdep": "CHARENTE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "815a70f78ba992844e29d1319b3a93648e96461b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les samedis, dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 17h30 hors saison, durant les vacances scolaires toutes zones du mardi au dimanche de 14h30 \u00e0 17h30, du 1er juin au 15 septembre de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h30 et le lundi apr\u00e8s-midi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e R\u00e9gional de Fouras", "adr": "B.P. 75\nPlace du S\u00e9maphore", "ville": "FOURAS", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "sitweb": "http://musee.fouras.assoc.pagespro-orange.fr/", "cp": 17450, "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3e3861a2dd0cec97b0aaeaeb0ba018d2fd8f097c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre tous les jours de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er au 31 octobre du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er novembre au 31 mars du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Napol\u00e9onien et Africain", "adr": "Rue Napol\u00e9on", "ville": "ILE D'AIX", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees-nationaux-napoleoniens.org/index.htm", "cp": 17123, "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "460a9c395555181b05af6522e4201757670097d6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours d'octobre \u00e0 avril de 13h30 \u00e0 18h30 et de mai \u00e0 juin de 10h \u00e0 18h30, de juillet \u00e0 septembre de 10h \u00e0 20h pour l'H\u00f4tel de Cheusses.\nVisites guid\u00e9es \u00e0 10h30 - Visites d\u00e9couvertes (30 mn) pour l'Ancienne \u00e9cole (14h, 15h, 16h)", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de la Marine", "adr": "H\u00f4tel de Cheusses\n1, Place de La Galissonni\u00e8re", "annexe": "Mus\u00e9e de la Marine Nationale de Paris", "ville": "ROCHEFORT", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "sitweb": "www.musee-marine.fr/rochefort", "fermeture_annuelle": "Du 16 d\u00e9cembre au 31 janvier, 1er mai (H\u00f4tel de Cheusses) - Janvier, 1er mai 25 d\u00e9cembre pour l'Ancienne \u00e9cole de M\u00e9decine", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Mai \u00e0 septembre ouvert jusqu'\u00e0 20h", "cp": 17300, "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "85279d68fbe8a60b76de6a78500b0bf8cf384711", "fields": {"annreouv": "Sept 2006 et en 2007", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mars de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, le week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 17h - du 1er avril au 30 juin, et septembre de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h, le week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Ernest Cognacq", "adr": "H\u00f4tel de Clerjotte\n13, avenue Victor Bouthillier", "ville": "SAINT-MARTIN-DE-RE", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-ernest-cognacq.fr", "cp": 17410, "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "162bf527339d01fea89c35b7fad81cdc07897cd2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h, du 1er octobre au 31 mars du mardi au samedi de 13h30 \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "adr": "Esplanade Andr\u00e9 Malraux", "ville": "SAINTES", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.alienor.org", "cp": 17100, "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e7b2f41306ce58a36d60cd39fa7aa49f250b6b91", "fields": {"annreouv": "Pas d'info", "ville": "NIORT", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire Naturelle", "adr": "28, avenue de Limoges", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "OUI", "cp": 79000, "nomdep": "DEUX-SEVRES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1b47d610529cace55cbfa7b1089a1b565f95e30b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en avril, mai et octobre les week-ends et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 18h30, du 1er juin au 30 septembre du mardi au dimanche de 14h30 \u00e0 18h30. Visite guid\u00e9e sur rdv toute l'ann\u00e9e", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Henri Barr\u00e9", "adr": "Mairie de Thouars\nB.P. 183", "ville": "THOUARS", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.ville-thouars.fr/vah/", "cp": 79103, "nomdep": "DEUX-SEVRES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d205485323867a617c77929d5434291c2cf10476", "fields": {"annreouv": "Pas d'infos", "ville": "POITIERS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Rupert de Chi\u00e8vres", "adr": "9, Rue Victor Hugo", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.musees.poitiers.org ou www.alienor.org", "cp": 86000, "nomdep": "VIENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "767a5e9ef891973fdf55784ecb2471c541c42d33", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai le mardi de 10h \u00e0 17h, du mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 13h15 \u00e0 17, le samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h, du 1er juin au 30 septembre du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 13h15 \u00e0 18h, le samedi et dimanche de 10h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Sainte-Croix", "adr": "3 bis, Rue Jean Jaur\u00e8s", "ville": "POITIERS", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s sauf 11 novembre, jeudi de l'Ascension, 14 juillet et 15 ao\u00fbt", "sitweb": "www.musees-poitiers.org ou www.alienor.org", "jours_nocturnes": "Mardi jusqu'\u00e0 20h de juin \u00e0 ao\u00fbt", "cp": 86000, "nomdep": "VIENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "bcc8307d0051b979635e972736c389b8a67ee0cf", "fields": {"annreouv": "Printemps 2014", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 19, d'avril \u00e0 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, de novembre \u00e0 d\u00e9cembre et de f\u00e9vrier \u00e0 mars de 14h \u00e0 17h les week-ends et vacances scolaires zone B", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Fa\u00efence", "adr": "Espace Christiane Vivier", "ville": "MOUSTIERS-STE-MARIE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Janvier", "sitweb": "http://www.moustiers.eu/?Le-musee#", "cp": 4360, "nomdep": "ALPES DE HAUTE PROVENCE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1cadabda14f0c7555183ce8100093d4199a1f553", "fields": {"annreouv": "2007 nouveau mus\u00e9e", "periode_ouverture": "Ferm\u00e9 pour travaux en 2012", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "adr": "Mairie de Riez", "ville": "RIEZ-LA-ROMAINE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "cp": 4500, "nomdep": "ALPES DE HAUTE PROVENCE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7e5ee265ffe1959337d3ae00fee8ef32995ee220", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en juillet-ao\u00fbt du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du vieux Sisteron", "adr": "Place de la R\u00e9publique\nB.P. 100", "ville": "SISTERON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "cp": 4200, "nomdep": "ALPES DE HAUTE PROVENCE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "964df5e700424b1519a00eb2dcea2e572b8afe2f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche du 16 septembre au 14 juin de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 17h et du 15 juin au 15 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire et d'Arch\u00e9ologie", "adr": "Bastion Saint-Andr\u00e9", "ville": "ANTIBES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.antibes-juanslespins.com/fr/culture/musees", "jours_nocturnes": "jusqu'\u00e0 20h les mercredis et vendredis en juillet-ao\u00fbt", "cp": 6600, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3dd85aa9c5e7c376445fbfdd5d9e64848ea2b005", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre de 10h \u00e0 19h et octobre \u00e0 avril de 11h et 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Provence", "adr": "2, Rue Mirabeau", "ville": "GRASSE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "3 derni\u00e8res semaines de Novembre - 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museesdegrasse.com", "cp": 6130, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5457aae1ec030823883d92c63872defa6bb1ccfc", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "adr": "60  Boulevard Risso", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.mhnnice.org ou www.nice-coteazur.org", "cp": 6300, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c4ad5437df0790cf698fdc00a2e4b0597ce1b4f7", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le mercredi  de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieux-Logis de Nice", "adr": "59, Avenue Saint Barth\u00e9l\u00e9my", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, le dimanche de P\u00e2ques, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville de Nice", "cp": 6000, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d0937e03ac47f376cdebbdb49a30f47bb67ac446", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 15 juin au 14 septembre de 10h \u00e0 12h15 et de 14h \u00e0 18h - du 15 septembre au 14 juin de 10h \u00e0 12h15 et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Picasso la guerre et la paix \u00e0 Vallauris", "adr": "Place de la Lib\u00e9ration", "ville": "VALLAURIS", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, le 1er mai,  le 1er novembre, le 11 novembre et le 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees-nationaux-alpesmaritimes.fr ou www.musee-picasso-vallauris.fr", "cp": 6220, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6329ca7a0617093ee8636af015f55711c9982bce", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le samedi de 10h \u00e0 12h et le dimanche de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Folklorique du Vieux Lambesc", "adr": "2, rue du Jas", "ville": "LAMBESC", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "sitweb": "www.museelambesc.free.fr", "cp": 13410, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b24eee6bb699ba6746a270fc102850410016836e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en juillet et tous les mercredis", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire et d'Arch\u00e9ologie des Baux-de-Provence", "adr": "Ilot Post Tenebra Lux", "ville": "LES BAUX DE PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "cp": 13520, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e5c0c34234a722f9b2ca56aaef96c9d2afb30f0d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche d'avril \u00e0 septembre de 9h30 \u00e0 11h30 et de 13h \u00e0 18h et d'octobre \u00e0 mars de 10h \u00e0 11h30 et de 13h \u00e0 16h30. En hiver visites sur rdv, sauf pendant le W-E et les vacances scolaires", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral", "adr": "11, avenue Lamartine", "ville": "MAILLANE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, Ascencion, 15 ao\u00fbt, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.maillane.fr/tourisme/musee.php", "cp": 13910, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f2ab6bffa5cd043edec4ea7c45753caba651776e", "fields": {"annreouv": "Juin 2013", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 11h \u00e0 18h du 1er novembre au 30 avril, de 11h \u00e0 19h du 1er septembre au 31 octobre, du 2 mai au 4 juillet et de 9h \u00e0 20h du 5 juillet au 31 ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Civilisations de l'Europe et de la M\u00e9diterran\u00e9e", "adr": "7 Promenade Robert Laffont", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "sitweb": "http://www.mucem.org", "jours_nocturnes": "Vendredi jusqu'\u00e0 22h du 2 mai au 31 octobre", "cp": 13002, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "22553b586726310dd758f04f713de6eba1453ba8", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Docks Romains", "adr": "10, Place Vivaux", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 2\u00ad5 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 13002, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "eb7857beba54142b9f3171163dfeb2212fb6278d", "fields": {"annreouv": "20 f\u00e9vrier 2013", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Cantini", "adr": "19, Rue Grignan", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.mairie-marseille.fr/vivre/culture/musees/cantini.htm", "cp": 13006, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "abd6b9fac652b06a68d0be727facd047a6327b03", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi au vendredi de 14h \u00e0 17h, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h du 1er septembre au 30 juin et du 1er juillet au 31 ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h y compris les jours f\u00e9ri\u00e9s", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental des Hautes-Alpes", "adr": "6, Avenue Mar\u00e9chal Foch", "ville": "GAP", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er ajvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://museum.cg05.fr ou site du conseil g\u00e9n\u00e9ral", "cp": 5000, "nomdep": "HAUTES-ALPES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "925ada3f8d031460da49eb3c81398b26dcdbb0b1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Draguignan", "adr": "9, Rue de la R\u00e9publique", "ville": "DRAGUIGNAN", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "sitweb": "Site de la ville - www.ville-draguignan.fr", "cp": 83300, "nomdep": "VAR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "82f8bd75c698fba68de785221b786fb91dbad71d", "fields": {"annreouv": "21 Juin 2011", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 9h \u00e0 17h en hiver et de 9h \u00e0 18h en \u00e9t\u00e9", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle de Toulon et du Var", "adr": "737 Chemin du Jonquet", "ville": "TOULON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.museum-toulon.org", "cp": 83200, "nomdep": "VAR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5267c1ae0abd644eb84bd781d8a0643d72bba0b0", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 9h30 \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "adr": "1, rue Poivre", "ville": "SAINT-DENIS DE LA REUNION", "nomreg": "REUNION", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai", "sitweb": "http//www.cg974.fr/museum", "cp": 97400, "nomdep": "REUNION"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ce1b7573e1c31ecac859e177e02ec41db2bff161", "fields": {"annreouv": "20 d\u00e9cembre 2008", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi de 10h30 \u00e0 18h et du mardi au dimanche de 9h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs de l\u2019Oc\u00e9an indien (MADOI)", "adr": "17 A, Chemin Rouge", "ville": "SAINT-LOUIS", "nomreg": "REUNION", "ferme": "NON", "sitweb": "http://www.madoi.re ou www.museesreunion.re", "cp": 97450, "nomdep": "REUNION"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7805bf1af7a99eda710f2320bbeb316ef87d4494", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h tous les jours de mai \u00e0 septembre et le week-end de mars \u00e0 octobre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieux P\u00e9rouges", "adr": "Place du Tilleul", "ville": "PEROUGES", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 Avril", "sitweb": "www.ostelleriedeperouges.com", "cp": 1800, "nomdep": "AIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e8f2f1b5635c6155527e7990d2dc24557553dfe1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert  du 1er avril au 1er novembre de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental du Revermont", "adr": "Cuisiat", "ville": "TREFFORT-CUISIAT", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.treffort-cuisiat.com/musee.htm", "cp": 1370, "nomdep": "AIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c4dbe4554a5f9611881205fdbd0ac038208f4c86", "fields": {"annreouv": "Et\u00e9 2006", "periode_ouverture": "Ouvert tous les mercredis de 14h \u00e0 18h de septembre \u00e0 juin, et du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 16h \u00e0 19h en juillet-ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e R\u00e9gional", "adr": "Centre d'accueil Espace\nFernand Aubert", "ville": "LES VANS", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "cp": 7140, "nomdep": "ARDECHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "99c82124c077b871391cd25fb04071b659c5dd3e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 20 mars au 31 mai et du 1er octobre au 10 novembre du jeudi au mardi de 14h \u00e0 18h, en juin et septembre tous les jours de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Rh\u00f4ne", "adr": "14, Place Auguste Faure", "ville": "TOURNON-SUR-RH\u00d4NE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 f\u00e9vrier et 1er mai", "sitweb": "www.ville-tournon.com/chateau-musee", "cp": 7300, "nomdep": "ARDECHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "539f9026515c4b70eea49672389b6f728b428b90", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre le mercredi et samedi de 14h \u00e0 17h, en juillet \u00e0 ao\u00fbt du lundi au samedi de 15h \u00e0 18h, du 1er novembre au 31 mars sur r\u00e9servation pour les groupes et scolaires", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire et d'Arch\u00e9ologie", "adr": "11, Rue Camille-Buffardel", "ville": "DIE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 mars sauf groupes sur rdv", "sitweb": "www.museediois.wix.com/musee", "cp": 26150, "nomdep": "DR\u00d4ME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ed73e38cded43d643f56021a68051910abd9f100", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Ch\u00e2teau de Grignan", "adr": "Le Ch\u00e2teau", "ville": "GRIGNAN", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://chateaux.ladrome.fr", "cp": 26230, "nomdep": "DR\u00d4ME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e23ed54bb47c5d8cea47095cffda2b8ebec0ce40", "fields": {"annreouv": "2004", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 14h30 \u00e0 18h, le premier dimanche du mois de 14h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie Tricastine", "adr": "B.P. 44", "ville": "SAINT-PAUL-TROIS-CHATEAUX Cedex", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.ville-saintpaultroischateaux.fr/-Musee-d-archeologie-tricastine-.html", "cp": 26131, "nomdep": "DR\u00d4ME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e9b23854cdae58da7571b752f159899faea36216", "fields": {"annreouv": "13 D\u00e9cembre 2013", "periode_ouverture": "Ouvert le mardi de 14h \u00e0 18h, du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "Mairie, Place de la Libert\u00e9\nB.P. 2119", "ville": "VALENCE Cedex", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "sitweb": "www.museedevalence.fr", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "ferme": "OUI", "jours_nocturnes": "Troisi\u00e8me jeudi de chaque mois jusqu'\u00e0 21h", "cp": 26021, "nomdep": "DR\u00d4ME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7b3d5e9badbbb721302ca26e01e3a703b1a89844", "fields": {"annreouv": "12 juillet 2008", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars week-end de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, d'avril \u00e0 juin et septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du site Pr\u00e9historique", "adr": "La H\u00e2le", "ville": "VASSIEUX-EN-VERCORS", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre et de la fin des vacances de la Toussaint aux vacances de No\u00ebl", "sitweb": "www.prehistoire-vercors.fr", "cp": 26420, "nomdep": "DR\u00d4ME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c948cd781a191de369fa10be51a7b435941bb6ce", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 18h de juin \u00e0 septembre et du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h d'octobre \u00e0 mai", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-ch\u00e2teau d'Annecy", "adr": "Place du ch\u00e2teau", "ville": "ANNECY", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "sitweb": "http://musees.agglo-annecy.fr", "cp": 74000, "nomdep": "HAUTE-SAVOIE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "15035368aaf1c12920848e08425eef6f1bf14cdd", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre tous les jours de 14h \u00e0 18h et d'octobre \u00e0 avril du lundi au vendredi de 14h \u00e0 17h. Toute l'ann\u00e9e sur r\u00e9servation.", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e - Parc Arch\u00e9ologique du Lac de Paladru", "adr": "15, Place de l'Eglise", "ville": "CHARAVINES", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.museelacdepaladru.com", "cp": 38850, "nomdep": "ISERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "36de9c89ab610067d281b25befba7881fb0bc917", "fields": {"annreouv": "2009", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 1er avril au 1er novembre de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Maison du Patrimoine de Hi\u00e8res-sur-Amby", "adr": "Mont\u00e9e de la Cure", "ville": "HIERES SUR AMBY", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 avril", "sitweb": "www.musee.larina-hieres.com ou Site du patrimoine en is\u00e8re - www.patrimoine-en-isere.fr", "cp": 38118, "nomdep": "ISERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1a0199b74b6ac794a499fa4c4481ab9b8bcd71d7", "fields": {"annreouv": "?", "ville": "RIORGES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Maille", "adr": "RUE DE SAINT-ANDRE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "OUI", "sitweb": "L'Ecomus\u00e9e du Roannais a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 les collections du mus\u00e9e", "cp": 42300, "nomdep": "LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6471f105fb57871d00ba89d9bbbd683beb453b2b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi de 10h \u00e0 18h, dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts et d'Arch\u00e9ologie J. Dechelette", "adr": "22, Rue Anatole France", "ville": "ROANNE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "sitweb": "Site de la mairie", "cp": 42300, "nomdep": "LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "63e3289783f0ad7c17ad3800a2c4837012b2a1f0", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h. Ouvert le mardi pour les groupes scolaires", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Moderne de St-Etienne M\u00e9tropole", "adr": "La Terrasse", "ville": "SAINT-ETIENNE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.mam-st-etienne.fr/", "cp": 42000, "nomdep": "LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "13be874dd7159f733da5e83efaa68807e911ad55", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 14h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Folklorique du Vieux Saint-Etienne", "adr": "H\u00f4tel de Villeneuve\n13 bis, Rue Gambetta", "ville": "SAINT-ETIENNE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.vieux-saint-etienne.com", "cp": 42000, "nomdep": "LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "352d4c2472148bc030d487ff0e84e4769856eeda", "fields": {"annreouv": "juin 2000", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le week-end de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Civilisations", "adr": "Place Madeleine Rousseau", "ville": "SAINT-JUST-SAINT-RAMBERT", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "cp": 42170, "nomdep": "LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "94bcd6bd4918757cdf2b14f2debd6adb377b6b25", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche en mars/avril, octobre/novembre de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h, de mai \u00e0 septembre tous les jours de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 18h30, fermeture \u00e0 19h en juillet-ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Folklorique et Traditions Populaires Marius Audin", "adr": "Place de l'H\u00f4tel de Ville", "ville": "BEAUJEU", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre-Janvier-F\u00e9vrier", "sitweb": "www.beaujolaisvignoble.com", "cp": 69430, "nomdep": "RH\u00d4NE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "361f4b48cd32c6b32539271b396bfcd66bc72288", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi \u00e0 vendredi de 9h \u00e0 17h30, samedi et dimanche de 9h30 \u00e0 18h. Le mardi sur r\u00e9servation pour les groupes de 9h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Centre d'Histoire de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation", "adr": "14, Avenue Berthelot", "ville": "LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.chrd.lyon.fr", "cp": 69007, "nomdep": "RH\u00d4NE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "387da000ad19b644c7a9f06e809a98dc8ae02b8e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du docteur Faure", "adr": "Villa \"Les Chim\u00e8res\"\n10, Boulevard des C\u00f4tes", "ville": "AIX-LES-BAINS", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Du 20 d\u00e9cembre au 5 janvier et les jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "Site de la ville - www.aixlesbains.fr", "cp": 73100, "nomdep": "SAVOIE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "29e04bf5c6ece0edb5d799c1e23cb28d32a21e84", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Na\u00eff Anatole Jakovsky", "adr": "Ch\u00e2teau Ste H\u00e9l\u00e8ne\nAvenue de Fabron", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, Dimanche de P\u00e2ques, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville : www.nice.fr/Culture/Musees-et-expositions/Musee-d-Art-Naif", "cp": 6200, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d09081a26c1f1e6a8d1de432e163ca55585d40aa", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Palais Lascaris", "adr": "15, Rue Droite", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, le jour de P\u00e2ques, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://www.nice.fr/mairie_nice_131.html", "cp": 6300, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "63574c996f86b141496184b11c8d386cc5bcb7d3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h. Ouvert le lundi pour les groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique - Site de Terra Amata", "adr": "25, Boulevard Carnot", "ville": "NICE Cedex 04", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, dimanche de P\u00e2ques, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-archeologique-nice.org", "cp": 6364, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d01b29816b40241165be4abb7f97c0add8f00d46", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mai de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30, et de juin \u00e0 septembre de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h30, en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9es de la Citadelle", "adr": "Citadelle de Villefranche sur Mer", "ville": "VILLEFRANCHE-SUR-MER", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Novembre - 1er janvier, 1er mai, 14 juillet matin, 15 ao\u00fbt matin, et le 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.villefranche-sur-mer.org", "cp": 6230, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9d6e953fb4fcef472a69b043b99e0dcf0ad5416c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "adr": "6, Rue Espariat", "ville": "AIX-EN-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai,  25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museum-aix-en-provence.org", "cp": 13100, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0349d585d32cf7e58d27304f1cacbac7e9f4657d", "fields": {"annreouv": "7 mai 2014", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai, les mercredi, samedi et dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er juin au 30 septembre  mardi, mercredi vendredi samedi dimanche de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la L\u00e9gion Etrang\u00e8re", "adr": "Quartier Vienot - DHPLE\nB.P. 21355", "ville": "AUBAGNE Cedex", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "sitweb": "http://samle.legion-etrangere.com", "cp": 13784, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "93c79c13161b0cbd54870a06caeaac877369a1cd", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert sur rendez-vous t\u00e9l\u00e9phonique ou en fonction des horaires affich\u00e9s du jeudi au dimanche de 11h \u00e0 17h30 de fin janvier \u00e0 mars, d'avril \u00e0 octobre de 11h \u00e0 13h et de 13h30 \u00e0 18h, de novembre \u00e0 mi-d\u00e9cembre de 11h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Fondation Louis Jou", "adr": "Grand-Rue Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral\nLe Village", "ville": "LES-BAUX-DE-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 de mi-d\u00e9cembre \u00e0 fin janvier", "sitweb": "http://fondationlouisjou.pagesperso-orange.fr/LouisJou.html", "cp": 13520, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6f93a5747f68644336879c46156b782a1c644861", "fields": {"annreouv": "2013", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Marseille", "adr": "Palais Longchamp\nAile gauche", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 et 26 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.marseille.fr", "cp": 13004, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e9c9fe8fbeeafd6e86d7c8c85f57edbc4d683e71", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai du mardi au dimanche de 10h \u00e0 17h et du 1er juin au 30 septembre du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Fa\u00efence", "adr": "Ch\u00e2teau Pastr\u00e9 \n157, Avenue de Montredon", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "Site de la ville - mus\u00e9e Bor\u00e9ly", "cp": 13008, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "06be3e42d57eacfc8f50e6d03c2b3a213f7a9ca8", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Uniforme - Mus\u00e9e de la L\u00e9gion Etrang\u00e8re", "adr": "Domaine \"Capitaine-Danjou\nChemin Palli\u00e8re", "annexe": "Mus\u00e9e de la L\u00e9gion Etrang\u00e8re d'Aubagne", "ville": "PUYLOUBIER", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "cp": 13114, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d07698d1195521d6510be31f82d0bed912df389f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert  les premiers dimanches de chaque mois de 15h \u00e0 18h et de mai \u00e0 septembre du mardi au vendredi de 15h \u00e0 18h sur rendez-vous pour les groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Suffren et du Vieux Saint-Cannat", "adr": "Espace Suffren\n3 Avenue Pasteur", "ville": "SAINT-CANNAT", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "http://www.saint-cannat.fr/institutions-culturelles/espace-suffren.html", "cp": 13760, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "74cd375fb41ed38ab35f31c277495915866b4e76", "fields": {"annreouv": "2006", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mai du mardi au samedi  de 13h \u00e0 17h30 , de juin \u00e0 septembredu mardi au dimanche  de 10h \u00e0 18h. Ouvert en nocturne tous les mardis de juillet et d'ao\u00fbt de 19h \u00e0 22h.", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Alpilles", "adr": "1, Place Favier", "ville": "SAINT-REMY-DE-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "sitweb": "www.musees.mediterannee.org", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Tous les mardis de l'\u00e9t\u00e9 de 19h \u00e0 22h", "cp": 13210, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "480de7dbb1641dc817ae4c2cfd5b43d9f4fbb141", "fields": {"annreouv": "Mai 2009", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche du 16 avril au 30 septembre de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et du 1er octobre au 15 avril de 13h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Salon et de la Crau", "adr": "Ch\u00e2teau de l'Emp\u00e9ri\n1, Mont\u00e9e du Puech", "ville": "SALON-DE-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "sitweb": "http://www.visitsalondeprovence.com/fr/quatre_musees.php#guidemusees", "cp": 13300, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "61a68d766d22e65f91935ff1458a95bace39fec3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 17h30  d'octobre \u00e0 mai, de 10h \u00e0 12h et de 15h30 \u00e0 18h30 de juin \u00e0 septembre, le dimanche de 10h \u00e0 12h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts et d\u2019Histoire", "adr": "103, Rue Carnot", "ville": "BORMES-LES-MIMOSAS", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "cp": 83230, "nomdep": "VAR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7f93dd09f022d7fcbd175af1a0cdea2e71511915", "fields": {"annreouv": "Ind\u00e9termin\u00e9e", "periode_ouverture": "Ouverture du mercredi au samedi d'avril \u00e0 septembre de 9h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h, dimanche de 9h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h et d'octobre \u00e0 mars de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pays Brignolais", "adr": "Place du Palais des Comtes de Provence", "ville": "BRIGNOLES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.museebrignolais.com", "cp": 83170, "nomdep": "VAR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "5b3a7cecb2992d11af5013fa78e268fd0f4e9048", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du dimanche au mercredi de 9h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h30, le jeudi pour les groupes sur demande", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Artillerie", "adr": "Quartier Bonaparte D. 59\nB.P. 400\nAvenue de la Grande Arm\u00e9e - D 59", "ville": "DRAGUIGNAN Cedex", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Du 15 d\u00e9cembre au 15 janvier", "sitweb": "http.//musee.artillerie.asso.fr", "cp": 83007, "nomdep": "VAR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f45207d0c0df4fdc6dc6ebcb7e935fd5e26b2a53", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 15 avril au 14 octobre du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, du 15 octobre au 14 avril du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique Municipal", "adr": "Salle du Vieux Fr\u00e9jus\nPlace Calvini", "ville": "FREJUS", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.frejus.fr/Musee_Archeologique__155.html", "cp": 83600, "nomdep": "VAR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3105bd5e5aab672a24d506f6613543bbbbfb0afe", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 12h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jean Aicard", "adr": "Villa les Lauriers Roses\n705, Avenue du 8 Mai 1945", "ville": "LE POUVEREL LA GARDE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janver, lundi de P\u00e2ques, 1er & 8 mai, Ascension, lundi de Pentec\u00f4te, 14 juillet, Assomption, 1er & 11 novembre et du 24 au 31 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville de Toulon", "cp": 83130, "nomdep": "VAR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a35a9b32f986348e4bd8229ee24f7e85f261b376", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "adr": "Parvis de la Vieille Eglise", "ville": "SAINT-RAPHA\u00cbL", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.musee-saintraphael.com", "jours_nocturnes": "le jeudi en juillet-ao\u00fbt jusqu'\u00e0 21 h", "cp": 83700, "nomdep": "VAR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1e415702c5dccf20576f4263196db9fd6ed9f60c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30,  visite \u00e0 10h, 14h et 16h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du V\u00eatement Proven\u00e7al (Jean Aicard)", "adr": "Rue Jules Ferry", "ville": "SOLLIES-VILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "P\u00e2ques, 1er novembre, No\u00ebl et jour de l'An", "sitweb": "www.solliesville.fr", "cp": 83210, "nomdep": "VAR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e281047cf14af6c178dee894841ecf215838863a", "fields": {"annreouv": "dans 10 ans", "ville": "CARPENTRAS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lapidaire et Arch\u00e9ologie", "adr": "Rue des Saintes Maries", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "cp": 84200, "nomdep": "VAUCLUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c875fb7dd95195b72801eeba8193a718d13c0384", "fields": {"annreouv": "Pas d'infos", "ville": "LOUMARIN - CADENET", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Philippe de Girard", "adr": "H\u00f6tel de ville", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "cp": 84160, "nomdep": "VAUCLUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "eb3e36d2f237ba4da6df8dc58f0059f31cfedf0b", "fields": {"periode_ouverture": "Durant les travaux un espace am\u00e9nag\u00e9 de 300 m\u00b2 est ouvert au public de9h \u00e0 18h pour les expositions temporaires", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um Agricole et Industriel Stella Matutina", "adr": "6,All\u00e9e des Flamboyants", "ville": "PITON-SAINT-LEU", "nomreg": "REUNION", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et du 20 au  25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museesreunion.re", "cp": 97424, "nomdep": "REUNION"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "14519ac3325ca50456f7dd52dcbd9c42b8a96217", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historique de Vill\u00e8le", "adr": "Domaine Panon-Desbassayns-Vill\u00e8le\nB.P. N\u00b0 2", "ville": "SAINT-GILLES-LES-HAUTS", "nomreg": "REUNION", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site internet du Conseil g\u00e9n\u00e9ral - http//www.cg974.fr", "cp": 97435, "nomdep": "REUNION"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b03f4e5e4afbd165f27f67886220c2bf8ed85342", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 1er octobre au 31 mars de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, du 1er avril au 30 juin de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, du 1er juillet au 30 septembre de 9h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Brou", "adr": "Monast\u00e8re Royal de Brou\n63, Boulevard de Brou", "ville": "BOURG-EN-BRESSE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://brou.munuments-nationaux.fr", "cp": 1000, "nomdep": "AIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ca3c2291615d7c9eef8508c6703ba229186ab8cd", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le jeudi de 14h \u00e0 18h de mai \u00e0 septembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Soci\u00e9t\u00e9 d'Histoire et d'Arch\u00e9ologie", "adr": "Mairie", "ville": "BRIORD", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "cp": 1470, "nomdep": "AIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ce538afad2c0d1d3d7445023edc99def35ef692e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er mars au 15 novembre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Bresse - Domaine les Planons", "adr": "Domaine des Planons\nHameau de la Mulati\u00e8re", "ville": "SAINT-CYR-SUR-MENTHON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musees.ain.fr", "cp": 1380, "nomdep": "AIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "917012a1662eac6ec2dab1d125d52a3f9ae198cb", "fields": {"annreouv": "Inconnue", "periode_ouverture": "Mus\u00e9e ferm\u00e9 pour r\u00e9novation", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Bois", "adr": "Place de la R\u00e9publique", "ville": "SEYSSEL", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "OUI", "cp": 1420, "nomdep": "AIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "398eeca6854a07fa70565fb74dc66f12ce7177a5", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au samedi de 9h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h30 en juillet ao\u00fbt. Hors saison du lundi au samedi de 9h \u00e0 12h, les lundi mercredi et samedi de 13h30 \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Vall\u00e9es de Th\u00f4nes", "adr": "2, Rue Blanche", "ville": "THONES", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "cp": 74230, "nomdep": "HAUTE-SAVOIE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "74e23243a0fc443a1531548ce533a977c257f137", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, jeudi vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi, dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Gallo-Romain", "adr": "B.P. 17", "ville": "AOSTE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre, janvier, 1er mai", "sitweb": "www.musee-archeologique-aoste.fr", "cp": 38490, "nomdep": "ISERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "90062ddae4804239c950b3e54ab888eace3d8f72", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre de 10h \u00e0 18h30 et d'octobre \u00e0 novembre de 13h30 \u00e0 18h en semaine de 10h \u00e0 18h et les W.E. et jours f\u00e9ri\u00e9s", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Grande Chartreuse", "adr": "La Correrie", "ville": "SAINT-PIERRE-DE-CHARTREUSE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-grande-chartreuse.fr", "cp": 38380, "nomdep": "ISERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "80a9456911f210ad8bfff3f5d81a9f46997f5b13", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h d'avril \u00e0 octobre et du mardi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, le samedi et dimanche de 13h30 \u00e0 17h30 de novembre \u00e0 mars", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts et d'Arch\u00e9ologie", "adr": "Place de Miremont", "ville": "VIENNE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees-vienne.fr - Site du patrimoine de l'Is\u00e8re", "cp": 38200, "nomdep": "ISERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9296113520a6397b252f68fc2d512f5b24908473", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h d'avril \u00e0 octobre et du mardi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, le samedi et dimanche de 13h30 \u00e0 17h30 de novembre \u00e0 mars", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lapidaire Saint-Pierre", "adr": "Place Saint-Pierre", "ville": "VIENNE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees-vienne.fr  - Site du patrimoine de l'Is\u00e8re", "cp": 38200, "nomdep": "ISERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "75bd5da4f091a6a113fb661792bd3b90d17f715b", "fields": {"annreouv": "3 D\u00e9cembre 2005", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 octobre de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, de novembre \u00e0 mars de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de la R\u00e9volution Fran\u00e7aise", "adr": "Domaine d\u00e9partemental de la Vizille\nB.P. 1753", "ville": "VIZILLE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, autres jours f\u00e9ri\u00e9s, et pendant les cong\u00e9s de fin d'ann\u00e9e", "sitweb": "www.musee-revolution-francaise.fr", "cp": 38220, "nomdep": "ISERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a690f9c50367f931a245b8a9781df01a35390c9f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mars \u00e0 mi-juin et mi-septembre \u00e0 d\u00e9cembre du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h et en  juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Hospitalier", "adr": "9, Boulevard du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc\nB.P. 14", "ville": "CHARLIEU", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, f\u00e9vrier et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://www.ville-charlieu.fr/avoir/musees/le-musee-hospitalier", "cp": 42190, "nomdep": "LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "de5c1354560b8175e01e5a5607acdc7201baccca", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mars \u00e0 mi-juin et de mi-septembre \u00e0 d\u00e9cembre du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h et en  juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Soierie", "adr": "9, Boulevard G\u00e9n\u00e9ral Leclerc\nB.P. 14", "ville": "CHARLIEU", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, f\u00e9vrier et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://www.ville-charlieu.fr/avoir/musees/musee-de-la-soierie", "cp": 42190, "nomdep": "LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a8223dc6b849cae8b555ba53c6dad3079d31ad87", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h et en juillet-a\u00f4ut tous les jours de 14h \u00e0 18h, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 18h30, ouvert le matin sur rendez-vous pour les groupes \u00e0 partir de 10 personnes", "nom_du_musee": "Atelier - Mus\u00e9e du Chapeau", "adr": "31, Rue Martouret", "ville": "CHAZELLES-SUR-LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museeduchapeau.com", "cp": 42140, "nomdep": "LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "142fce39b0d4b09b0b55327030f36a12d87b2266", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 14 h \u00e0 18 h + le second dimanche du mois de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie", "adr": "3, Rue Victor de Laprade", "ville": "FEURS", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "Site de la ville : www.feurs.org", "cp": 42110, "nomdep": "LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "936497dae11b712b62a1af639394660ca3de093a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert les mardi et vendredi de 14h \u00e0 17h et les  mercredis et samedis de 9 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 17 h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Diana", "adr": "7, Rue Florimont Robertet", "ville": "MONTBRISON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.ladiana.com", "cp": 42600, "nomdep": "LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d738e0e5673234ab68a210cc195f4ac959eec160", "fields": {"annreouv": "?", "ville": "POMMIERS-EN-FOREZ", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieux Pommiers", "adr": "Mairie\nLe Bourg", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "OUI", "cp": 42260, "nomdep": "LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "de7cab109ee54c6fe455ddd2d72214589caa238f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h \u00e0 12h15 et de 14h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Mine / Site Couriot", "adr": "3, Boulevard Franchet d'Esperey", "ville": "SAINT-ETIENNE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-mine.saint-etienne.fr OU site de la ville : www.saint-etienne.fr", "cp": 42000, "nomdep": "LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "00004a5b2c7a1370f9ec7d6fbe4ac259e92df614", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 11h \u00e0 18h, les groupes sur r\u00e9servation du mardi au dimanche de 9h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Contemporain de Lyon", "adr": "Cit\u00e9 Internationale\n81, Quai Charles de Gaulle", "ville": "LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.moca-lyon.org", "cp": 69006, "nomdep": "RH\u00d4NE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3e41c04c421ec90f69088546a7ee2f285cd2e24b", "fields": {"annreouv": "2014", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 13h \u00e0 18h, dimanche de 10h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 18h (local d'information pendant les travaux)", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um - Mus\u00e9e des Confluences", "adr": "10, Rue Boileau", "ville": "LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.museedesconfluences.fr", "cp": 69006, "nomdep": "RH\u00d4NE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "86ca4209f76988c47a8e8597358e1af9f87acd5e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert  du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs", "adr": "34, Rue de la Charit\u00e9", "ville": "LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s, dimanche de P\u00e2ques et de Pentec\u00f4te", "sitweb": "www.musee-des-tissus.com", "cp": 69002, "nomdep": "RH\u00d4NE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "dd280c79cf3d4a54227db01c9e78ad4933a5a8a3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au samedi en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le reste de l'ann\u00e9e visite guid\u00e9e sur demande", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e arch\u00e9ologique et min\u00e9ralogique Pierre Borrione", "adr": "Maison du Tourisme Vall\u00e9e\n1139 Avenue de Tarentaise - B.P. 55", "ville": "AIME-EN-TARENTAISE Cedex", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "www.aimesavoie.com (site de l'OT)", "cp": 73212, "nomdep": "SAVOIE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8d42cb4a82b8f365aea2b1bbf00181881f16bd6c", "fields": {"annreouv": "?", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er juin au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 19h et du 1er octobre au 31 mai de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'Albertville-Conflans", "adr": "Maison Rouge\nGrande Place de Conflans", "ville": "ALBERTVILLE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "24, 25 et 31 d\u00e9cembre, 1er janvier, 1er mai", "sitweb": "www.albertville.com", "cp": 73200, "nomdep": "SAVOIE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "16fa48eed097e205062584adc5d422012e5b0522", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Savoisien", "adr": "Square de Lannoy de Bissy", "ville": "CHAMBERY", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "Site du conseil g\u00e9n\u00e9ral ou www.musee-savoisien.fr", "cp": 73000, "nomdep": "SAVOIE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2f6bdebe3b0d92daab2e7859ddb93b120af2d20e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h15 \u00e0 17h45", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National du Moyen Age-Thermes de Cluny", "adr": "6, Place Paul Painlev\u00e9", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_": [48.850325, 2.343921], "sitweb": "www.musee-moyenage.fr", "cp": 75005, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.343921, 48.850325]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c26d739f7e229097af4a929cb2f4146b294e238e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h et le mercredi de 11h \u00e0 21h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature", "adr": "60, rue des Archives", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_": [48.861337, 2.358433], "sitweb": "www.chassenature.org/", "cp": 75003, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.358433, 48.861337]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "72e7b2cb4024abf505acba977f8cffa78b34a641", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Cognacq-Jay, Mus\u00e9e du XVIIIe si\u00e8cle de la ville de Paris", "adr": "8, Rue Elz\u00e9vir", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_": [48.858257, 2.361524], "sitweb": "www.cognacq-jay.paris.fr", "cp": 75003, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.361524, 48.858257]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "833cbbf49aca33d69d99c84eec6bef1a66f9efb0", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 11h \u00e0 18h, samedi et dimanche de 10h \u00e0 18h, nocturnele jeudi jusqu'\u00e0 21h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9es Arts D\u00e9coratifs  Mode et du Textile", "adr": "107, Rue de Rivoli", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "coordonnees_": [48.863218, 2.3333], "sitweb": "www.lesartsdecoratifs.fr", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 21h", "cp": 75001, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3333, 48.863218]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "1e3aa1fb9bcc7fa80470856573d074f619b628be", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Petit Palais, Mus\u00e9e des Beaux-Arts de la ville de Paris", "adr": "Avenue Winston-Churchill", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "coordonnees_": [48.866088, 2.313814], "sitweb": "www.petitpalais.paris.fr", "jours_nocturnes": "Mardi jusqu'\u00e0 20h", "cp": 75008, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.313814, 48.866088]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e7ca2590006e5ae0532e60e19e094ba04eed592c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Vie Romantique", "adr": "16, Rue Chaptal", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "coordonnees_": [48.880899, 2.333278], "sitweb": "http://www.paris.fr/portail/Culture/Portal.lut?page_id=5851", "cp": 75009, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.333278, 48.880899]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "14a189fcde969a44c1c1942c8c198fec52d56abf", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au jeudi de 10h \u00e0 18h, le vendredi de 10h \u00e0 21h30, week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Institut du Monde Arabe", "adr": "1, Rue des Foss\u00e9s Saint-Bernard\nPlace Mohammed V", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "sitweb": "www.imarabe.org", "jours_nocturnes": "Vendredi jusqu'\u00e0 21h30", "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f8c4a70dfa81fa93495159f1384d9c65d13ae11d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert les jeudis, samedis et dimanches apr\u00e8s-midi uniquement en visite conf\u00e9rence, sur r\u00e9servation", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Ennery", "adr": "59, Avenue Foch", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_": [48.871887, 2.282381], "sitweb": "www.guimet.fr", "cp": 75116, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.282381, 48.871887]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "27aed712d73205aaa9bc895539ad735674209d8d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bourdelle", "adr": "16, Rue Antoine Bourdelle", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "coordonnees_": [48.843017, 2.31883], "sitweb": "www.bourdelle.paris.fr", "cp": 75015, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.31883, 48.843017]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0d322f8cee84d636f13e52d0332e2b615143480d", "fields": {"annreouv": "2013", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 11h \u00e0 17h30 et le samedi et dimanche de 12h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Monnaies et des M\u00e9dailles", "adr": "11, Quai de Conti", "ville": "PARIS Cedex 06", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.monnaiedeparis.fr", "cp": 75270, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e276277b54f058db1480ebacafc1ec6211cf08b9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert mardi, mercredi, dimanche de 11h \u00e0 19h - jeudi, vendredi, samedi de 11h \u00e0 21h. Groupes tous les matin de 9h30 \u00e0 11h sauf le dimanche. Ouverture exceptionnelle les lundis de 11h \u00e0 19h pendant les vacances de P\u00e2ques", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Quai Branly", "adr": "222, rue de l'Universit\u00e9", "ville": "PARIS cedex 07", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai", "sitweb": "www.quaibranly.fr", "jours_nocturnes": "Jeudi, vendredi, samedi jusqu'\u00e0 21h", "cp": 75343, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8d9743893850bc07ab01e22d1fe736142a0b9906", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du dimanche au vendredi de septembre \u00e0 juin de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30 - En juillet et ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Pays de Seine-et-Marne", "adr": "17, Avenue de la Fert\u00e9-Sous-Jouarre", "ville": "SAINT-CYR-SUR-MORIN", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "24 d\u00e9cembre au 1er janvier et 1er mai", "sitweb": "Site du conseil g\u00e9n\u00e9ral - www.seine-et-marne.fr - rubrique \"loisirs\"", "cp": 77750, "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c326a805aff700d2dbda2d4e02838124ea0e01fe", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre de 10h30 \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h du mercredi au lundi en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h30 \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h et du 1er octobre au 31 mars tous les jours de 14h30 \u00e0 16h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du baptist\u00e8re Saint-Jean", "adr": "Soci\u00e9t\u00e9 des Antiquaires de l'Ouest\nB.P. 179", "ville": "POITIERS Cedex", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier, 1er mai", "sitweb": "www.musees-poitiers.org ou www.alienor.org", "cp": 86004, "nomdep": "VIENNE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "08f7c62f4b74ab9abf5e9fa26125a46fe45a7754", "fields": {"annreouv": "Juin 2008", "periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 17h de novembre \u00e0 avril et de 10h \u00e0 18h de mai \u00e0 octobre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fernand L\u00e9ger", "adr": "255 Chemin du Val de Pome", "ville": "BIOT", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-fernandleger.fr ou http://www.musees-nationaux-alpesmaritimes.fr", "cp": 6410, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6c17209233e16d362d277b70204f477439f984fd", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 17h, d'avril \u00e0 juin et septembre de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h, juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Castre", "adr": "Le Suquet", "ville": "CANNES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville", "jours_nocturnes": "Mercredi jusqu'\u00e0 21h en juin, juillet, ao\u00fbt et septembre", "cp": 6400, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "bba22ba1a7ca5a33d1367f031d2c5363fc033a7f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "adr": "3, Avenue de la Madone", "ville": "MENTON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 6500, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "80aa3691c7474644a0b6f87cd7ed1761b8c1e4b3", "fields": {"annreouv": "1er juin 2007", "periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 18h du mercredi au lundi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Matisse", "adr": "164, Avenue des Ar\u00e8nes de Cimiez", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-matisse-nice.org", "cp": 6000, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2367c57fe83d55e5a00e0eb0fdfc2623a3da02fa", "fields": {"annreouv": "D\u00e9but 2005", "periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 avril de 10 h \u00e0 17 h et de mai \u00e0 octobre de 10 h \u00e0 18 h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Message Biblique Marc Chagall", "adr": "Avenue du Docteur Menard", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees-nationaux-alpesmaritimes.fr", "cp": 6000, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8acb35e24b963a4ffd80df5e2fd7c27ceefaa664", "fields": {"annreouv": "1er mars 2008", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "adr": "65, Rue de France", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, le dimanche de P\u00e2ques, 1er ami, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "http://www.nice.fr/mairie_nice_1489.html", "cp": 6000, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b7e2bcaa159538776d9ab26fffaf4d07f16d28e6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts Jules Ch\u00e9ret", "adr": "33, Avenue des Baumettes", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-beaux-arts-nice.org", "cp": 6000, "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2be880a81f2394a81ef5ad2815c3f26d81a91d22", "fields": {"annreouv": "4 Mars 2006", "periode_ouverture": "Ouvert hors expo\u00a0du mardi au dimanche de 12h \u00e0 18h d\u2019octobre \u00e0 mai, de 11h \u00e0 19h de juin \u00e0 septembre\nTous les jours de 9h \u00e0 19h, les jeudi de 12h \u00e0 23h + le samedi jusqu\u2019\u00e0 20h en ao\u00fbt et septembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Granet", "adr": "Place Saint-Jean de Malte", "ville": "AIX-EN-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "sitweb": "www.museegranet-aixenprovence.fr", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "jeudi de 12h \u00e0 23h", "cp": 13100, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "92d6c99c05773b658bfe7022f6d6fd49a7536092", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de lundi \u00e0 dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h jusqu'\u00e0 18h de juin \u00e0 septembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e- Atelier de Paul C\u00e9zanne", "adr": "9, Avenue Paul C\u00e9zanne", "ville": "AIX-EN-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.atelier-cezanne.com", "cp": 13090, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "fbcf3318b070026f95bac4236d4bfce78952259f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 15 mars au 15 octobre de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h et du 16 octobre au 14 avril de 13h30  \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Tapisseries", "adr": "Ancien Palais de l'Archev\u00each\u00e9\nPlace des Martyrs-de-la-R\u00e9sistance", "ville": "AIX-EN-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "cp": 13100, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "86717d3f2610ba992e332ac45fea6e9848cd0e52", "fields": {"annreouv": "2014", "periode_ouverture": "Ouvert en septembre, avril et mai de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30 d'octobre \u00e0 mars de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 16h30 de juin \u00e0 ao\u00fbt de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9on Arlaten", "adr": "29, Rue de la R\u00e9publique", "ville": "ARLES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.museonarlaten.fr", "cp": 13200, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b8e59fd03d44289c0e155b5c094364dd19ad840e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mai du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 17h30 et de juin \u00e0 septembre du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal M\u00e9diterran\u00e9en de Cassis A.T.P.", "adr": "Rue Xavier-D'Authier", "ville": "CASSIS", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "sitweb": "Site de la ville - www.cassis.fr", "cp": 13260, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "0687ea6f175bfc67f741e5ca905797e59709f8ef", "fields": {"annreouv": "12 septembre 2013", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche  de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire de Marseille", "adr": "Centre Bourse\nSquare Belsunce", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre ainsi que le 26 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.mairie-marseille.fr", "cp": 13001, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d6824afcc94c1c2a68124a5ac24efc18433f29ac", "fields": {"annreouv": "Pas d'info", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Cabinet des Monnaies et M\u00e9dailles de Marseille", "adr": "10, Rue Clovis Hugues\nArchives Municipales Palais des Beaux-Arts", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.marseille.fr/siteculture/jsp/site/Portal.jsp?page_id=52", "cp": 13001, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d35fbe4b88bb42d44b26a457691d5c4ac04e7a17", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Contemporain - Galeries Contemporaines", "adr": "69, avenue d'Ha\u00effa", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.mairie-marseille.fr/vivre/culture/musees.htm", "cp": 13000, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3e468faf53afcd8ee6a7b3ecf2207a5dc3fadf82", "fields": {"ville": "MARSEILLE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieux Marseille", "adr": "2, Rue de la Prison", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.mairie-marseille.fr/vivre/culture/musees.htm", "cp": 13002, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f403370f8e0291e526f3912a563179d02c42d9f0", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai du mardi au dimanche de 10h \u00e0 17h, et du 1er juin au 30 septembre du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Grobet-Labadi\u00e9", "adr": "140, Boulevard Longchamp", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 2\u00ad5 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.marseille.fr", "cp": 13001, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d3fbe8190918d013cd68e0c6c0fdaa6e6c6e2edd", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche du 16 avril au 30 septembre de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et du 1er octobre au 15 avril de 13h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Emp\u00e9ri de Salon et de la Crau", "adr": "Mont\u00e9e du Puech", "ville": "SALON-DE-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "Site de la ville www.salon-de-provence.org - www.visitsalondeprovence.com/fr", "cp": 13300, "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e0769e7702b5a1da728e7ac30c611c24428ba27b", "fields": {"annreouv": "En cours", "ville": "DRAGUIGNAN", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019Etudes Scientifiques et Ach\u00e9ologiques", "adr": "21, all\u00e9es d'Az\u00e9mar", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "cp": 83300, "nomdep": "VAR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c920c5ad5157bcac36dad476fa31896c3bdcd520", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de du mercredi au lundi juin \u00e0 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et d'octobre \u00e0 mai de 14h \u00e0 18h le dimanche et lundi, et du mercredi au vendredi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Troupes de Marine", "adr": "B.P. 94", "ville": "FREJUS Cedex", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Du 24 d\u00e9cembre au 2 janvier", "sitweb": "www.ville-frejus.fr/hermes/culture/musee.htm", "cp": 83608, "nomdep": "VAR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "780846c5ca53809b4e10c65db89228f1d94f89d3", "fields": {"annreouv": "2012", "periode_ouverture": "Ouverture sur r\u00e9servation de novembre \u00e0 mars. D'avril \u00e0 juin et septembre-octobre ouvert le lundi et du mercredi au samedi de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30 et en juillet ao\u00fbt de 9h30 \u00e0 12h et de 15h30 \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e et site d'Olbia", "adr": "3204 Route de l'Almanarre", "ville": "HYERES Cedex", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai", "sitweb": "Site de la ville : http://www.ville-hyeres.fr/", "cp": 83400, "nomdep": "VAR"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8c65a7255b6396127e4804d0b4fb4698f6654dab", "fields": {"annreouv": "?", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai  du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30, du 1er juin au 30 septembre le lundi et du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h30, le dimanche de 15h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'Arch\u00e9ologie", "adr": "14, Place du Postel", "ville": "APT", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "Vacances de No\u00ebl et Janvier", "sitweb": "Site OT de la ville", "cp": 84400, "nomdep": "VAUCLUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b82088559425c07a9d01fa33aa074fd55cfbcb8d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouverture du mus\u00e9e Calvet de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi et du mus\u00e9e Lapidaire du mardi au dimanche de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Calvet (et mus\u00e9e Lapidaire)", "adr": "65, Rue Joseph Vernet", "ville": "AVIGNON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-calvet.org & www.musee-lapidaire.org", "cp": 84000, "nomdep": "VAUCLUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "c8c0f4a8e9aea57d9b00335bcf0d3ab3d5b4b9f0", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Comtadin-Duplessis", "adr": "Biblioth\u00e8que-mus\u00e9e Inguimbertine\n234, Boulevard Albin-Durand", "ville": "CARPENTRAS", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er octobre au 30 mars + jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "Site de la ville", "jours_nocturnes": "Nuit des mus\u00e9es", "cp": 84200, "nomdep": "VAUCLUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "de816874e9e722bba33b8b19ede637b64b938cc4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 2 mai au 30 septembre de 14h \u00e0 18h, et sur rendez-vous en hiver", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'H\u00f4tel Dieu", "adr": "Porte d'Avignon", "ville": "CAVAILLON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 de novembre au 2 mai", "sitweb": "www.cavaillon.org", "cp": 84300, "nomdep": "VAUCLUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8e0b4f00eb0a9494e7511f2db09bfaca167bc239", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en janvier, f\u00e9vrier, novembre, d\u00e9cembre de 9h30 et 16h30, mars, octobre de 9h30 \u00e0 17h30, avril, mai, septembre de 9h \u00e0 18h, de juin \u00e0 ao\u00fbt de 9h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Soci\u00e9t\u00e9 Culture Espace\nRue Madeleine Roch", "ville": "ORANGE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "sitweb": "www.theatre-antique.com", "cp": 84100, "nomdep": "VAUCLUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "ba10a2a7806e5da43015a4b206f3f9f84dcb4cf7", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 f\u00e9vrier de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, de mars \u00e0 octobre de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30, d'avril et mai de 9h30 \u00e0 18h, de juin \u00e0 septembre de 9h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique Th\u00e9o Desplans", "adr": "H\u00f4tel de Ville\nCours Taulignan", "ville": "VAISON-LA-ROMAINE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Entre les vacances de No\u00ebl et de f\u00e9vrier", "sitweb": "Site de la ville - www.vaison-la-romaine.com", "cp": 84110, "nomdep": "VAUCLUSE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e7dfbb482c1e24290e964cdb911ca41a4dba22ba", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche 9h30 \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de la R\u00e9union - Mus\u00e9e L\u00e9on Dierx", "adr": "28, rue de Paris", "ville": "SAINT-DENIS", "nomreg": "REUNION", "ferme": "NON", "sitweb": "www.cg974.fr", "cp": 97400, "nomdep": "REUNION"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "3a16546676c6ca566c0eb127e8443f1aac3a7d70", "fields": {"ville": "BOURG-EN-BRESSE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental des Pays De l'Ain", "adr": "34, rue du G\u00e9n\u00e9ral Delestraint", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.musees.ain.fr", "cp": 1000, "nomdep": "AIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "08134b76dc48a79d73a92c917b2374b1b37ec9aa", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert  de 10h \u00e0 18h jours f\u00e9ri\u00e9s compris", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental du Bugey-Valmorey", "adr": "Maison Renaissance", "ville": "LOCHIEU", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "2 novembre \u00e0 mars pour les individuels", "sitweb": "www.musees.ain.fr", "cp": 1260, "nomdep": "AIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2a49631b4552fc4faef59a284a163296bb2d6b29", "fields": {"annreouv": "Ind\u00e9termin\u00e9e", "ville": "VILLARS DE LA DOMBE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Dombe", "adr": "Maison de la Dombes", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "OUI", "cp": 1330, "nomdep": "AIN"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "03cd5d29367283dbd9971ec9a4905f8b914d5dcb", "fields": {"annreouv": "2003 partiellement", "periode_ouverture": "Ouvert mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Batellerie du Rh\u00f4ne", "adr": "154, rue Auguste Vincent", "ville": "SERRIERES", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.serrieres-ardeche.fr", "cp": 7340, "nomdep": "ARDECHE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "808b1e3c86034a71c22dde3fd8b72539e045ddd3", "fields": {"annreouv": "?", "ville": "MONTELIMAR", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau des Adh\u00e9mars", "adr": "Mairie\nPlace Emile Loubet", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.cg26.fr/fr/tourisme/chateaux/montelimar.html", "cp": 26200, "nomdep": "DR\u00d4ME"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "4b875c4e92e76b7dd8723083ff9b050536f3fd24", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 19h et de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 19h pendant les vacances scolaires, tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Alpin", "adr": "89, Avenue Michel Croz", "ville": "CHAMONIX", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "sitweb": "Site de la ville - www.chamonix.com", "cp": 74400, "nomdep": "HAUTE-SAVOIE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "7a687f94f0ce9b115436ef7fed7aa87e7cd5fef5", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 15 mars au 15 octobre de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e L\u00e9on Mar\u00e8s", "adr": "Ch\u00e2teau de Montrottier\n60, All\u00e9e du Ch\u00e2teau", "ville": "LOVAGNY", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Du 15 octobre au 15 mars", "sitweb": "www.chateaudemontrottier.com ou www.academie-florimontane.fr", "cp": 74330, "nomdep": "HAUTE-SAVOIE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "6a84d034d46c9fb123787319cb946a7efed55cd3", "fields": {"annreouv": "Pas d'infos", "periode_ouverture": "Ouvert en juin, septembre, octobre de 9h \u00e0 11h et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Rumilly et de l'Albanais", "adr": "\"Les Tabacs\"\n23, Avenue Gantin", "ville": "RUMILLY", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "OUI", "cp": 74150, "nomdep": "HAUTE-SAVOIE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "030d2b26b997052f44164024c25d54e48ce40baf", "fields": {"annreouv": "16 mai 2009", "periode_ouverture": "Ouvert du 30 mars au 11 novembre 2012 du mercredi au dimanche de 14h30 \u00e0 18h, en juillet ao\u00fbt tous les jours de 10h30 \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h30, ouvert le 14 juillet et le 15 ao\u00fbt.", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Chablais", "adr": "Ch\u00e2teau de Sonnaz\n2, Rue Michaud", "ville": "THONON-LES-BAINS", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 74200, "nomdep": "HAUTE-SAVOIE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f120bd7e9a2913b81f49ec1644399fee606f3901", "fields": {"annreouv": "13 D\u00e9cembre 2013", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 juin au 15 septembre du mardi au vendredi de 10h \u00e0 18h week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h et du 16 septembre au 14 juin week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s et petites vacances scolaires de 14h \u00e0 18h. Tous les jours sur r\u00e9servation pour les groupes", "nom_du_musee": "Conservatoire - Mus\u00e9e des Industries Hydro\u00e9lectriques", "adr": "Le Verney de Vaujany\nB.P. 9", "ville": "ALLEMONT", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre - mi-novembre-mi-d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-hydrelec.fr", "cp": 38114, "nomdep": "ISERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "42f2a83c74350fc5677dd5b83a85015422839cb7", "fields": {"annreouv": "Novembre 2003", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er juin au 30 septembre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h, jusqu'\u00e0 19h le dimanche du 1er juin au 30 septembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e H\u00e9bert", "adr": "Chemin H\u00e9bert", "ville": "LA TRONCHE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "sitweb": "www.musee-hebert.fr", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Le vendredi en juillet-ao\u00fbt jusqu'\u00e0 23h", "cp": 38700, "nomdep": "ISERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "9c53fb9d1d832e768678439a679a657720389292", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, du 1er juin au 30 septembre du mercredi au lundi 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, les mardis de 13h30 \u00e0 18h et les weekends jusqu'\u00e0 19h. Durant le Festival Berlioz, le mu", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Hector Berlioz", "adr": "69, Rue de la R\u00e9publique\nB.P. 63", "ville": "LA-COTE-SAINT-ANDRE Cedex", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-hector-berlioz.com", "jours_nocturnes": "Pendant le festival Berlioz jusqu'\u00e0 20h (16 jours)", "cp": 38261, "nomdep": "ISERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "bec8305da73165d2b032a96df71913a25647e20c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h d'avril \u00e0 octobre et du mardi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, le samedi et dimanche de 13h30 \u00e0 17h30 de novembre \u00e0 mars", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Clo\u00eetre Saint-Andr\u00e9-Le-Bas", "adr": "Place du Jeau de Paume", "ville": "VIENNE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees-vienne.fr  Site du patrimoine de l'Is\u00e8re", "cp": 38200, "nomdep": "ISERE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "54c22852df37487715244551cc4cd1475fd3b583", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 8h30 \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Place de l'h\u00f4tel de Ville", "ville": "SAINT-GERMAIN-LAVAL", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "cp": 42260, "nomdep": "LOIRE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "aec70d23b1a79ec47cc5f4ec6f3f78e5f401bf13", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche jours f\u00e9ri\u00e9s compris de f\u00e9vrier \u00e0 mars de 14h30 \u00e0 18h et tous les jours jours f\u00e9ri\u00e9s compris d'avril \u00e0 septembre de 14h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Barth\u00e9lemy-Thimonnier", "adr": "Place de l'H\u00f4tel de Ville", "ville": "AMPLEPUIS", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er novembre, Pendant les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e et au mois de janvier", "sitweb": "www.graha-museethimonnier.org\nsite de la ville", "cp": 69550, "nomdep": "RH\u00d4NE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8f8a1fc05e5a2216ce49271ff8c877db2164ea7e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10 h \u00e0 18 h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Civilisation Gallo-Romaine", "adr": "17, Rue Cl\u00e9berg", "ville": "LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musees-gallo-romains.com", "cp": 69005, "nomdep": "RH\u00d4NE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "436ea146f4c85a22437c527f935d7873ada7bdc0", "fields": {"annreouv": "12 juin 2009", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 11h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9es Gadagne", "adr": "1, Place du Petit Coll\u00e8ge", "ville": "LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai, 14 juillet et le 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.gadagne.musees.lyon.fr", "cp": 69005, "nomdep": "RH\u00d4NE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "a2bacf181ab62af34885b50ca9ea0f2e45bb250e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h pour les individuels. Tous les jours sur rdv de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h pour les groupes sauf lundi matin", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Imprimerie", "adr": "13, Rue de la Poulaillerie", "ville": "LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "sitweb": "www.imprimerie.lyon.fr", "cp": 69002, "nomdep": "RH\u00d4NE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "335f1e8fb18818a3d4bc5408c038433092567d66", "fields": {"annreouv": "Inconnu", "periode_ouverture": "Ouvert durant les travaux uniquement lors des journ\u00e9es du patrimoine de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e du Haut Beaujolais", "adr": "La Manufacture-Marnand", "ville": "THIZY", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "OUI", "sitweb": "www.haut-beaujolais.org", "cp": 69240, "nomdep": "RH\u00d4NE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "d1b04f0700fbf73209cf01a9e23d4e10a56e1a9d", "fields": {"annreouv": "Juin 2001", "periode_ouverture": "Ouvert le mercredi de 13h30 \u00e0 18h, jeudi et vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, samedi et dimanche de 14h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Paul Dini", "adr": "2, Place Faubert", "ville": "VILLEFRANCHE-SUR-SAONE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "23, 24, 31 d\u00e9cembre, 1er janvier", "sitweb": "www.musee-paul-dini.com", "cp": 69400, "nomdep": "RH\u00d4NE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "2413b7ef78c00b566350af8563ebc25427e6430d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Fermeture \u00e0 16h30 du 1er octobre au 31 mars", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Charmettes", "adr": "890, Chemin des Charmettes", "ville": "CHAMBERY", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "sitweb": "Site de la mairie", "cp": 73000, "nomdep": "SAVOIE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "42fd34fcaa4ddf049a2c0434261afde0413afbee", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au samedi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Acad\u00e9mie de La Val d'Is\u00e8re", "adr": "23, Place Saint-Pierre", "ville": "MO\u00dbTIERS", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "F\u00eates", "sitweb": "Site de l'Acad\u00e9mie - http://academie.sup.fr", "cp": 73600, "nomdep": "SAVOIE"}, "record_timestamp": "2017-05-13T15:18:18+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f38cb2dec92b1d38d77bc4cc5297a693234a45af", "fields": {"annreouv": "Non pr\u00e9vue", "ville": "PARIS", "nom_du_musee": "Galerie de Botanique (Mus\u00e9um National National d'Histoire Naturelle)", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_": [48.844108, 2.351541], "ferme": "OUI", "cp": 75005, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.351541, 48.844108]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "8291887a101ccac9d456468bf00e3e77069d1bd8", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre de 10h \u00e0 18h (18h30 le dimanche), d'octobre \u00e0 mars de 10h \u00e0 17h (17h30 le dimanche). Du 15 juin au 15 septembre l'\u00e9glise du d\u00f4me reste ouverte jusqu'\u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e", "adr": "H\u00f4tel National des Invalides\n129, rue de Grenelle", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.invalides.org", "jours_nocturnes": "Mardi jusqu'\u00e0 21h d'avril \u00e0 septembre", "cp": 75007, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "e9f331b701b96fe11b5bf0004fd4f4be57be5877", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 13h \u00e0 18h. Accessible le mardi pour les groupes sur r\u00e9servation", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de la L\u00e9gion d'Honneur et des Ordres de Chevalerie", "adr": "2, Rue de la L\u00e9gion d'Honneur", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_": [48.860433, 2.324889], "sitweb": "www.musee-legiondhonneur.fr", "cp": 75007, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.324889, 48.860433]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "b84e03f834d913dc26f31965a1c14002984aad49", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 17h30 et le samedi et dimanche de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "\u00c9tablissement Public de la Porte Dor\u00e9e - Cit\u00e9 Nationale de l\u0092Histoire de l\u0092Immigration", "adr": "Palais de la Porte Dor\u00e9e\n293, avenue Daumesnil", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre ,  1er janvier, 24 mars, 1er mai, 12 mai et 14 juillet 2008", "sitweb": "www.histoire-immigration.fr", "cp": 75012, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "03543e166c754fcaa8f11b21c0cdf0f4199a684e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Auguste Rodin", "adr": "H\u00f4tel Biron\n77, rue de Varenne", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "sitweb": "www.musee-rodin.fr", "cp": 75007, "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "f4f79a3f525ca25db7988fbb42cadc1bf8297af3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du Lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de  14h \u00e0 18h, le samedi de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Franc-Ma\u00e7onnerie", "adr": "16, Rue Cadet", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_": [48.874952, 2.343057], "sitweb": "www.museefm.org", "cp": 75009, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.343057, 48.874952]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"},{"datasetid": "liste-musees-de-france-a-paris", "recordid": "33ab91e282f3bf0b58972c0c8145cc75c36d6e6f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de L'Orangerie des Tuileries", "adr": "Jardin des Tuileries", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "sitweb": "www.musee-orangerie.fr", "fermeture_annuelle": "1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_": [48.863983, 2.326566], "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Vendredi jusqu'\u00e0 21h pour les individuels", "cp": 75001, "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.326566, 48.863983]}, "record_timestamp": "2016-08-27T18:20:53+02:00"}]